const historico = [{"idHistorico":1,"idDfi":"1","observacao":"SICLG 09\/08\/2022_Cas","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":2,"idDfi":"2","observacao":"solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 GIHAB\/NA interagir com a Secretaria Municipal de Obras sobre a conclus\u00e3o das obras de saneamento no munic\u00edpio de Natal","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":3,"idDfi":"3","observacao":"Sem hist\u00f3rico e\/ou reclama\u00e7\u00f5es no \u00faltimo ano","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":4,"idDfi":"4","observacao":"ETE - FAR arcando com esgotamento sanit\u00e1rio - Sugest\u00e3o de GT encaminhada para GESEC haja visto que o problemas se arrasta h\u00e1 mais de 10 anos. solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 GIHAB\/NA interagir com a Secretaria Municipal de Obras sobre a conclus\u00e3o das obras de saneamento no munic\u00edpio de Natal.","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":5,"idDfi":"6","observacao":"pesquisa de pre\u00e7o realizada para 06 empresas (A.Gaspar, Luiz Costa, Engecal, WSC Construtora, J martins e RD5 Engenharia). Apenas a Engecal respondeu Valor or\u00e7ado R$ 390.865,96 (corrigido) e a GIHAB\/NA R$ 304.618,17, em an\u00e1lise.","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":6,"idDfi":"7","observacao":"\u00daltima consulta OUT\/20, aguardando recurso no TRF1 - turma recursal em Brasilia-DF. Sem previs\u00e3o de julgamento. consulta_2022_09_21- JU0000004458045","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":7,"idDfi":"8","observacao":"COND RESID POUSADA VERDE ","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":8,"idDfi":"9","observacao":"A CAIXA recorreu da senten\u00e7a; aguarda julgamento do recurso (sem previs\u00e3o de ocorrer). Consulta_2022.09.22_Aquarius JU0004458231","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":9,"idDfi":"10","observacao":"SENTEN\u00c7A DESFAVOR\u00c1VEL de 04\/09\/2019. Solicitada nova vistoria com emiss\u00e3o de LVDF e or\u00e7amentos para contratar a recupera\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":10,"idDfi":"11","observacao":"Cota parte - Obra sendo realizada pelo condom\u00ednio","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":11,"idDfi":"12","observacao":"Muro de arrimo","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":12,"idDfi":"15","observacao":"RESIDENCIAL REAL PARK ","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":13,"idDfi":"16","observacao":"Sem hist\u00f3rico e\/ou reclama\u00e7\u00f5es no \u00faltimo ano","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":14,"idDfi":"18","observacao":"consta indeniza\u00e7\u00e3o pela CAIXA de R$ 974.876,13 em MAR\/2022.","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":15,"idDfi":"19","observacao":"Ren\u00fancia de compet\u00eancia pela CIHAR\/RE e pela GIHAB\/SA (dia 26\/012\/2022, a CIHAR se manifesta e diz que n\u00e3o lhe compete fazer as an\u00e1lises; Em 03\/02\/2022, a GIHAB\/SA, em consulta, respondeu que cabe \u00e0 CIHAR\/RE proceder as an\u00e1lises. Chamado aberto com v\u00e1rias reabertura. Atendimento muito ruim da GIHAB\/SALVADOR. Em 26\/09\/2022, ocorreu a libera\u00e7\u00e3o da atividade B-422, que possibilita abertura de OS para estudos de tecnicos e ensaios. Abertura de chamada para a CIHAR\/RE para especificar melhor o pedido.","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":16,"idDfi":"20","observacao":"PA e Laudos LVDF e SONDAGENS apontam que os danos foram provocados por obra irregular promovida pelo arrendat\u00e1rios. Em processo de notifica\u00e7\u00e3o. 16\/12\/2021","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":17,"idDfi":"21","observacao":"Obra conclu\u00edda, de acordo Licen\u00e7a ambiental emitida em 20\/06\/2012 e mensagem da GILIE\/ME para o JURIR\/ME DE02\/04\/2018.04.02 Contrato de Avalia\u00e7\u00e3o e Diagn\u00f3stico das Esta\u00e7\u00f5es de Tratamento de Esgotos - PAR","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":18,"idDfi":"22","observacao":"Sem hist\u00f3rico e\/ou reclama\u00e7\u00f5es no \u00faltimo ano","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":19,"idDfi":"23","observacao":"Sem hist\u00f3rico e\/ou reclama\u00e7\u00f5es no \u00faltimo ano","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":20,"idDfi":"24","observacao":"Sem hist\u00f3rico e\/ou reclama\u00e7\u00f5es no \u00faltimo ano","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":21,"idDfi":"25","observacao":"em 03\/02\/2022, foram consultadas 10 empresas (pequisa de pre\u00e7o) - aguardando retorno de eventual interessada; J\u00e1 Ocorreram 05 licita\u00e7\u00f5es frustradas;","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":22,"idDfi":"26","observacao":"De acordo com Of\u00edcio acostado pela CEF no E12, informando as obras de recupera\u00e7\u00e3o estrutural do PAR - Residencial Jardins do Boqueir\u00e3o II, sobre o qual se manifestou o autor nos E13-14. Da senten\u00e7a.","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":23,"idDfi":"27","observacao":"Sem hist\u00f3rico e\/ou reclama\u00e7\u00f5es no \u00faltimo ano","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":24,"idDfi":"29","observacao":"NT","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":25,"idDfi":"30","observacao":"\u00daltima consulta OUT\/20, aguardando recurso no TRF1 - turma recursal em Brasilia-DF. Sem previs\u00e3o de julgamento.","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":26,"idDfi":"31","observacao":"\u00daltima consulta OUT\/20, aguardando recurso no TRF1 - turma recursal em Brasilia-DF. Sem previs\u00e3o de julgamento.","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":27,"idDfi":"32","observacao":"\u00daltima consulta OUT\/20, aguardando recurso no TRF1 - turma recursal em Brasilia-DF. Sem previs\u00e3o de julgamento.","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":28,"idDfi":"33","observacao":"ETE - FAR arcando com esgotamento sanit\u00e1rio - Sugest\u00e3o de GT encaminhada para GESEC haja visto que o problemas se arrasta h\u00e1 mais de 10 anos. A BRK AMBIENTAL encaminhou proposta sobre a viabilidade de interliga\u00e7\u00e3o o sistema s\u00e9ptico de 08 empreendimentos \u00e0 rede p\u00fablica de esgoto de 08 (oito) empreendimentos, inclusive, o Costa Dourada. Valor da PROPOSTA R$ 8.203.696,79. Cabe an\u00e1lise da CEPAT do ponto de vista or\u00e7ament\u00e1rio e das \u00c1reas T\u00e9cnicas da CAIXA (GIHAB\/GIGOV). ","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":29,"idDfi":"34","observacao":"SAFRA I,CJTO HABITACIONAL QUADRA 10H-LOTES 01 E 2- AGR.30 ","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":30,"idDfi":"35","observacao":"RESIDENCIAL ANDALUZ ","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":31,"idDfi":"45","observacao":"Solicitar ao jur\u00eddico a \u00edntegra do IC","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":32,"idDfi":"46","observacao":"A\u00e7\u00e3o versa sobre crime ambiental ","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":33,"idDfi":"49","observacao":"concluido","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":34,"idDfi":"77","observacao":"16\/11\/2021: Autos digitalizados - Aguarda Julgamento Recurso ACP 0002005-07.2013.4.03.6115 - R\u00e9 RIWENDA NEGOCIOS IMOBILIARIOS LTDA","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c048298","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":35,"idDfi":"78","observacao":"A amplia\u00e7\u00e3o da rede de esgoto da concession\u00e1ria n\u00e3o est\u00e1 atendendo a demanda do munic\u00edpio. GIGOV\/TE consultada em 02\/02\/2022, informou que n\u00e3o acompanha obras do mun\u00edcipio, porque foi feita a cess\u00e3o para empresa privada.","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c048298","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":36,"idDfi":"79","observacao":"Sem hist\u00f3rico e\/ou reclama\u00e7\u00f5es no \u00faltimo ano","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c048298","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":37,"idDfi":"80","observacao":"baixo: possibilidade do risco por agravamento dos danos","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c048298","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":49,"idDfi":"83","observacao":"VERIFICANDO PROCESSO ULTIMA MANIFESTA\u00c7\u00c3O 2020 - BLOCO H INVADIDO - UNIDADES QUE SAO OBJETO DO PROCESSO JUDICIAL 2007.37.00.005210-0 - NAO ESTA DISPONIVEL ACESSO AO REFERIDO PROCESSSO NO PORRAL","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":50,"idDfi":"84","observacao":"ULTIMO SEQ 4119907 RESPONDIDO 18\/03\/2022 - Informamos que a CEPAT n\u00e3o possui em seu quadro de empregados, profissionais de engenharia e arquitetura.- Laudo Pericial","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":51,"idDfi":"85","observacao":"vNOMEEMPREENDIMENTO","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":52,"idDfi":"86","observacao":"Est\u00e1 sendo elaborado acordo extrajudicial com a construtora para reparo dos v\u00edcios - o FAR assume a manunte\u00e7\u00e3o Dr. Luiz , ira submeter minuta para BK 01102022","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":53,"idDfi":"87","observacao":"TELHADO\/CALHAS","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":54,"idDfi":"89","observacao":"Est\u00e1 sendo elaborado acordo extrajudicial com a construtora para reparo dos v\u00edcios - o FAR assume a manunte\u00e7\u00e3o Dr. Luiz , ira submeter minuta para BK 01102022","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":55,"idDfi":"92","observacao":"JUIZ SUSPENDEU - DECISAO REFERENTE ESQUADRIAS","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":56,"idDfi":"95","observacao":"Sem hist\u00f3rico e\/ou reclama\u00e7\u00f5es no \u00faltimo ano","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":57,"idDfi":"96","observacao":"UNIDADE ISOLADA","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":38,"idDfi":"56","observacao":"Em 12\/08\/2022 - Resposta Consuta:\n4.\t \tRespostas aos questionamentos: \nResposta de Adson Diego Cruz de Oliveira (C135911) em 12\/08\/2022 17:16:48\nINTERNO.TODOS\n\u00c0\nCN PATRIMONIO E BENS DE TERCEIROS (CEPAT)\nSenhor(a) Gerente,\n1. A a\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria foi promovida pela IMOBILI\u00c1RIA ROCHA LTDA em face da CAIXA e do FAR, objetivando (i) a retirada de seu nome dos cadastros restritivos do SFH - CONRES\/RIP, (ii) a declara\u00e7\u00e3o de nulidade de processo administrativo perante \u00e0 CAIXA que lhe imputou a obriga\u00e7\u00e3o de recuperar o Residencial Bela Floresta, localizado em Camaragibe\/PE ou promover o respectivo ressarcimento, (iii) o reconhecimento de prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o das demandadas quanto \u00e0 obra em quest\u00e3o.\n2. Na contesta\u00e7\u00e3o, A CAIXA\/FAR refutou todos os argumentos autorais e formulou, em sede de reconven\u00e7\u00e3o, pedido de condena\u00e7\u00e3o da Construtora \u00e0 repara\u00e7\u00e3o dos v\u00edcios construtivos ou ao ressarcimento pelos reparos a serem realizados no empreendimento, sem preju\u00edzo do pagamento do aux\u00edlio aluguel, caso necess\u00e1ria a desocupa\u00e7\u00e3o das unidades.\n3. Houve produ\u00e7\u00e3o de prova pericial, tendo o respectivo laudo conclu\u00eddo pela ocorr\u00eancia de (i) falhas ou insufici\u00eancia do projeto, (ii) baixa qualidade ou inadequa\u00e7\u00e3o dos materiais e (iii) falhas ou v\u00edcios de constru\u00e7\u00e3o, como elementos preponderantes para a situa\u00e7\u00e3o de risco.\n4. Foi proferida senten\u00e7a de improced\u00eancia do pedido autoral e proced\u00eancia da reconven\u00e7\u00e3o, sob o fundamento de que a Construtora n\u00e3o teria se desincumbido do dever contratual de executar a obra de modo s\u00f3lido e seguro, com observ\u00e2ncia das leis, regulamentos, normas e posturas, devendo, por conseguinte, responder pelos v\u00edcios construtivos oriundos da m\u00e1 execu\u00e7\u00e3o da obra.\n5. Foi interposto recurso de apela\u00e7\u00e3o pela IMOBILIARIA ROCHA LTDA em face da senten\u00e7a, defendendo, em apertada s\u00edntese, a nulidade da senten\u00e7a por cerceamento de defesa e a imprestabilidade da prova pericial produzida, o que foi acolhido pela 4\u00aa Turma do TRF5, que anulou a senten\u00e7a e determinou o retorno dos autos para possibilitar a juntada do projeto estrutural a fim de que a perita sobre ela se manifeste e preste os esclarecimentos pertinentes.\n6. Retornados os autos, a CAIXA foi intimada para promover a juntada do contrato de execu\u00e7\u00e3o da obra, plantas, planilhas or\u00e7ament\u00e1rias e projeto de recupera\u00e7\u00e3o estrutural em formato autocad, o que foi feito em 06\/11\/2019.\n7. Em 01\/04\/2022, as partes foram intimadas a se manifestar sobre as informa\u00e7\u00f5es apresentadas pela Perita, \u00e0s quais a CAIXA anuiu.\n8. Tendo havido impugna\u00e7\u00e3o por parte da Imobili\u00e1ria Rocha, a Perita foi novamente intimada para esclarecimentos complementares, n\u00e3o tendo havido movimenta\u00e7\u00e3o posterior no feito.\n9. Assim sendo, verifica-se que, no presente momento processual, est\u00e3o sendo ultimadas as provid\u00eancias da fase instrut\u00f3ria para novo proferimento de senten\u00e7a.\n10. Permanecemos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.\nAtenciosamente,\nAdson Diego Cruz de Oliveira\nAdvogado - OAB\/PE n\u00ba 35.079\nCoordenadoria de Relevantes C\u00edveis e Consultivo\nJURIR\/RE\n\n----------------------\nEm 10\/08\/2022 - Abertura da Consulta JURIR n\u00ba JU0000004335961\nEm 10\/08\/2022 - n\u00e3o encontramos no servidor historico da demanda \nEm 10\/08\/2022 - encontramos o experiente SIJUR N\u00ba 15.000.04903\/2016. Abrir consulta jurir, para verificar situa\u00e7\u00e3o atual da a\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o.","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c048298","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":39,"idDfi":"59","observacao":"Em 16\/09\/2022, em virtude da pend\u00eancia da resposta a CEPAT Reitera o chamado n\u00ba 355497 para GIHABSL. O PA da GIHABSL \u00e9 primordial para a elabora\u00e7\u00e3o da NT, em virtude de todo o conhecimento t\u00e9cnico e hist\u00f3rico das obras j\u00e1 realizadas e\/ou da valida\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es prestadas no LVDF da Credenciada MAIS. Aguardando o posicionamento da GIHABSL, tendo como prazo, 7 dias \u00fateis.\nEm 19\/07\/2022, como o resultado do LVDF da MAIS e o hist\u00f3rico das obras j\u00e1 realizadas na recupera\u00e7\u00e3o do Bloco 2 do Residencial Rio Anil, foi aberto o chamado n\u00ba. 355497 para GIHABSL, solicitando a an\u00e1lise e emiss\u00e3o de PA referente ao LVDF, com o intu\u00eddo de subsidiar esta CEPAT na elabora\u00e7\u00e3o da NT \u2013 Nota T\u00e9cnica para a GESEC, buscando solu\u00e7\u00e3o definitiva para a entrega das chaves aos arrendat\u00e1rios das 13 UH com a\u00e7\u00e3o judicial e consequentemente, parar o pagamento dos 11 aux\u00edlios alugu\u00e9is vinculados as UH do Bloco 2 do Res. Rio Anil.\nEm 27\/06\/2022, via portal e, com c\u00f3pia para a GIHABSL, solicitando an\u00e1lise e manifesta\u00e7\u00e3o dos laudos para subsidiar o JURIRSL. Ficando a CAIXA aguardando a manifesta\u00e7\u00e3o\/despacho do Juiz. \nEm 27\/01\/2022, a CEPAT \u00e9 comunicada da decis\u00e3o, via sequenciais 4074636, 4391241 pelo jur\u00eddico, que em audi\u00eancia realizada no dia 18\/12\/2021, que o ju\u00edzo proferiu: Concedo \u00e0 CEF prazo de trinta dias para juntar aos autos laudo t\u00e9cnico quanto \u00e0 atual condi\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis.","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c048298","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":40,"idDfi":"60","observacao":"Em 21\/09\/2022 \u2013 foi aberto o chamado n\u00ba. 383356 para a GIHAB\/SE, encaminhando para an\u00e1lise t\u00e9cnica, da documenta\u00e7\u00e3o resultado da OS_7898.7077.000516998\/2022.01.01 realizada pela credenciada Sousa Cruz, conforme previsto no MN AD 186 item 3.2.8.5. \nEm 06\/09\/2022 houve o retorno da Ordem de Servi\u00e7o da Credenciada Sousa Cruz, que nos apresentou LVDF com o indicativo de v\u00edcio construtivo e com o valor estimado para resolu\u00e7\u00e3o da demanda em R$ 1.655.407,41 (um milh\u00e3o, seiscentos e cinquenta e cinco mil, quatrocentos e sete reais e quarenta e um centavos). \nConsulta de mercado por profissionais\/empresas especialistas em recupera\u00e7\u00e3o estrutural","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c048298","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":41,"idDfi":"61","observacao":"Residencial nunca arrendado - risco de desabamento - FAR arca com vigil\u00e2ncia - N\u00e3o ser\u00e1 feita a recupera\u00e7\u00e3o - o residencial ser\u00e1 alienado - GT aliena\u00e7\u00e3o em andamento","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c048298","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":42,"idDfi":"62","observacao":"SENTEN\u00c7A FAVOR\u00c1VEL CAIXA","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c048298","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":43,"idDfi":"63","observacao":"Em 10\/08\/2022 - Situa\u00e7\u00e3o atual (Aguardando notifica\u00e7\u00e3o para acompanhar Per\u00edcia no Condom\u00ednio para determinar valor de repara\u00e7\u00e3o do dano. Que ser\u00e1 pago como INDENIZA\u00c7\u00c3O POR PERDAS E DANOS.\nEm 10\/08\/2022 - Na data de 03\/06\/2022 pagamento do valor de R$ 7.750,00 a t\u00edtulo de honor\u00e1rios periciais, e autenticado eletronicamente em 25\/06\/2022.\nEm 09\/08\/2022 - Decis\u00e3o nomeando o perito a engenheria civil JANA\u00cdNA MARIA CAVALCANTE CRUZ, (79) 9839-2127, e-mail: JANAINACAVALCANESE@HOTMAIL.COM. Caber\u00e1 \u00e0 senhora perito inidicar o valor necess\u00e1rio para repa\u00e7\u00e3o da fachada do im\u00f3vel, observando os problemas constatados no laudo t\u00e9cnico pericial, id.4058500.2645146, assinado em 16\/11\/2021.\nEm 09\/08\/2022 - A decis\u00e3o no processo de Cumprimento de Senten\u00e7a, houve a convers\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o de fazer em repara\u00e7\u00e3o a t\u00edtulo de perdas e danos (assinado em 31\/08\/2021).","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c048298","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":44,"idDfi":"70","observacao":"Em 10\/08\/2022 - Criada a Consulta n\u00ba JU0000004335523, solicitando a atualiza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o do processo.\nEm 09\/08\/2022 - Atualizado o n\u00famero do C\u00f3digo do expedente SIJUR do portal dijur.caixa","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c048298","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":45,"idDfi":"75","observacao":"PI","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c048298","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":46,"idDfi":"76","observacao":"25.000.01161\/2020","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c048298","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":47,"idDfi":"81","observacao":"O Engenheiro se disp\u00f4s a realizar a vistoria no local, desde que tivesse condi\u00e7\u00f5es de acessar o local de forma segura em decorr\u00eancia de tratar-se de \u00e1rea de risco. Com isto, questionamos a Administradora do PA quanto a situa\u00e7\u00e3o atual e obtivemos a seguinte informa\u00e7\u00e3o, transcrevemos a seguir .... \u201cNa qualidade de administradora contratada para Gest\u00e3o dos Contratos de Arrendamento, informamos que o condom\u00ednio Jockey Clube V fica localizado em \u00e1rea de risco e por este motivo n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de estar indo ao local...\u201d, em anexo.","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":48,"idDfi":"82","observacao":"FISSURAS, R\/203, IRENE RODRIGUES DO NASCIMENTO","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":58,"idDfi":"98","observacao":"a representar o CONDOM\u00cdNIO AUTOR, na qualidade de Administradora e S\u00edndico ao mesmo","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":59,"idDfi":"99","observacao":"Sem hist\u00f3rico e\/ou reclama\u00e7\u00f5es no \u00faltimo ano","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":60,"idDfi":"103","observacao":"finalizados blocos D e A. ","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":61,"idDfi":"104","observacao":"Aguardando documenta\u00e7\u00e3o do credenciado","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":62,"idDfi":"105","observacao":"em fase final de entrega do castelo D AGUA","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":63,"idDfi":"106","observacao":"CEPAT entendeu da necessidade em realizar atualiza\u00e7\u00e3o or\u00e7amentaria e solicitar a realiza\u00e7\u00e3o de obra em partes com apoio da REHABPL. Aberta OS para a CHAFFE para refazer or\u00e7amento e memorial","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":64,"idDfi":"107","observacao":"Feito PA em 12\/05. Encaminhado PA em 29\/06. Aberto SICLG em 16\/09","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":65,"idDfi":"108","observacao":"Aberto SICLG. Aguarda licita\u00e7\u00e3o","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":66,"idDfi":"109","observacao":"a\u00e7\u00e3o com execu\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a de v\u00edcios construtivos. JURIR soliciotu a impugna\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a. Aberta consulta JURIRFL 3926725. Ajusti\u00e7a impugnou a execu\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o at\u00e9 que seja comprovado os im\u00f3veis.Dra Meire solicitou reuni\u00e3o. Aberto OS. A Iara n\u00e3o autorizou a vistoria. Dr Meire informou que houve solicita\u00e7\u00e3o de per\u00edcia judicial","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":67,"idDfi":"110","observacao":"Obra contratada, realizada reuni\u00e3o em 29\/07 - data prevista de in\u00edcio (previsto para set\/2022)","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":68,"idDfi":"111","observacao":"MPF encaminhou of\u00edcio solicitando providencias para LO. Aberta OS para a Werke Eng","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":69,"idDfi":"112","observacao":"A\u00e7\u00e3o julgada procedente e a CAIXA condenada ao pagamentro de R$ 22.116,00. Juridico aceitou sem necessidade de recurso. A\u00e7\u00e3o extinta","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":70,"idDfi":"113","observacao":"a\u00e7\u00e3o 50399164620204047100. Com laudo pericial anexado. CAIXA solicitou imporcedencia da a\u00e7\u00e3o com base nos laudos. Decis\u00e3o por improcedencia.A\u00e7\u00e3o julgada improcedente pela justi\u00e7a em 03\/05\/22","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":71,"idDfi":"114","observacao":"A\u00e7\u00e3o julgada improcedente pela justi\u00e7a. MPU recorreu em 2019. Sem movimenta\u00e7\u00e3o ap\u00f3s parecer do MPU","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":72,"idDfi":"115","observacao":"Aberto SICLG em 16\/09","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":73,"idDfi":"116","observacao":"Recebida dota\u00e7\u00e3o e confirmada a inten\u00e7\u00e3o da Hamer em realizar a obra. Em fase de confec\u00e7\u00e3o do contrato","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":74,"idDfi":"117","observacao":"A\u00e7\u00e3o julgada improcedente para vicios e procedente para danos morais. Caixa realizaou os pagamentos em 06\/07\/2018","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":75,"idDfi":"118","observacao":"AUXILIO VALOR.","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":76,"idDfi":"119","observacao":"A\u00e7\u00e3o julgada procedente. Aberta consulta JU004434994 para verificar situa\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o (recurso) ","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":77,"idDfi":"120","observacao":"Apenas 1 unidade quis realizar acordo com a CAIXA e ser recuperada. O arrendat\u00e1rio, Robinson Melo solicitou pagamento administrativo dos valores para recupera\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel em 22\/07\/21","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":78,"idDfi":"121","observacao":"Obra realizada e finalizada em 03\/2017","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":79,"idDfi":"122","observacao":"Conforme as fotos existentes na pasta do empreendimento a pintura est\u00e1 feita. concluido em janeiro 2021. Processo extinto no SIJUR","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":80,"idDfi":"123","observacao":"ICP do MPF contra a CAIXA por supostos v\u00edcios construtivos.N\u00e3o foi encontrada a\u00e7\u00e3o de DFI","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":81,"idDfi":"124","observacao":"contrato assinado em 05\/10\/2018. Existem registors de 7 medi\u00e7\u00f5es na pasta, mas sem laudo de final de obra. Ateste de morador do bloco O como concluido em 16\/07\/2019","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":82,"idDfi":"125","observacao":"Segundo informa\u00e7\u00e3o da GILIEPO DPU representando morador contra a CAIXA. N\u00e3o fora localizada a\u00e7\u00e3o judicial no portal","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":83,"idDfi":"126","observacao":"A\u00e7\u00e3o da CAIXA contra a construtora para atendiemnto de v\u00edcios construtivos. Em senten\u00e7a, de 19\/08\/2014 a justi\u00e7a condena a construtora ao pagemnto de custas e realiza\u00e7\u00e3o dos reparos. extinto em 11\/12\/2014","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":84,"idDfi":"127","observacao":"A\u00e7\u00e3o julgada em 23\/07\/2020 como baixada sem julgamento do m\u00e9rito . Extinta em 17\/11\/2020","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":85,"idDfi":"128","observacao":"A\u00e7\u00e3o reparos procedente. Julgada em 08\/08\/14, extinto em 24\/04\/15","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":86,"idDfi":"129","observacao":"Sem hist\u00f3rico e\/ou reclama\u00e7\u00f5es no \u00faltimo ano","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":87,"idDfi":"130","observacao":"14.003.11316\/2014","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c094484","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":88,"idDfi":"131","observacao":"Cota parte - Obra sendo realizada pelo condom\u00ednio","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c091065","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":89,"idDfi":"135","observacao":"aguardando an\u00e1lise da solicita\u00e7\u00e3o de aditivo de obra pela GIHAB","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":90,"idDfi":"137","observacao":"10.000.00382\/2012","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":91,"idDfi":"138","observacao":"an\u00e1lise aditivo obra - glosa\/contesta\u00e7\u00e3o enviada para Fabecon em 16\/09","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":92,"idDfi":"139","observacao":"16\/11\/2021: Autos digitalizados - Aguarda Julgamento Recurso ACP 0002005-07.2013.4.03.6115 - R\u00e9 RIWENDA NEGOCIOS IMOBILIARIOS LTDA - 29\/07\/22 Transito em julgado SEQ 4633409","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":93,"idDfi":"140","observacao":"RESIDENCIAL RIO DOS SINOS II ","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":94,"idDfi":"143","observacao":"CONDOMINIO RESIDENCIAL PRINCESA DO SUL ","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":95,"idDfi":"145","observacao":"11.000.21809\/2013","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":96,"idDfi":"150","observacao":"21.000.05764\/2014","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":97,"idDfi":"151","observacao":"O empreendimento foi concebido (e assim aprovado) para funcionar com escadas comuns. Inexiste, em quaisquer das \u201cInstru\u00e7\u00f5es T\u00e9cnicas do Corpo de Bombeiros\u201d do Estado de S\u00e3o Paulo, exig\u00eancias de instala\u00e7\u00e3o de portas corta-fogo em escadas que n\u00e3o sejam \u201cescadas de seguran\u00e7a\u201d. A instala\u00e7\u00e3o e o uso de portas corta-fogo s\u00e3o absolutamente invi\u00e1veis e incompat\u00edveis com as caracter\u00edsticas de escadas comuns. Destarte, a eventual indica\u00e7\u00e3o de portas corta-fogo, nos projetos do empreendimento, \u00e9 in\u00f3cua e pode ser caracterizada como mero equ\u00edvoco, tanto que o AVCB original foi emitido sem que esses dispositivos fossem contemplados. A Caixa foi condenada a trocar as portas, aguardamos o resultado do recurso","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":98,"idDfi":"153","observacao":"01.000.07121\/2021","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":99,"idDfi":"155","observacao":"defesa civil desinterditou aguardando comunicado juridico para cessar pagamento auxilio aluguel","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":100,"idDfi":"156","observacao":"Aguarda Laudo","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":101,"idDfi":"157","observacao":"IsolnsnltaairesidenciDemanda improceocporto i demanda improcedentefresidencial portossresidencial porto naresidencial portos\/demandademanda improcedentondominioas ondominioportoecresidencial portoalresidencial portostas demanda recupeimprocondominiotintniml","created_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","updated_at":"2022-11-17T16:09:29.450000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":105,"idDfi":"85","observacao":"Em reuni\u00e2o realizada em 28\/10\/2022 foi apreciada a minuta com as devidas considera\u00e7\u00f5es da B K CONSTRU\u00c7\u00d5ES e na ocasi\u00e3o ficou proposto e confirmado pelo JURIR , no teams , reuni\u00e3o no dia 23\/11\/2022 as 14:00 horas, com participa\u00e7\u00e3o REHAB SM, JURIR e CEPAT","created_at":"2022-11-22T17:13:59.610000Z","updated_at":"2022-11-22T17:13:59.610000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":106,"idDfi":"77","observacao":"Processo : Processo n\u00ba 0001376-18.2011.4.02.5117 - Reuni\u00e3o realizada no team : Dra. Valeria (JURIR) , CEPAT e GIHAB ( CIRO), ficou o JURIR de contextualizar situa\u00e7\u00e3o , abrindo 02 pedidos de subsidios ( GIHAB e CEPAT) . GIHAB vai emitir parecer Tecnico e CEPAT far\u00e1 um PA , que juntos ser\u00e3o enviados a CEFUS.","created_at":"2022-11-22T17:39:41.813000Z","updated_at":"2022-11-22T17:39:41.813000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":109,"idDfi":"174","observacao":"Senten\u00e7a desfavor\u00e1vel \u00e0 CAIXA, DESO, EMURB e Construtora NASAL. STF julgou constitucionalidade da Lei Municipal que obriga a individulia\u00e7\u00e3o da medi\u00e7\u00e3o de consumo de \u00e1gua nas UH. Processo devolvido para a Vara de Origem. Aguardando julgamento de recurso. Demandas junto ao JURIR\/AJ objetivando a melhor forma de cumprir a senten\u00e7a: obriga\u00e7\u00e3o de fazer, convers\u00e3o em obriga\u00e7\u00e3o de pagar, impetra\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o de regresso ou aguardar o julgamento do recurso por\u00e9m h\u00e1 prazo com multa, o que pode majorar preju\u00edzo \u00e0 CAIXA.","created_at":"2022-11-23T14:49:36.337000Z","updated_at":"2022-11-23T14:49:36.337000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":111,"idDfi":"125","observacao":"Em 24\/JAN\/2014, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal iniciou apura\u00e7\u00e3o a partir de representa\u00e7\u00e3o, por meio da qual, noticiou-se m\u00e1 presta\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o de administra\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio, problemas estruturais em unidades habitacionais e relatos de descarte de \u00e1gua e esgoto em via p\u00fablica.\r\nPor ocasi\u00e3o da apura\u00e7\u00e3o, o MPF\/RJ instaurou o Inqu\u00e9rito Civil 1.30.020.000026\/2014-39.\r\nA CAIXA foi notificada pelo MPF em 19\/FEV\/2014 atrav\u00e9s da Notifica\u00e7\u00e3o 11\/2014, onde o \u00f3rg\u00e3o deu ci\u00eancia quanto a instaura\u00e7\u00e3o de procedimento preparat\u00f3rio, bem como demandou esclarecimentos quanto aos fatos noticiados.\r\nEm 21\/MAIO\/2014, foi realizada vistoria nos Blocos 6, 8 e 9 por empresa de engenharia credenciada na CAIXA, onde foram observadas fissuras nas paredes de algumas UH, caixas de gordura e esgoto danificadas, vazamento de \u00e1gua junto ao muro divis\u00f3rio e afundamento do solo no Bloco 6. No Laudo emitido, o engenheiro orientou que fossem feitos exames complementares relacionados \u00e0s fissuras e microfissuras observadas na edifica\u00e7\u00e3o visando um diagn\u00f3stico mais preciso, bem como indicou que os problemas s\u00e3o decorrentes de v\u00edcio construtivo.\r\nEm 02\/DEZ\/2014, a Defesa Civil foi acionada por morador do residencial, para realizar vistoria no apartamento 203 do bloco 8, sendo constatadas, as seguintes anomalias: flechamento, trincas, fissuras e ferragens expostas no muro de concreto armado, aparecimento de cavidades e infiltra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua no terreno vizinho. Para a realiza\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico mais preciso quanto aos danos nos im\u00f3veis, foi realizada sondagem do solo do empreendimento e detectado, dentre outras coisas, que as fissuras dos blocos foram diagnosticadas como patologia construtiva de execu\u00e7\u00e3o do sistema estrutural dos pr\u00e9dios, sem comprometimento \u00e0 durabilidade deles ou \u00e0 seguran\u00e7a dos moradores.\r\nEm 17\/JUN\/2016 a GIHAB\/NT confirmou, por meio da NT 033\/2016, que o solo se encontrava com o n\u00edvel de \u00e1gua relativamente alto para a cota do terreno e baixa resist\u00eancia nas camadas iniciais, bem como indicou a necessidade de repara\u00e7\u00e3o do ramal de esgoto, prote\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de infiltra\u00e7\u00e3o com a pavimenta\u00e7\u00e3o de toda a \u00e1rea de solo natural e grama naquele trecho, refazimento da drenagem superficial e reparo no muro de divisa. A Construtora Modelo LTDA, foi notificada formalmente pela GILIE\/RJ atrav\u00e9s dos Of\u00edcios GILIE\/RJ 0762\/2014 e 0448\/2016, entretanto sem ter apresentado resposta.\r\nEm 13\/JAN\/2017 a Construtora Modelo foi inclu\u00edda no CONRES.\r\nA partir de novo acionamento, quantos as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a do residencial, a Defesa Civil realizou vistorias nos dias 23\/NOV\/2017 e 29\/NOV\/2017, sendo essa \u00faltima acompanhada pela equipe t\u00e9cnica da CAIXA e recomendou a interdi\u00e7\u00e3o de todos os blocos do empreendimento.\r\nEm 13\/DEZ\/2017, a Defesa Civil emitiu o auto de interdi\u00e7\u00e3o dos Blocos 1 a 20 do Empreendimento. A CAIXA demandou a empresa credenciada, Insitutek Consultores Ltda, a mesma que havia acompanhado a vistoria junto a Defesa Civil no dia 29\/NOV\/2017, a analisar o relat\u00f3rio apresentado pelo \u00f3rg\u00e3o, a fim de ratificar a necessidade de interdi\u00e7\u00e3o ou apresentar documenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para que a interdi\u00e7\u00e3o fosse contestada. A credenciada, em suas, considera\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, informou que em que pese a Defesa Civil tenha interditado 20 blocos, haveria a necessidade de interdi\u00e7\u00e3o, apenas, dos blocos 02 e 03.\r\nAtualmente, os moradores est\u00e3o recebendo auxilio-aluguel enquanto o empreendimento n\u00e3o for desinterditado.\r\nDiante da complexidade dos danos f\u00edsicos do empreendimento e tendo em vista que a an\u00e1lise detalhada dos problemas estruturais, bem como elabora\u00e7\u00e3o de projeto dessa magnitude, n\u00e3o estava no escopo dos contratos de credenciamento vigentes \u00e0 \u00e9poca, a GIHAB\/NT solicitou que a Insitutek Consultores, por ter em seu quadro profissionais com expertise em monitoramento e elabora\u00e7\u00e3o de projetos de recupera\u00e7\u00e3o estrutural, elaborasse proposta para diagnosticar as patologias, bem como propor solu\u00e7\u00f5es de modo a resolver os problemas f\u00edsicos do empreendimento de forma definitiva.\r\nA solu\u00e7\u00e3o seria dividida em tr\u00eas etapas, sendo que as duas primeiras j\u00e1 foram executadas:\r\n(1) o monitoramento dos blocos para diagnosticar a real causa dos problemas;\r\n(2) contrata\u00e7\u00e3o de projeto que contemplasse a efetiva corre\u00e7\u00e3o desses danos restando a partir do projeto\r\napresentado, e\r\n(3) a deflagra\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o para execu\u00e7\u00e3o da obra propriamente dito.\r\nEm 26\/FEV\/2018 o MPF\/RJ ingressou com a A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica n\u00ba 0021870-54.2018.4.02.5117, baseada no IC 1.30.020.000026\/2014-39.\r\nNa A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, o MPF\/RJ busca a responsabiliza\u00e7\u00e3o do FAR\/CAIXA pela ocorr\u00eancia de v\u00edcios estruturais que acarretaram a interdi\u00e7\u00e3o, pela defesa civil, da integralidade dos 20 blocos do empreendimento Village dos Girass\u00f3is em S\u00e3o Gon\u00e7alo\/RJ.\r\nA decis\u00e3o de primeira inst\u00e2ncia julgou procedente o pedido autoral, determinando:\r\na) a repara\u00e7\u00e3o integral de todos os blocos, com o saneamento de todos os v\u00edcios;\r\nb) o pagamento \u00e0 integralidade dos moradores\/arrendat\u00e1rios do Condom\u00ednio Residencial Village dos Girass\u00f3is (blocos 1 a 20) do valor de despesas com aluguel de im\u00f3veis para cada fam\u00edlia, enquanto perdurarem as obras;\r\nc) o pagamento de despesas com as mudan\u00e7as para os novos im\u00f3veis;\r\nd) a suspens\u00e3o de pagamento pelos moradores\/arrendat\u00e1rios quanto aos valores de tarifa condominial, IPTU e alugu\u00e9is\/financiamento\/arrendamento do programa, enquanto perdurarem as obras de repara\u00e7\u00e3o integral, com a assun\u00e7\u00e3o integral das obriga\u00e7\u00f5es e pagamentos respectivos pela CAIXA no decorrer do per\u00edodo;\r\ne) a manuten\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e vigil\u00e2ncia na integralidade do Condom\u00ednio enquanto perdurarem as obras;\r\nf) R$ 30.000,00, para cada arrendat\u00e1rio das 160 unidades a t\u00edtulo de danos morais.\r\nEm julgamento das apela\u00e7\u00f5es interpostas por ambas as partes, o recurso da CAIXA restou improvido. J\u00e1 o apelo do MPF\/RJ foi acatado, com o ac\u00f3rd\u00e3o deferindo a extens\u00e3o da garantia da obra por mais 10 anos. Ap\u00f3s esse julgamento pelo Tribunal, a CAIXA interp\u00f4s Recurso Especial para o STJ, ainda n\u00e3o processado. Assim, em que pese ainda n\u00e3o ter havido tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o desfavor\u00e1vel \u00e0 CAIXA, entende-se, s.m.j., ser remota a probabilidade de \u00eaxito recursal.\r\nEm 07\/AGO\/2019 a CAIXA notificou novamente a Construtora Modelo, acerca dos v\u00edcios construtivos contatados no empreendimento. Nesse mesmo m\u00eas, em 13\/AGO\/2019 foi solicitado ao JURIR\/RJ ajuizamento de a\u00e7\u00e3o de regresso contra a Construtora Modelo, tendo sido aberto o processo n\u00ba 50100160720204025117. O processo teve primeira decis\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 CAIXA em 17\/12\/2021, estando em fase de apela\u00e7\u00e3o.\r\nEm 21\/AGO\/2020 a GIHAB\/NT abriu OS para a credenciada Brigolini Engenharia, para elabora\u00e7\u00e3o de or\u00e7amento e cronograma f\u00edsico-financeiro tendo como base os projetos de elaborados pela Insitutek. O material e or\u00e7amento, ap\u00f3s necessidade de ajustes foi encaminha \u00e0 GIHAB\/NT em 30\/DEZ\/2020, para valida\u00e7\u00e3o e posterior envio \u00e0 GILIE\/RJ para provid\u00eancias de licita\u00e7\u00e3o.\r\nEm 01\/FEV\/2021 foi criada a CEPAT, Centralizadora Nacional de Patrim\u00f4nios e Bens de Terceiros, a partir da reorganiza\u00e7\u00e3o da VILOP com a consequente extin\u00e7\u00e3o das GILIEs. Cumpre salientar, que nos meses iniciais o trabalho da CEPAT se baseou principalmente em fazer o levantamento do hist\u00f3rico e documental dos processos DFI junto aos servidores e ex-empregados das extintas \u00e1reas, bem como na capacita\u00e7\u00e3o de todo o time em rela\u00e7\u00e3o aos produtos que ficaram sob mandato da Centralizadora.\r\nEm 22\/JUL\/2021, ap\u00f3s a primeira an\u00e1lise realizada pela CEPAT, e constatada a complexidade do caso, foi chamada reuni\u00e3o com a GIHAB\/NT no intuito de buscar subs\u00eddios t\u00e9cnicos com objetivo de buscar solu\u00e7\u00e3o definitiva do problema. Na ocasi\u00e3o, a GIHAB\/NT informou que disponibilizaria a documenta\u00e7\u00e3o que possu\u00edam sobre o caso em quest\u00e3o, o que ocorreu em 28\/JUL\/2021. A partir da documenta\u00e7\u00e3o disponibilizada verificou-se que os or\u00e7amentos apresentados encontravam-se defasados, e, portanto, seria necess\u00e1rio pedido de atualiza\u00e7\u00e3o para posterior abertura de processo licitat\u00f3rio.\r\nEm 01\/OUT\/2021 a CEPAT abriu demanda no Portal de Atendimento - Rede Habita\u00e7\u00e3o \u00e0 GIHAB\/NT, solicitando material t\u00e9cnico atualizado para deflagra\u00e7\u00e3o de processo licitat\u00f3rio.\r\nEm 10\/MAIO\/2022 a partir da media\u00e7\u00e3o da GEFUS, a CEPAT promoveu reuni\u00e3o junto \u00e0 GIHAB\/NT, buscando a solu\u00e7\u00e3o definitiva do caso em quest\u00e3o. Considerando que os projetos de recupera\u00e7\u00e3o foram realizados em 2020, foi necess\u00e1rio nova vistoria no empreendimento a fim de verificar se houve agravamento dos danos.\r\nA GIHAB\/NT em parceria \u00e0 CEPAT demandou em 18\/05\/2022 a OS 7388.7388.000305392\/2022.01.01 \u00e0 empresa credenciada Insitutek Consultores Ltda. EPP \u2013 Prof. Martinho, para a elabora\u00e7\u00e3o de Laudo de Vistoria de Danos F\u00edsicos, memorial descritivo, or\u00e7amento e cronograma de obras.\r\nA empresa Insitutek, ap\u00f3s vistoria, encaminhou relat\u00f3rio em 14\/JUN\/2022, no qual informa que os projetos de 2020 atendem os requisitos para recupera\u00e7\u00e3o do empreendimento, ou seja, n\u00e3o haver\u00e1 nova contrata\u00e7\u00e3o.\r\nEm 08\/JUL\/2022 a CEPAT recebeu o or\u00e7amento para recupera\u00e7\u00e3o do residencial, cujo valor global estimado \u00e9 de R$ 4.693.426,52 e prazo de execu\u00e7\u00e3o de 6 meses.\r\nCom a recep\u00e7\u00e3o do material t\u00e9cnico, a CEPAT elaborou a NT 004\/2022 de 12\/07\/2022 e submeteu \u00e0 an\u00e1lise da GEFUS.\r\nDa an\u00e1lise da NT, a GEFUS consignou em 02\/08\/2022: \"1. Isto posto, considerando a determina\u00e7\u00e3o judicial em vig\u00eancia, a qual onera o Fundo com custos de vigil\u00e2ncia e aluguel, at\u00e9 o devido implemento de entrega dos im\u00f3veis e \u00e1reas comuns do empreendimento reparadas, este Gestor Operacional pondera que neste panorama, cabe um \u00fanico atendimento admiss\u00edvel, qual seja, o cumprimento de senten\u00e7a com a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de reparos no valor R$ 4.693.426,52 \u00e0s expensas do FAR.\"\r\nCumpre destacar que o atendimento da recupera\u00e7\u00e3o do empreendimento \u00e9 necess\u00e1rio devido ao reconhecimento da exist\u00eancia de v\u00edcio construtivo, de decis\u00e3o judicial julgado desfavor\u00e1vel \u00e0 CAIXA\/FAR em 1\u00aa e 2\u00aa Inst\u00e2ncias, da responsabilidade social da CAIXA em promover a habitabilidade das unidades, da CAIXA\/FAR ter ainda a propriedade de 127 (cento e vinte e sete) UH no Residencial e a economicidade ao cessar os pagamentos de aux\u00edlio aluguel\r\nPor meio da CE GEFUS 1596\/2022 foi autorizada a dota\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o das obras.\r\nDemanda cadastrada no SICLG protocolo 59596. devolvido pela CECOT em 07\/11\/2022 - Em 07\/11\/2022 abertura do chamado GIHAB 403103 Solicitando adequa\u00e7\u00e3o da qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de acordo com MN AD020, 25\/11\/2022 Reiterado o chamado GIHAB 403103","created_at":"2022-11-25T17:20:08.400000Z","updated_at":"2022-11-25T17:20:08.400000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":114,"idDfi":"128","observacao":"Em 2006, ocorreu um temporal na regi\u00e3o, e o Bloco F do residencial sofreu abalo com a for\u00e7a da \u00e1gua, que provocou desnivelamento do pr\u00e9dio. \r\n\u2022 O Bloco F chegou a ser desocupado, mas ap\u00f3s vistoria realizada por empresa especializada n\u00e3o foi constatado dano grave, por\u00e9m, as interven\u00e7\u00f5es que deveriam ser executadas no bloco n\u00e3o foram realizadas. \r\n\u2022 Em 2009, visando solu\u00e7\u00e3o para o caso e n\u00e3o logrando \u00eaxito em acordo com a Construtora Littig, a CAIXA conseguiu atrav\u00e9s de a\u00e7\u00e3o judicial, senten\u00e7a determinando que a Littig realizasse o reparo dos v\u00edcios construtivos observados no bloco F. \r\n\u2022 Em Fevereiro\/2010, as obras terminaram e a CAIXA solicitou \u00e0 Defesa Civil de Serra\/ES a libera\u00e7\u00e3o do bloco F. \r\n\u2022 Ainda em 2010, intensas chuvas atingiram o empreendimento, ocasionando o surgimento de trincas no talude onde se encontra o bloco F e outras \u00e1reas, sendo necess\u00e1ria uma nova interven\u00e7\u00e3o no local. \r\n* Em 2012, foram executadas a conten\u00e7\u00e3o do talude. \r\n\u2022 Em 2014, mais uma vez fortes chuvas na regi\u00e3o provocaram problemas no talude localizado nos fundos do terreno do empreendimento. \r\n\u2022 Acionada, a Construtora Littig apresentou em 09\/11\/2015 parecer t\u00e9cnico da empresa S\u00e1 Ferreira que concluiu que o comportamento da estrutura para utiliza\u00e7\u00e3o residencial \u00e9 satisfat\u00f3rio e seguro, afastando qualquer risco de colapso total ou parcial no empreendimento. \r\n* Em 10\/08\/2021, foi elaborado LVDF pela empresa credenciada Engerp, que indicou a necessidade de que os estudos a respeito da estabilidade da estrutura e do solo fossem imediatamente refeitos. \r\n\u2022 Em 21\/09\/2018, surgiram novas reclama\u00e7\u00f5es referentes aos surgimentos de trincas, infiltra\u00e7\u00f5es e afundamento de piso s\u00e3o registradas no bloco F, resultando em nova desocupa\u00e7\u00e3o do bloco, conforme determina\u00e7\u00e3o da Defesa Civil. \r\n\u2022 Informada do fato, a GIHAB\/VT, demandou para que a empresa credenciada APSE realizasse novo estudo, onde foram observados diversos danos estruturais no bloco F e em seu entorno, sendo necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de projetos executivos para a realiza\u00e7\u00e3o de obras no empreendimento. \r\n\u2022 Todos esses danos foram classificados como v\u00edcio de constru\u00e7\u00e3o. \r\n\u2022 Em 29\/03\/2019 a Construtora Littig foi notificada e respondeu aos questionamentos informando n\u00e3o ter responsabilidade pelos danos verificados. \r\n\u2022 A GIHAB\/VT elaborou parecer sobre a defesa do respons\u00e1vel t\u00e9cnico, ratificando o relat\u00f3rio da APSE e concordando se tratar de v\u00edcio de constru\u00e7\u00e3o. \r\n\u2022 A primeira fase de obra no bloco F (refor\u00e7o estrutural) j\u00e1 foi realizada no \u00e2mbito da GILIE\/RJ, restando o tratamento das rachaduras e fissuras nas unidades e na \u00e1rea comum da edifica\u00e7\u00e3o. \r\n\u2022 Em 03\/03\/2021 a GILIE\/RJ elaborou a PA 003\/2021,no valor de R$ 257.125,88, para contrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os. \r\n* Entretando com a reorganiza\u00e7\u00e3o da VILOP e a consequente extin\u00e7\u00e3o da GILIE\/RJ o PA n\u00e3o chegou a ser analisado pelo Comit\u00ea. \r\n\u2022 Em 24\/03\/2021 as atividades da GILIE\/RJ migraram para a CEPAT, Centralizadora criada a partir da reograniza\u00e7\u00e3o da VILOP, e devido ao volume de processos para tratamento, houve a necessidade de atualiza\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos e elabora\u00e7\u00e3o de novo PA pela CEPAT. \r\n*O or\u00e7amento elaborado pela empresa APSE Engenharia foi atualizado em 20\/08\/2021, ao valor de R$ 291.180,89, com base adotada SINAP Julho\/2021. \r\n* Atualmente, 03 (tr\u00eas) UH arrendadas - 440149001056\/672580012295 (R$ 600,00), 440149001468\/672580012384 (R$ 650,00) e 440149001093\/672580012680 (R$ 650,00) est\u00e3o recebendo aux\u00edlio-aluguel do FAR. Em 07\/07\/2022 \u2013 Assinatura do Contrato 4792\/2022.","created_at":"2022-11-25T19:20:36.627000Z","updated_at":"2022-11-25T19:20:36.627000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":129,"idDfi":"130","observacao":"
JATOB\u00c1<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

O\r\nempreendimento passou por uma reforma entre 2017 e 2019. Entretanto, conforme\r\nvistoria realizada por engenheiro credenciado em agosto de<\/o:p><\/span><\/p>

2019,\r\nfaltaram alguns detalhes para que a obra fosse considerada entregue.<\/o:p><\/span><\/p>

O\r\ncredenciado vistoriou o empreendimento e emitiu laudo com as<\/o:p><\/span><\/p>

informa\u00e7\u00f5es do que encontra-se pendente de reforma.(o.s. 6992.7077.000569989\/2021.01.01.01)<\/o:p><\/span><\/p>

1\r\n- Algumas l\u00e2mpadas do sistema SPDA n\u00e3o acendem;<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

2\r\n- N\u00e3o foram instaladas as luzes nem as placas de sinaliza\u00e7\u00e3o do de emerg\u00eancia\r\ndas escadas dos blocos - todos os blocos.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

Em conversa com o s\u00edndico, foi relatado que n\u00e3o\r\nh\u00e1 projeto de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio, por isso n\u00e3o foi executado.<\/o:p><\/span><\/b><\/p>

3\r\n- Durante reforma foi verificado que a tubula\u00e7\u00e3o para passagem do cabeamento\r\ndas antenas de TV est\u00e1 entupida, por\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 previsto sua<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

substitui\u00e7\u00e3o\r\nno or\u00e7amento. (est\u00e1 sendo executado pelo condom\u00ednio)<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p>

O problema foi resolvido pelo condom\u00ednio, que\r\nsolicita ressarcimento.<\/span><\/b><\/p>


<\/o:p><\/span><\/b><\/p>

4\r\n- Observou-se o surgimento de manchas de umidade e descolamento da pintura no\r\ngesso da parte superior do hall de escada do Bloco C (n\u00e3o<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

foi\r\ncorrigido)<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

As manchas ou sinais de infiltra\u00e7\u00e3o ainda\r\npersistem, n\u00e3o houve nenhuma a\u00e7\u00e3o.<\/o:p><\/span><\/b><\/p>

5\r\n- O apartamento do bloco C, que foi incendiado ainda n\u00e3o teve sua janela\r\nsubstitu\u00edda, que segundo construtora, o modelo utilizado \u00e9 antigo e<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

n\u00e3o\r\nexiste no mercado, portanto pede-se uma alternativa para tal quest\u00e3o. (a janela\r\nfoi substitu\u00edda com recurso do propriet\u00e1rio);<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

O\r\nproblema foi resolvido pelo condom\u00ednio, que solicita ressarcimento.<\/o:p><\/span><\/b><\/p>

6\r\n- A entrada de acesso ao bloco C ainda est\u00e1 sem porta. (foi instalada nova\r\nporta com recurso docondom\u00ednio);<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

O\r\nproblema foi resolvido pelo condom\u00ednio, que solicita ressarcimento.<\/o:p><\/span><\/b><\/p>

7\r\n- Conforme ordem de servi\u00e7o j\u00e1 encaminhada a GILIE, foi informado sobre o sistema\r\nde \u00e1guas pluviais, advindas das coberturas que segundo<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

o\r\ns\u00edndico a tubula\u00e7\u00e3o de descida que anterior areforma estava posicionada na\r\nparte frontal do bloco, hoje encontra-se na parte dos fundos dos<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

blocos,\r\no que prejudica o reservat\u00f3rio inferior, pois quando o fluxo \u00e9 intenso, a \u00e1gua\r\nde chuva vinda por essas tubula\u00e7\u00f5es entra no reservat\u00f3rio.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

(ainda\r\nn\u00e3o corrigido);<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

observou-se\r\nque as tubula\u00e7\u00f5es foram redirecionadas para um espa\u00e7o que n\u00e3o permite\r\nescoamento natural, ficando enpo\u00e7ada<\/o:p><\/span><\/b><\/p>

pr\u00f3ximo\r\naos reservat\u00f3rios enterrados. Estes por sua vez n\u00e3o possuem veda\u00e7\u00e3o entre a\r\nlaje de tampa e as paredes, o que permite a<\/o:p><\/span><\/b><\/p>

entrada\r\nde \u00e1gua externa ao reservat\u00f3rio, contaminando o mesmo. O s\u00edndico est\u00e1\r\nrealizando obras de canaliza\u00e7\u00e3o horizontal desta<\/o:p><\/span><\/b><\/p>

\u00e1gua\r\npluvial para direcionar aos estacionamentos e para a rua.<\/o:p><\/span><\/b><\/p>

8\r\n- Existem algumas telhas danificadas e sem veda\u00e7\u00e3o onde foram instalados os\r\nequipamentos de para-raios (n\u00e3o corrigido);<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

Observado\r\nque as telhas continuam quebradas devido a insta\u00e7\u00e3o das hastes do sistema.<\/o:p><\/span><\/b><\/p>

9\r\n- Cal\u00e7adas do condom\u00ednio ainda sem reparo, onde foram retirados os tapumes.\r\n(foi feito o reparo com recurso do condom\u00ednio);<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

O\r\nproblema foi resolvido pelo condom\u00ednio, que solicita ressarcimento.<\/o:p><\/span><\/b><\/p>

10\r\n- Tampa de caixa de esgoto dentro do condom\u00ednio trincada, n\u00e3o foi feito reparo.\r\n(n\u00e3o corrigido);<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

Observado\r\nque 2 caixas est\u00e3o com as tampas quebradas ou trincadas.<\/o:p><\/span><\/b><\/p>

\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p>

11\r\n- Foi executado reparo de pintura em alguns blocos utilizando tinta de cor\r\ndiferente. (n\u00e3o corrigido);<\/span><\/i><\/p>


<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

N\u00e3o\r\nfoi evidenciado com clareza o item em quest\u00e3o. O s\u00edndico relatou que o item\r\npode se referir \u00e0s portas sociais de alguns<\/o:p><\/span><\/b><\/p>

apartamentos\r\ndo bloco C, que est\u00e3o com cores diferentes do original<\/o:p><\/span><\/b><\/p>

12\r\n- Foi verificado ainda, que algumas pinturas anticorrosivas da estrutura\r\nmet\u00e1lica j\u00e1 apresentam ferrugem e pintura do teto do \u00faltimo pavimento<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

do\r\nhall de escada apresentando bolhas e desplacamento. (n\u00e3o corrigido);<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

O\r\nitem em quest\u00e3o trata-se das pingadeiras e alguns elementos de travamento de\r\nplatibanda. A maioria est\u00e1 com a\u00e7\u00e3o de corros\u00e3o, e<\/o:p><\/span><\/b><\/p>

n\u00e3o\r\nest\u00e1 evidenciado tratamento de manuten\u00e7\u00e3o ou corre\u00e7\u00e3o<\/o:p><\/span><\/b><\/p>

13\r\n- \u00c9 poss\u00edvel visualizar sujeira de obra nas janelas. (n\u00e3o corrigido).<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

Ainda tem muitas janelas quebradas e sujas por\r\ntintas, respingos de argamassa.<\/o:p><\/span><\/b><\/p>

 <\/span><\/b><\/p>

03\/08\/2022 \u2013 CEPAT solicitou por meio do\r\nchamado 362708 indica\u00e7\u00e3o da REHABTO para realizar o material t\u00e9cnico, levando\r\nem considera\u00e7\u00e3o que <\/span><\/b>A PH Leite somente encaminhou o laudo. Foram\r\nabertas novas O.S  para a PH Leite e\r\noutras 2 empresas da regi\u00e3o para fazerem vistoria com emiss\u00e3o de memorial e\r\nor\u00e7amento para finaliza\u00e7\u00e3o da obra, mas nenhuma aceitou a OS.<\/o:p><\/span><\/u5:p><\/p>

<\/u5:p>A REHABTO optou por notificar a PH Leite para cumprir\r\na OS encaminhando o memorial e or\u00e7amento.<\/o:p><\/span><\/u5:p><\/p>

Necess\u00e1rio abrir nova demanda E438 para as empresas\r\ncredenciadas solicitando material t\u00e9cnico completo <\/o:p><\/span><\/p>

\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/u5:p><\/p>

 <\/span><\/o:p><\/span><\/p>","created_at":"2022-12-10T01:04:37.517000Z","updated_at":"2022-12-10T01:04:37.517000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":131,"idDfi":"77","observacao":"

Em reuni\u00e3o realizada no teams em 07\/12\/2022 , com a Coordenadora Ana Valeria da GIHAB e Ciro Comark,  ficou definido que a GIHAB\/RJ com o apoio da CIHAR( Ciro), contactar um Especialista em Funda\u00e7\u00f5es da cidade de Espirito Santo,  para apresentar qual o tipo de servi\u00e7o deve ser realizado com base das solu\u00e7\u00f5es apresentadas pela Insituteck, chamado atualizado no portal  da GIHAB de numero 406374.<\/b><\/p>","created_at":"2022-12-12T14:23:25.597000Z","updated_at":"2022-12-12T14:23:25.597000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":153,"idDfi":"28","observacao":"

1          <\/span>Em \r\n2009,  em  virtude \r\ndo  agravamento  dos \r\nproblemas  de  transbordamento  de \r\nfossas  e sumidouros em 22 dos 42\r\nempreendimentos do PAR em Macei\u00f3\/AL, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Conselho de\r\nFundos Governamentais e Loterias, Ata n\u00ba 18, reuni\u00e3o de 20 de Maio de 2009, foi\r\nconstitu\u00eddo um Grupo de Trabalho, nos termos da Portaria VIGOV 584\/2009 com\r\no   objetivo   de  \r\ndiagnosticar   e   indicar  \r\nsolu\u00e7\u00f5es   para sanar   os  \r\nproblemas   dos transbordamentos\r\nde fossas e sumidouros nos empreendimentos do PAR.  <\/span><\/o:p><\/span><\/p>

1.1           Este GT analisou os projetos de\r\nInstala\u00e7\u00f5es Hidr\u00e1ulicas e Sanit\u00e1rias, laudos t\u00e9cnicos de engenharia dos\r\nempreendimentos supracitados, \u00e0 \u00e9poca da constru\u00e7\u00e3o, e avaliando todas as  considera\u00e7\u00f5es \r\nde  projetos  que \r\ndeterminaram  o  dimensionamento  das \r\nfossas  e sumidouros, tais como:\r\nrelat\u00f3rios de sondagens, testes de absor\u00e7\u00e3o do solo, especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas,\r\ncrit\u00e9rios t\u00e9cnicos; tendo como embasamento as normas brasileiras <\/o:p><\/span><\/p>

1.1.2       Deste GT originou um parecer PA 854\/<\/span>2009\r\nonde foi apontado, em linhas gerais que o dimensionamento e a execu\u00e7\u00e3o dos\r\npo\u00e7os e sumidouros dos Residenciais, n\u00e3o foram realizados de acordo com a norma\r\nNBR 13969\/97. Tamb\u00e9m foi verificadas diverg\u00eancias entre o projeto e sua\r\nexecu\u00e7\u00e3o.<\/o:p><\/span><\/p>

1.1.3         Nesta Grupo de Trabalho, o residencial\r\nAntonio Coutinho, foi diagnosticado <\/span>como sem problemas de transbordamento das fossas e\r\nsumidouros.  <\/span><\/u><\/b><\/o:p><\/span><\/u><\/b><\/p>

1.2       Entretanto\r\nem <\/span>abril de 2013 ocorreram os primeiros relatos de transbordamento de\r\nfossa\/sumidouro no Residencial, que provocou a eros\u00e3o em torno do sumidouro do\r\nbloco 11, sendo que a Contrato Constru\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Ltda, empresa\r\nrespons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o da obra do empreendimento, foi acionada pela CAIXA e\r\nrecuperou o sumidouro.<\/o:p><\/span><\/p>

1.2.1     Em junho de 2013\r\noutros sumidouros apresentaram problemas de transbordamentos de efluentes e a\r\nConstrutora Contrato foi acionada para resolver e contratou empresa limpadora\r\nde fossa enquanto n\u00e3o fosse dada a solu\u00e7\u00e3o definitiva.<\/o:p><\/span><\/p>

1.2.2     A Construtura foi\r\nacionada e respondeu em 20\/03\/2014 que a garantia estava expirada e que havia se\r\nesfor\u00e7ado para p\u00f4r fim aos problemas, todavia, n\u00e3o h\u00e1 que se falar em\r\nresponsabilidade sua.<\/o:p><\/span><\/p>

1.3       <\/span>Em 10\/08\/2015, em laudo emitido por credenciado CAIXA,\r\nfoi apontado <\/span>como hip\u00f3teses das patologias a forma\r\nequivocada de interpreta\u00e7\u00e3o das normas t\u00e9cnicas sobre esgotamento sanit\u00e1rio \u2013\r\nNBR 13.969\/97, principalmente na an\u00e1lise da absor\u00e7\u00e3o do solo ou ensaio de\r\npercola\u00e7\u00e3o do solo. O que configura v\u00edcio de projeto.<\/span><\/o:p><\/span><\/p>

1.3.1     Tamb\u00e9m foi apontado\r\na falta ou execu\u00e7\u00e3o inadequada da limpeza das fossas, ficando res\u00edduos s\u00f3lidos\r\nque podem colmatar o sumidouro, perdendo este a sua fun\u00e7\u00e3o, o que configura\r\nfalta de manuten\u00e7\u00e3o, bem como o consumo exagerado de \u00e1gua pela popula\u00e7\u00e3o do\r\ncondom\u00ednio, muito al\u00e9m da quantidade prevista per capta do projeto, que\r\nconfiguraria uso inadequado.<\/o:p><\/span><\/p>

1.4       <\/span>Em 28\/10\/2015 foi emitido o PA 015\/2015 para libera\u00e7\u00e3o de recursos no\r\nvalor de R$ 52.711,80 para contrata\u00e7\u00e3o de empresa para elabora\u00e7\u00e3o de estudos e\r\nprojetos para sanar os problemas de esgotamento sanit\u00e1rio.<\/o:p><\/span><\/p>

1.4.1     Em 18\/02\/2016 foi firmado\r\ncontrato 00912\/2016 com a Construtora Alpin\u00f3polis tendo como objeto a revis\u00e3o\r\ndas solu\u00e7\u00f5es de esgoto existentes, ponderando medidas de reforma, manuten\u00e7\u00e3o e\r\nimplanta\u00e7\u00e3o de novas solu\u00e7\u00f5es para o sistema de esgotamento sanit\u00e1rio dos 9\r\nresidenciais do PAR. <\/o:p><\/span><\/p>

1.4.1.1  Os projetos, conforme\r\nparecer apresentado por Engenheiro credenciado em 29\/11\/2016, n\u00e3o foram\r\nexecutados satisfatoriamente pela empresa. Ap\u00f3s tratativas com a Empresa\r\nAlpin\u00f3polis que se recusou a concluir o projeto foi iniciado Processo\r\nAdministrativo n\u00ba. 7075.04.0059.0\/2016 para aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o administrativa.<\/o:p><\/span><\/p>

1.4.1.2 <\/span>Em 08\/06\/2018, o processo administrativo de aplica\u00e7\u00e3o de penalidade da\r\nConstrutora Alpin\u00f3polis foi conclu\u00eddo com aplica\u00e7\u00e3o da penalidade de multa no\r\nvalor de R$ 25.000,00 e com a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o\r\ne impedimento de contratar com a Caixa pelo prazo de (dois) meses. <\/o:p><\/span><\/p>

1.5       Em\r\n25\/04\/2018, ap\u00f3s sele\u00e7\u00e3o de nova empresa, foram abertas Ordens de Servi\u00e7o para\r\na empresa credenciada Calcular realizar a complementa\u00e7\u00e3o dos projetos\r\napresentados pela Alpin\u00f3polis. <\/o:p><\/span><\/p>

1.5.1      <\/span>Em 11\/12\/2018 foi emitida pela Prefeitura de Macei\u00f3, por meio da\r\nSEDET, a autoriza\u00e7\u00e3o ambiental municipal previa para constru\u00e7\u00e3o da Esta\u00e7\u00e3o de\r\nTratamento de Esgoto do Empreendimento Ant\u00f4nio Coutinho (anexo)<\/o:p><\/span><\/p>

1.6       Em 16\/04\/2019 a\r\nCAIXA foi condenada a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica n\u00ba 0806200-40.2018.4.05.8000, a realizar\r\nos procedimentos de contrata\u00e7\u00e3o para constru\u00e7\u00e3o de Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de\r\nEsgoto.<\/o:p><\/span><\/p>

1.6.1     O processo de\r\nelabora\u00e7\u00e3o, estudos e projeto para a constru\u00e7\u00e3o das ETE foi conclu\u00eddo e\r\nrecepcionamos mensagem em 07\/10\/2019 com parecer PA 617\/2019 GIGOV\/ME\r\nratificando a viabilidade do projeto.<\/o:p><\/span><\/p>

1.8       Em 05\/03\/2020 foi\r\naprovado pela CEFUS a reserva or\u00e7amentaria no valor R$ 1.168.840,22 (Um milh\u00e3o,\r\ncento e sessenta e oito mil, oitocentos e quarenta reais e vinte e dois\r\ncentavos) para constru\u00e7\u00e3o de Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de Esgoto, originaria do PA\r\n004\/2020 GILIERE. <\/o:p><\/span><\/p>

1.8.1     Foi aberto o\r\nprocesso licitat\u00f3rio para a contrata\u00e7\u00e3o da ETE e a empresa vencedora foi a K.S.\r\nDA ROCHA EMPREITEIRA LTDA - ME, CNPJ: 07.368.557\/0001-29.(anexo) e em 20\/07\/2020\r\nfoi feita a reuni\u00e3o de incio de obra<\/o:p><\/span><\/p>

1.9       Em 01\/FEV\/2021 foi criada a CEPAT, Centralizadora Nacional de\r\nPatrim\u00f4nios e Bens de Terceiros, a partir da reorganiza\u00e7\u00e3o da VILOP e a\r\nconsequente extin\u00e7\u00e3o das GILIE. <\/o:p><\/span><\/p>

1.9.1     Cumpre salientar que nos meses iniciais o trabalho da CEPAT se\r\nbaseou principalmente em fazer <\/span>o levantamento do hist\u00f3rico e de todo documental dos\r\nprocessos DFI junto aos servidores e ex-empregados das extintas \u00e1reas.<\/o:p><\/span><\/p>

1.10      <\/span>Em 11\/05\/2021, a empresa KS EMPREITERIA E ENGENHARIAL LTDA\r\nsolicitou a RESCIS\u00c3O UNILATERAL do contrato n.\u00ba 12102\/2020, para presta\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os comuns de engenharia para constru\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00e3o de tratamento de\r\nesgoto<\/o:p><\/span><\/p>

1.10.1   Dentre os motivos alegados est\u00e3o os efeitos\r\nprovocados pela pandemia COVID19, como: O aumento expressivo dos pre\u00e7os do\r\nmaterial, escassez de m\u00e3o-de-obra; evocou-se os art. 393 e 396 da Lei 10.406\/02\r\n(novo c\u00f3digo civil) como amparo para Rescis\u00e3o Unilateral do Contrato.<\/o:p><\/span><\/p>

1.11      <\/span>Com a entrada da\r\nconcession\u00e1ria BRK em julho\/2021 da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de saneamento na\r\nRegi\u00e3o Metropolitana de Macei\u00f3, fruto do primeiro leil\u00e3o realizado a partir do\r\nNovo Marco Regulat\u00f3rio do Saneamento (07\/2020), a CEPAT vislumbrou a\r\npossibilidade de uma solu\u00e7\u00e3o mais definitiva, e que traria menor manuten\u00e7\u00e3o\r\npara os condom\u00ednios que seria a liga\u00e7\u00e3o direta na rede p\u00fablica.<\/o:p><\/span><\/p>

\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p>

1.11.1   No in\u00edcio de 2022, a CEPAT por interm\u00e9dio da\r\nGIHAB\/ME, obteve o contato da BRK e iniciaram-se as tratativas no sentido de\r\nviabilizar um modelo de neg\u00f3cio para a execu\u00e7\u00e3o das obras para a solu\u00e7\u00e3o\r\ndefinitiva dos problemas de esgoto nos Empreendimentos do PAR\/FAR localizados\r\nno munic\u00edpio de Macei\u00f3\/AL com a mesma situa\u00e7\u00e3o.<\/span><\/o:p><\/p>","created_at":"2022-12-15T17:27:27.247000Z","updated_at":"2022-12-15T17:27:27.247000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":156,"idDfi":"29","observacao":"

1.1       Em \r\n2009,  em  virtude \r\ndo  agravamento  dos \r\nproblemas  de  transbordamento  de \r\nfossas  e sumidouros em 22 dos 42\r\nempreendimentos do PAR em Macei\u00f3\/AL, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Conselho de\r\nFundos Governamentais e Loterias, Ata n\u00ba 18, reuni\u00e3o de 20 de Maio de 2009, foi\r\nconstitu\u00eddo um Grupo de Trabalho, nos termos da Portaria VIGOV 584\/2009 com\r\no   objetivo   de  \r\ndiagnosticar   e   indicar  \r\nsolu\u00e7\u00f5es   para sanar   os  \r\nproblemas   dos transbordamentos\r\nde fossas e sumidouros nos empreendimentos do PAR.  <\/o:p><\/span><\/p>

1.1.1     Este GT analisou os projetos de Instala\u00e7\u00f5es\r\nHidr\u00e1ulicas e Sanit\u00e1rias, laudos t\u00e9cnicos de engenharia dos 42 empreendimentos\r\nsupracitados, \u00e0 \u00e9poca da constru\u00e7\u00e3o, e avaliando todas as  considera\u00e7\u00f5es \r\nde  projetos  que \r\ndeterminaram  o  dimensionamento  das \r\nfossas  e sumidouros, tais como:\r\nrelat\u00f3rios de sondagens, testes de absor\u00e7\u00e3o do solo, especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas,\r\ncrit\u00e9rios t\u00e9cnicos; tendo como embasamento as normas brasileiras <\/o:p><\/span><\/p>

1.1.2     Deste GT saiu um parecer PA GT VIGOV\r\n854\/2009 onde foi apontado, em linhas gerais que o dimensionamento e a execu\u00e7\u00e3o\r\ndos po\u00e7os e sumidouros dos Residenciais, n\u00e3o foram realizados de acordo com a\r\nnorma NBR 13969\/97. Tamb\u00e9m foi verificadas diverg\u00eancias entre o projeto e sua\r\nexecu\u00e7\u00e3o.<\/o:p><\/span><\/p>

1.1.3     Neste\r\nGrupo de trabalho, Residencial Ernesto Gomes Maranh\u00e3o foi diagnosticado como\r\nsem problemas de fossas ou sumidouros.<\/o:p><\/u><\/b><\/span><\/p>

1.2       Em\r\n2011, a Caixa come\u00e7ou a receber reclama\u00e7\u00f5es do Condom\u00ednio a respeito do\r\ntransbordamento de fossas no empreendimento. <\/o:p><\/span><\/span><\/p>

1.2.1     As\r\nreclama\u00e7\u00f5es foram passadas para a engenharia que classificou os problemas de\r\ntransbordamento das fossas como v\u00edcio construtivo e aus\u00eancia de manuten\u00e7\u00e3o ou\r\nprocedimento inadequado atribu\u00eddos \u00e0 Administradora\/ Arrendat\u00e1rios. Conforme\r\nlaudo \u201caconteceram entupimentos da rede de esgotos de determinados blocos,\r\ncausados pela obstru\u00e7\u00e3o de caixas de inspe\u00e7\u00e3o. <\/o:p><\/span><\/span><\/p>

 <\/span><\/span><\/p>

1.2.1.1  A administradora tomou algumas providencias de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o que momentaneamente atenuaram o problema. <\/o:p><\/span><\/span><\/p>

 <\/span><\/span><\/p>

1.2.2     Na ocasi\u00e3o a Construtora foi notificada e\r\nse pronunciou dizendo que as fossas s\u00e9pticas foram realizadas de acordo com o\r\nprojeto aprovado pela CEF e que ao final e entrega da obra a fiscaliza\u00e7\u00e3o da\r\nCEF aceitou toda a obra. <\/o:p><\/span><\/span><\/p>

1.3       Em\r\n2014, a Caixa voltou a receber reclama\u00e7\u00f5es dos moradores a respeito do\r\ntransbordamento das fossas e em 28\/08\/2014 foi realizada outra vistoria no\r\nEmpreendimento para identifica\u00e7\u00e3o dos problemas no sistema de esgotamento. <\/o:p><\/span><\/p>

1.3.1     Na\r\nvistoria foi identificado que os efluentes estavam correndo a c\u00e9u aberto junto\r\naos Bloco 9-B, 14-B, 24-B e 28-B. O Laudo concluiu que a principal causa do\r\nsinistro era v\u00edcio construtivo e falta de conserva\u00e7\u00e3o, conforme especificado a\r\nseguir \u201cPoss\u00edvel subdimensionamento dos sumidouros e\/ou defici\u00eancia no sistema\r\nde manuten\u00e7\u00e3o e limpeza das fossas\u201d. Na vistoria foi verificado tamb\u00e9m que o\r\nsistema de esgotamento sanit\u00e1rios estaria comprometido pela colmata\u00e7\u00e3o dos\r\nsumidouros com retorno de efluentes para o passeio p\u00fablico. Como sugest\u00e3o, o\r\ncredenciado orientou a realiza\u00e7\u00e3o de um estudo e novo projeto para o sistema de\r\nesgotamento, com a execu\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgoto \u2013 ETE, com a\r\ndefini\u00e7\u00e3o de local da ETE e destino final dos efluentes tratados. <\/o:p><\/span><\/p>

1.4       Em 28\/04\/2015, a GILIE\/ME recebeu e-mail do\r\nPrograma Fique Alerta que gravou uma reportagem com os moradores do Residencial\r\nErnesto Maranh\u00e3o a respeito de den\u00fancia de quatro fossas estouradas h\u00e1 mais de\r\num ano.  Nesta oportunidade foi solicitado a GIHAB\/ME informa\u00e7\u00f5es acerca\r\ndo estudo t\u00e9cnico para defini\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o que dever\u00e1 ser implantada pela\r\nCAIXA para resolu\u00e7\u00e3o dos problemas de transbordamento do sistema de fossa do\r\nresidencial. <\/span><\/span> <\/o:p><\/span><\/span><\/p>

1.4.1     A\r\nGIHAB\/ME em 31\/07\/2015, por meio da CE n\u00ba 1671\/2015\/GIHAB\/ME, encaminhou as\r\nconsidera\u00e7\u00f5es acerca do laudo de Vistoria de danos f\u00edsicos emitido pelo\r\ncredenciado em 28\/08\/2014. <\/o:p><\/span><\/p>

1.4.1.1  Nesta\r\nCE foi concluindo que o sistema de esgotamento sanit\u00e1rio do empreendimento est\u00e1\r\ncomprometido pela colmata\u00e7\u00e3o dos sumidouros com retorno de efluentes para o\r\npasseio e vias do empreendimento. Faz-se necess\u00e1rio um estudo e elabora\u00e7\u00e3o de\r\nprojeto para regulariza\u00e7\u00e3o do sistema de esgotamento sanit\u00e1rio do condom\u00ednio. <\/o:p><\/span><\/p>

1.4.1.2  Tamb\u00e9m\r\nna CE verificou-se que o projeto de esgotamento sanit\u00e1rio do empreendimento,\r\nconstante do Volume de Apresenta\u00e7\u00e3o do processo, n\u00e3o atendeu aos itens 5.3 e\r\n5.1.3.6 da NBR 13969:1997, referente \u00e0 altern\u00e2ncia de uso dos sumidouros, o que\r\nconfigura v\u00edcio construtivo conforme entendimento mantido para situa\u00e7\u00f5es an\u00e1logas\r\ndescritas nos pareceres PA GT VIGOV 854\/09, PA GEDUB 006\/2012. \u00b7 Faz-se\r\nnecess\u00e1rio realizar o esgotamento das fossas s\u00e9pticas e sumidouros, sempre que\r\nnecess\u00e1rio, a fim de evitar o transbordamento dos efluentes, enquanto a solu\u00e7\u00e3o\r\ndefinitiva n\u00e3o for implementada. <\/o:p><\/span><\/p>

1.4.1.3  A\r\nconstrutora Apoio Constru\u00e7\u00f5es Ltda, foi notificada baseada no material da CE por\r\nmeio do Of\u00edcio n\u00ba0751\/2015 datado de 14\/09\/2015. A notifica\u00e7\u00e3o, contudo, restou\r\ninfrut\u00edfera pois, conforme AR, a Construtora n\u00e3o foi localizada no endere\u00e7o. <\/o:p><\/span><\/p>

1.4.1.4  Em 25\/01\/2016, em virtude da impossibilidade de notifica\u00e7\u00e3o\r\nda construtora no endere\u00e7o informado, foi solicitado ao jur\u00eddico ajuizamento de\r\na\u00e7\u00e3o judicial, incluindo a notifica\u00e7\u00e3o judicial, em desfavor da empresa Apoio\r\nConstru\u00e7\u00f5es Ltda., em raz\u00e3o dos v\u00edcios construtivos n\u00e3o resolvidos no\r\nResidencial Ernesto Maranh\u00e3o. O pedido de ajuizamento, contudo, foi negado pelo\r\nJur\u00eddico em 31\/03\/2016, por decurso do prazo de garantia da obra.<\/o:p><\/span><\/span><\/p>

1.4       E<\/span>m 28\/10\/2015 foi emitido o PA017\/2015 para libera\u00e7\u00e3o de recursos no\r\nvalor de R$ 75.523,17 para contrata\u00e7\u00e3o de empresa para elabora\u00e7\u00e3o de estudos e\r\nprojetos para sanar os problemas de esgotamento sanit\u00e1rio no empreendimento do\r\nPAR em Macei\u00f3\/AL<\/span><\/o:p><\/span><\/p>

1.4.1     Em 18\/02\/2016 foi firmado\r\ncontrato 00912\/2016 com a Construtora Alpin\u00f3polis tendo como objeto a revis\u00e3o\r\ndas solu\u00e7\u00f5es de esgoto existentes, ponderando medidas de reforma, manuten\u00e7\u00e3o e\r\nimplanta\u00e7\u00e3o de novas solu\u00e7\u00f5es para o sistema de esgotamento sanit\u00e1rio dos 9\r\nresidenciais do PAR. <\/o:p><\/span><\/p>

1.4.1.1  Os projetos, conforme\r\nparecer apresentado por Engenheiro credenciado em 29\/11\/2016, n\u00e3o foram\r\nexecutados satisfatoriamente pela empresa. Ap\u00f3s tratativas com a Empresa Alpin\u00f3polis\r\nque se recusou a concluir o projeto foi iniciado Processo Administrativo n\u00ba.\r\n7075.04.0059.0\/2016 para aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o administrativa.<\/o:p><\/span><\/p>

1.4.1.2 <\/span>Em 08\/06\/2018, o processo administrativo de aplica\u00e7\u00e3o de penalidade da\r\nConstrutora Alpin\u00f3polis foi conclu\u00eddo com aplica\u00e7\u00e3o da penalidade de multa no\r\nvalor de R$ 25.000,00 e com a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o\r\ne impedimento de contratar com a Caixa pelo prazo de (dois) meses. <\/o:p><\/span><\/p>

1.5       Em\r\n25\/04\/2018, ap\u00f3s sele\u00e7\u00e3o de nova empresa, foram abertas Ordens de Servi\u00e7o para\r\na empresa credenciada Calcular realizar a complementa\u00e7\u00e3o dos projetos\r\napresentados pela Alpin\u00f3polis. <\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

1.5         Em 18\/02\/2016 foi firmado contrato\r\n00912\/2016 com a Construtora Alpin\u00f3polis tendo como objeto a revis\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es\r\nde esgoto existentes, ponderando medidas de reforma, manuten\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o\r\nde novas solu\u00e7\u00f5es para o sistema de esgotamento sanit\u00e1rio de 9 residenciais do\r\nPAR. <\/span><\/span> <\/o:p><\/span><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

1.5.1     Os projetos, conforme parecer apresentado\r\npor Engenheiro credenciado em 29\/11\/2016, n\u00e3o foram executados\r\nsatisfatoriamente pela empresa. Ap\u00f3s tratativas com a Empresa Alpin\u00f3polis que\r\nse recusou a concluir o projeto foi iniciado Processo Administrativo n\u00ba.\r\n7075.04.0059.0\/2016 para aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o administrativa. <\/span><\/span> <\/o:p><\/span><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

1.5.2        Em 25\/04\/2018, ap\u00f3s sele\u00e7\u00e3o de nova empresa,\r\nforam abertas Ordens de Servi\u00e7o para a empresa credenciada Calcular realizar a\r\ncomplementa\u00e7\u00e3o dos projetos apresentados pela Alpin\u00f3polis. Ap\u00f3s o fornecimento\r\ndos projetos b\u00e1sicos ser\u00e1 demandada nova licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de empresa\r\ndo ramo de engenharia para executar as obras de recupera\u00e7\u00e3o dos sistemas de\r\nesgotamento sanit\u00e1rio dos empreendimentos.<\/o:p><\/span><\/span><\/p>

 <\/span><\/span><\/p>

1.5.3       Em 08\/06\/2018, o processo administrativo\r\nde aplica\u00e7\u00e3o de penalidade da Construtora Alpin\u00f3polis foi conclu\u00eddo com\r\naplica\u00e7\u00e3o da penalidade de multa no valor de R$ 25.000,00 e com a suspens\u00e3o\r\ntempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o e impedimento de contratar com a Caixa\r\npelo prazo de (dois) meses. <\/span><\/span> <\/o:p><\/span><\/span><\/p>

1.6         \r\nEm 31\/07\/2018, foi protocolado da SEDET o pedido de autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via\r\nde constru\u00e7\u00e3o da ETE no Residencial Ernesto Gomes Maranh\u00e3o. <\/o:p><\/span><\/p>

1.7       <\/span><\/span>Em 27\/09\/2018\r\nfoi feita a inclus\u00e3o no CONRES da Apoio Constru\u00e7\u00f5es em virtude de v\u00edcios\r\nconstrutivos no Residencial Ernesto Gomes Maranh\u00e3o. <\/o:p><\/span><\/p>

1.8      A planilha or\u00e7ament\u00e1ria e cronograma\r\nforam corrigidos, e em 07\/10\/2019 recebemos a informa\u00e7\u00e3o de que o processo de\r\nelabora\u00e7\u00e3o, estudos e projeto para a constru\u00e7\u00e3o das ETE foi conclu\u00eddo.\r\nJuntamente com esta informa\u00e7\u00e3o. Recebemos o parecer PA 617\/2019 VIGOV\/ME  ratificando a viabilidade do projeto da ETE. <\/o:p><\/span><\/a><\/p>

1.8.1       O valor consolidado\r\npara o estudo, projeto e constru\u00e7\u00e3o da ETE no residencial Ernesto Maranh\u00e3o foi\r\nde R$ R$ 1.295.009,63 (Hum milh\u00e3o duzentos e noventa e cinco mil, nove reais e\r\nsessenta e tr\u00eas centavos). <\/o:p><\/span><\/p>

1.8      Em nov\/2019, a Caixa\r\nSeguros foi acionada, no intuito de verificar se haveria cobertura securit\u00e1ria\r\npara o problema em quest\u00e3o. No entanto, houve a negativa da seguradora,\r\ninformando que os problemas encontrados eram v\u00edcios construtivos.<\/o:p><\/span><\/p>

1.8.1     Foi aberto o processo licitat\u00f3rio para a\r\ncontrata\u00e7\u00e3o da ETE e a empresa vencedora foi a K.S. DA ROCHA EMPREITEIRA LTDA -\r\nME, CNPJ: 07.368.557\/0001-29 que assinou o contrato 12103\/2020 em <\/span>18\/06\/2020.<\/span><\/o:p><\/span><\/p>

1.9       Em 01\/FEV\/2021 foi criada a CEPAT,\r\nCentralizadora Nacional de Patrim\u00f4nios e Bens de Terceiros, a partir da\r\nreorganiza\u00e7\u00e3o da VILOP e a consequente extin\u00e7\u00e3o das GILIE. <\/o:p><\/span><\/p>

1.9.1     Cumpre salientar que nos meses iniciais o\r\ntrabalho da CEPAT se baseou principalmente em fazer <\/span>o levantamento do hist\u00f3rico e de todo documental dos\r\nprocessos DFI junto aos servidores e ex-empregados das extintas \u00e1reas.<\/o:p><\/span><\/p>

1.9.2<\/span>     Em 11\/05\/2021, a empresa KS EMPREITERIA E\r\nENGENHARIAL LTDA solicitou a RESCIS\u00c3O UNILATERAL do contrato n.\u00ba 12102\/2020,\r\npara presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os comuns de engenharia para constru\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00e3o de\r\ntratamento de esgoto<\/o:p><\/span><\/p>

1.10.1   Dentre os motivos alegados est\u00e3o os efeitos\r\nprovocados pela pandemia COVID19, como: O aumento expressivo dos pre\u00e7os do\r\nmaterial, escassez de m\u00e3o-de-obra; evocou-se os art. 393 e 396 da Lei 10.406\/02\r\n(novo c\u00f3digo civil) como amparo para Rescis\u00e3o Unilateral do Contrato.<\/o:p><\/span><\/p>

1.11      <\/span>Com a entrada da\r\nconcession\u00e1ria BRK em julho\/2021 da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de saneamento na\r\nRegi\u00e3o Metropolitana de Macei\u00f3, fruto do primeiro leil\u00e3o realizado a partir do\r\nNovo Marco Regulat\u00f3rio do Saneamento (07\/2020), a CEPAT vislumbrou a\r\npossibilidade de uma solu\u00e7\u00e3o mais definitiva, e que traria menor manuten\u00e7\u00e3o\r\npara os condom\u00ednios que seria a liga\u00e7\u00e3o direta na rede p\u00fablica.<\/o:p><\/span><\/p>

1.11.1   No in\u00edcio de 2022, a CEPAT por interm\u00e9dio da\r\nGIHAB\/ME, obteve o contato da BRK e iniciaram-se as tratativas no sentido de\r\nviabilizar um modelo de neg\u00f3cio para a execu\u00e7\u00e3o das obras para a solu\u00e7\u00e3o\r\ndefinitiva dos problemas de esgoto nos Empreendimentos do PAR\/FAR localizados\r\nno munic\u00edpio de Macei\u00f3\/AL com a mesma situa\u00e7\u00e3o.<\/span><\/o:p><\/p>

\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p>

 <\/span><\/p>","created_at":"2022-12-21T20:34:48.247000Z","updated_at":"2022-12-21T20:34:48.247000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":165,"idDfi":"42","observacao":"

\r\n\r\n<\/p>

1          <\/span>Em  <\/span>2009, \r\n<\/span>em  <\/span>virtude  <\/span>do \r\n<\/span>agravamento  <\/span>dos  <\/span>problemas \r\n<\/span>de  <\/span>transbordamento  <\/span>de \r\n<\/span>fossas  <\/span>e sumidouros em 22 dos 42\r\nempreendimentos do PAR em Macei\u00f3\/AL, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Conselho de\r\nFundos Governamentais e Loterias, Ata n\u00ba 18, reuni\u00e3o de 20 de Maio de 2009, foi\r\nconstitu\u00eddo um Grupo de Trabalho, nos termos da Portaria VIGOV 584\/2009 com\r\no   <\/span>objetivo   <\/span>de  \r\n<\/span>diagnosticar   <\/span>e   <\/span>indicar  \r\n<\/span>solu\u00e7\u00f5es   <\/span>para sanar   <\/span>os  \r\n<\/span>problemas   <\/span>dos transbordamentos\r\nde fossas e sumidouros nos empreendimentos do PAR.  <\/span><\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

1.1           <\/span>Este GT analisou os projetos de\r\nInstala\u00e7\u00f5es Hidr\u00e1ulicas e Sanit\u00e1rias, laudos t\u00e9cnicos de engenharia dos\r\nempreendimentos supracitados, \u00e0 \u00e9poca da constru\u00e7\u00e3o, e avaliando todas as  <\/span>considera\u00e7\u00f5es \r\n<\/span>de  <\/span>projetos  <\/span>que \r\n<\/span>determinaram  <\/span>o  <\/span>dimensionamento  <\/span>das \r\n<\/span>fossas  <\/span>e sumidouros, tais como:\r\nrelat\u00f3rios de sondagens, testes de absor\u00e7\u00e3o do solo, especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas,\r\ncrit\u00e9rios t\u00e9cnicos; tendo como embasamento as normas brasileiras <\/span><\/p>\r\n\r\n

1.1.2       <\/span>Deste GT originou um parecer PA 854\/2009\r\nonde foi apontado, em linhas gerais que o dimensionamento e a execu\u00e7\u00e3o dos\r\npo\u00e7os e sumidouros dos Residenciais, n\u00e3o foram realizados de acordo com a norma\r\nNBR 13969\/97. Tamb\u00e9m foi verificadas diverg\u00eancias entre o projeto e sua\r\nexecu\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\r\n\r\n

1.1.3      <\/span>Nesta Grupo de Trabalho, o residencial\r\nMorada das Artes, foi diagnosticado como com problemas de transbordamento\r\ndas fossas e sumidouros.  <\/span><\/u><\/b><\/span><\/p>\r\n\r\n

2          <\/span>A partir\r\ndesta situa\u00e7\u00e3o a CAIXA juntamente com o MPF envidou esfor\u00e7os para que a\r\nConstrutora respons\u00e1vel tomasse as providencias cab\u00edveis para que o problema\r\nfosse sanado.<\/span><\/p>\r\n\r\n

3          <\/span>Para o\r\nresidencial Morada das Artes entendeu-se que a solu\u00e7\u00e3o seria a constru\u00e7\u00e3o de\r\numa ETE - Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de Efluentes.<\/span><\/p>\r\n\r\n

3.1       <\/span>Entretanto,\r\na partir de 2014 voltou a haver reclama\u00e7\u00f5es devido \u00e0 falta de manuten\u00e7\u00e3o da\r\nmesma, que seria responsabilidade dos condom\u00ednios.<\/span><\/p>\r\n\r\n

3.2       <\/span>Em 2014 a\r\nCAIXA contrata uma empresa para diagnosticar o problema e identificar o\r\nrespons\u00e1vel;<\/span><\/p>\r\n\r\n

4          <\/span>Em\r\n31\/03\/2015 o cond recebe um auto de infra\u00e7\u00e3o 1162 2015 da prefeitura de Macei\u00f3\r\ninformando que a ETE estava operando fora dos padr\u00f5es de qualidade<\/span><\/p>\r\n\r\n

5          <\/span>Em\r\n09\/03\/2016 o cond recebe novamente um auto de infra\u00e7\u00e3o 6046 2016 da prefeitura\r\nde Macei\u00f3 informando que estava ocorrendo lan\u00e7amento de efluentes nas aguas\r\nfluviais sem o devido tratamento <\/span><\/p>","created_at":"2023-01-04T23:13:22.570000Z","updated_at":"2023-01-04T23:13:22.570000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":179,"idDfi":"192","observacao":"

23\/12\/2012 - Fabecon informa t\u00e9rmino da obra.<\/p>

10\/01\/2023 - Condom\u00ednio aciona a Caixa relatando que as chuvas dos \u00faltimos dias prejudicaram a obra realizada - foi aberta O.S para o credenciado verificar o estado atual da obra, situa\u00e7\u00e3o da rede de esgoto do condom\u00ednio e se permanece a necessidade de interdi\u00e7\u00e3o do bloco.
<\/p>","created_at":"2023-01-12T14:40:45.707000Z","updated_at":"2023-01-12T14:40:45.707000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":182,"idDfi":"199","observacao":"Em 19\/10\/2022, em atendimento \u00e0 demanda PRESI, abriu-se a OS 7898.7077.000685050\/2022.01.01 \u00e0 Credenciada Exata Consultoria e Constru\u00e7\u00f5es Ltda., para realiza\u00e7\u00e3o de vistoria com emiss\u00e3o de laudo, or\u00e7amento e memorial para recupera\u00e7\u00e3o das unidades 104 e 106 e do muro de divisa unidade 105 e 106 do Residencial Barcelona - sito \u00e0 Rua Fontoino Xavier de Magalh\u00e3es, 255, bairro Contorno, Ponta Grossa\/PR. Em 2019 houve a queda do muro de divisa das casas 105 e 106. Posteriormente, houve a derrubada da casa 105 e a realiza\u00e7\u00e3o da retirada de terra do terreno da unidade 105. A CAIXA precisa realizar a reconstru\u00e7\u00e3o do muro de divisa do terreno da antiga casa 105 com a casa 106 e a recupera\u00e7\u00e3o das casas 104 e 106. Encaminhou-se ao engenheiro credenciado o projeto realizado para a recupera\u00e7\u00e3o do muro de divisa. A Exata precisar\u00e1 realizar or\u00e7amento para implanta\u00e7\u00e3o do muro, conforme o projeto encaminhado. Al\u00e9m disto dever\u00e1 emitir memorial e or\u00e7amento para a recupera\u00e7\u00e3o das unidades 104 e 106. Encaminhamos memorial realizado anteriormente (mas que n\u00e3o foi executado) para servir de base para a confec\u00e7\u00e3o de novos memoriais. Solicitamos especial aten\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o do terreno da unidade 104.","created_at":"2023-01-12T18:49:09.937000Z","updated_at":"2023-01-12T18:49:09.937000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":190,"idDfi":"81","observacao":"

Fazer gest\u00e3o ao JURIR \/ reposta da consulta aberta N\u00ba: JU0000004788193
<\/p>","created_at":"2023-01-24T17:53:25.400000Z","updated_at":"2023-01-24T17:53:25.400000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":243,"idDfi":"200","observacao":"

O.S 7898.7077.000027214.2023.01.01 - or\u00e7amento base no valor de R$ 17.385,57 - FAR  possui atualmente 69 unidades arrendadas e 1 ociosa. <\/p>","created_at":"2023-02-01T13:07:49.850000Z","updated_at":"2023-02-01T13:07:49.850000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":277,"idDfi":"203","observacao":"

06\/02\/2023: FABECON ainda n\u00e3o se manifestou (enviou mensagem nesta data a respeito do Olga Ben\u00e1rio, por\u00e9m ainda n\u00e3o se pronunciou quanto ao Vit\u00f3rio IV). Prazo para resposta da FABECON 08\/02\/2023
<\/p>","created_at":"2023-02-06T13:10:53.443000Z","updated_at":"2023-02-06T13:10:53.443000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":107,"idDfi":"81","observacao":"A respeito do Jardins do Boqueir\u00e3o II, temos os arquivos, que serem submetidos ao Jur\u00eddico, em \\PAR_DFI\\Empreendimentos\\RS_Rio_Grande_do_Sul\\0175712_Jardins do Boqueir\u00e3o II\\Sal\u00e3o de Festas\\Subsidio Juridico - Material REHABPF","created_at":"2022-11-22T17:43:19.133000Z","updated_at":"2022-11-22T17:43:19.133000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":110,"idDfi":"125","observacao":"Em 24\/JAN\/2014, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal iniciou apura\u00e7\u00e3o a partir de representa\u00e7\u00e3o, por meio da qual, noticiou-se m\u00e1 presta\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o de administra\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio, problemas estruturais em unidades habitacionais e relatos de descarte de \u00e1gua e esgoto em via p\u00fablica.\r\nPor ocasi\u00e3o da apura\u00e7\u00e3o, o MPF\/RJ instaurou o Inqu\u00e9rito Civil 1.30.020.000026\/2014-39.\r\nA CAIXA foi notificada pelo MPF em 19\/FEV\/2014 atrav\u00e9s da Notifica\u00e7\u00e3o 11\/2014, onde o \u00f3rg\u00e3o deu ci\u00eancia quanto a instaura\u00e7\u00e3o de procedimento preparat\u00f3rio, bem como demandou esclarecimentos quanto aos fatos noticiados.\r\nEm 21\/MAIO\/2014, foi realizada vistoria nos Blocos 6, 8 e 9 por empresa de engenharia credenciada na CAIXA, onde foram observadas fissuras nas paredes de algumas UH, caixas de gordura e esgoto danificadas, vazamento de \u00e1gua junto ao muro divis\u00f3rio e afundamento do solo no Bloco 6. No Laudo emitido, o engenheiro orientou que fossem feitos exames complementares relacionados \u00e0s fissuras e microfissuras observadas na edifica\u00e7\u00e3o visando um diagn\u00f3stico mais preciso, bem como indicou que os problemas s\u00e3o decorrentes de v\u00edcio construtivo.\r\nEm 02\/DEZ\/2014, a Defesa Civil foi acionada por morador do residencial, para realizar vistoria no apartamento 203 do bloco 8, sendo constatadas, as seguintes anomalias: flechamento, trincas, fissuras e ferragens expostas no muro de concreto armado, aparecimento de cavidades e infiltra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua no terreno vizinho. Para a realiza\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico mais preciso quanto aos danos nos im\u00f3veis, foi realizada sondagem do solo do empreendimento e detectado, dentre outras coisas, que as fissuras dos blocos foram diagnosticadas como patologia construtiva de execu\u00e7\u00e3o do sistema estrutural dos pr\u00e9dios, sem comprometimento \u00e0 durabilidade deles ou \u00e0 seguran\u00e7a dos moradores.\r\nEm 17\/JUN\/2016 a GIHAB\/NT confirmou, por meio da NT 033\/2016, que o solo se encontrava com o n\u00edvel de \u00e1gua relativamente alto para a cota do terreno e baixa resist\u00eancia nas camadas iniciais, bem como indicou a necessidade de repara\u00e7\u00e3o do ramal de esgoto, prote\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de infiltra\u00e7\u00e3o com a pavimenta\u00e7\u00e3o de toda a \u00e1rea de solo natural e grama naquele trecho, refazimento da drenagem superficial e reparo no muro de divisa. A Construtora Modelo LTDA, foi notificada formalmente pela GILIE\/RJ atrav\u00e9s dos Of\u00edcios GILIE\/RJ 0762\/2014 e 0448\/2016, entretanto sem ter apresentado resposta.\r\nEm 13\/JAN\/2017 a Construtora Modelo foi inclu\u00edda no CONRES.\r\nA partir de novo acionamento, quantos as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a do residencial, a Defesa Civil realizou vistorias nos dias 23\/NOV\/2017 e 29\/NOV\/2017, sendo essa \u00faltima acompanhada pela equipe t\u00e9cnica da CAIXA e recomendou a interdi\u00e7\u00e3o de todos os blocos do empreendimento.\r\nEm 13\/DEZ\/2017, a Defesa Civil emitiu o auto de interdi\u00e7\u00e3o dos Blocos 1 a 20 do Empreendimento. A CAIXA demandou a empresa credenciada, Insitutek Consultores Ltda, a mesma que havia acompanhado a vistoria junto a Defesa Civil no dia 29\/NOV\/2017, a analisar o relat\u00f3rio apresentado pelo \u00f3rg\u00e3o, a fim de ratificar a necessidade de interdi\u00e7\u00e3o ou apresentar documenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para que a interdi\u00e7\u00e3o fosse contestada. A credenciada, em suas, considera\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, informou que em que pese a Defesa Civil tenha interditado 20 blocos, haveria a necessidade de interdi\u00e7\u00e3o, apenas, dos blocos 02 e 03.\r\nAtualmente, os moradores est\u00e3o recebendo auxilio-aluguel enquanto o empreendimento n\u00e3o for desinterditado.\r\nDiante da complexidade dos danos f\u00edsicos do empreendimento e tendo em vista que a an\u00e1lise detalhada dos problemas estruturais, bem como elabora\u00e7\u00e3o de projeto dessa magnitude, n\u00e3o estava no escopo dos contratos de credenciamento vigentes \u00e0 \u00e9poca, a GIHAB\/NT solicitou que a Insitutek Consultores, por ter em seu quadro profissionais com expertise em monitoramento e elabora\u00e7\u00e3o de projetos de recupera\u00e7\u00e3o estrutural, elaborasse proposta para diagnosticar as patologias, bem como propor solu\u00e7\u00f5es de modo a resolver os problemas f\u00edsicos do empreendimento de forma definitiva.\r\nA solu\u00e7\u00e3o seria dividida em tr\u00eas etapas, sendo que as duas primeiras j\u00e1 foram executadas:\r\n(1) o monitoramento dos blocos para diagnosticar a real causa dos problemas;\r\n(2) contrata\u00e7\u00e3o de projeto que contemplasse a efetiva corre\u00e7\u00e3o desses danos restando a partir do projeto\r\napresentado, e\r\n(3) a deflagra\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o para execu\u00e7\u00e3o da obra propriamente dito.\r\nEm 26\/FEV\/2018 o MPF\/RJ ingressou com a A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica n\u00ba 0021870-54.2018.4.02.5117, baseada no IC 1.30.020.000026\/2014-39.\r\nNa A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, o MPF\/RJ busca a responsabiliza\u00e7\u00e3o do FAR\/CAIXA pela ocorr\u00eancia de v\u00edcios estruturais que acarretaram a interdi\u00e7\u00e3o, pela defesa civil, da integralidade dos 20 blocos do empreendimento Village dos Girass\u00f3is em S\u00e3o Gon\u00e7alo\/RJ.\r\nA decis\u00e3o de primeira inst\u00e2ncia julgou procedente o pedido autoral, determinando:\r\na) a repara\u00e7\u00e3o integral de todos os blocos, com o saneamento de todos os v\u00edcios;\r\nb) o pagamento \u00e0 integralidade dos moradores\/arrendat\u00e1rios do Condom\u00ednio Residencial Village dos Girass\u00f3is (blocos 1 a 20) do valor de despesas com aluguel de im\u00f3veis para cada fam\u00edlia, enquanto perdurarem as obras;\r\nc) o pagamento de despesas com as mudan\u00e7as para os novos im\u00f3veis;\r\nd) a suspens\u00e3o de pagamento pelos moradores\/arrendat\u00e1rios quanto aos valores de tarifa condominial, IPTU e alugu\u00e9is\/financiamento\/arrendamento do programa, enquanto perdurarem as obras de repara\u00e7\u00e3o integral, com a assun\u00e7\u00e3o integral das obriga\u00e7\u00f5es e pagamentos respectivos pela CAIXA no decorrer do per\u00edodo;\r\ne) a manuten\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e vigil\u00e2ncia na integralidade do Condom\u00ednio enquanto perdurarem as obras;\r\nf) R$ 30.000,00, para cada arrendat\u00e1rio das 160 unidades a t\u00edtulo de danos morais.\r\nEm julgamento das apela\u00e7\u00f5es interpostas por ambas as partes, o recurso da CAIXA restou improvido. J\u00e1 o apelo do MPF\/RJ foi acatado, com o ac\u00f3rd\u00e3o deferindo a extens\u00e3o da garantia da obra por mais 10 anos. Ap\u00f3s esse julgamento pelo Tribunal, a CAIXA interp\u00f4s Recurso Especial para o STJ, ainda n\u00e3o processado. Assim, em que pese ainda n\u00e3o ter havido tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o desfavor\u00e1vel \u00e0 CAIXA, entende-se, s.m.j., ser remota a probabilidade de \u00eaxito recursal.\r\nEm 07\/AGO\/2019 a CAIXA notificou novamente a Construtora Modelo, acerca dos v\u00edcios construtivos contatados no empreendimento. Nesse mesmo m\u00eas, em 13\/AGO\/2019 foi solicitado ao JURIR\/RJ ajuizamento de a\u00e7\u00e3o de regresso contra a Construtora Modelo, tendo sido aberto o processo n\u00ba 50100160720204025117. O processo teve primeira decis\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 CAIXA em 17\/12\/2021, estando em fase de apela\u00e7\u00e3o.\r\nEm 21\/AGO\/2020 a GIHAB\/NT abriu OS para a credenciada Brigolini Engenharia, para elabora\u00e7\u00e3o de or\u00e7amento e cronograma f\u00edsico-financeiro tendo como base os projetos de elaborados pela Insitutek. O material e or\u00e7amento, ap\u00f3s necessidade de ajustes foi encaminha \u00e0 GIHAB\/NT em 30\/DEZ\/2020, para valida\u00e7\u00e3o e posterior envio \u00e0 GILIE\/RJ para provid\u00eancias de licita\u00e7\u00e3o.\r\nEm 01\/FEV\/2021 foi criada a CEPAT, Centralizadora Nacional de Patrim\u00f4nios e Bens de Terceiros, a partir da reorganiza\u00e7\u00e3o da VILOP com a consequente extin\u00e7\u00e3o das GILIEs. Cumpre salientar, que nos meses iniciais o trabalho da CEPAT se baseou principalmente em fazer o levantamento do hist\u00f3rico e documental dos processos DFI junto aos servidores e ex-empregados das extintas \u00e1reas, bem como na capacita\u00e7\u00e3o de todo o time em rela\u00e7\u00e3o aos produtos que ficaram sob mandato da Centralizadora.\r\nEm 22\/JUL\/2021, ap\u00f3s a primeira an\u00e1lise realizada pela CEPAT, e constatada a complexidade do caso, foi chamada reuni\u00e3o com a GIHAB\/NT no intuito de buscar subs\u00eddios t\u00e9cnicos com objetivo de buscar solu\u00e7\u00e3o definitiva do problema. Na ocasi\u00e3o, a GIHAB\/NT informou que disponibilizaria a documenta\u00e7\u00e3o que possu\u00edam sobre o caso em quest\u00e3o, o que ocorreu em 28\/JUL\/2021. A partir da documenta\u00e7\u00e3o disponibilizada verificou-se que os or\u00e7amentos apresentados encontravam-se defasados, e, portanto, seria necess\u00e1rio pedido de atualiza\u00e7\u00e3o para posterior abertura de processo licitat\u00f3rio.\r\nEm 01\/OUT\/2021 a CEPAT abriu demanda no Portal de Atendimento - Rede Habita\u00e7\u00e3o \u00e0 GIHAB\/NT, solicitando material t\u00e9cnico atualizado para deflagra\u00e7\u00e3o de processo licitat\u00f3rio.\r\nEm 10\/MAIO\/2022 a partir da media\u00e7\u00e3o da GEFUS, a CEPAT promoveu reuni\u00e3o junto \u00e0 GIHAB\/NT, buscando a solu\u00e7\u00e3o definitiva do caso em quest\u00e3o. Considerando que os projetos de recupera\u00e7\u00e3o foram realizados em 2020, foi necess\u00e1rio nova vistoria no empreendimento a fim de verificar se houve agravamento dos danos.\r\nA GIHAB\/NT em parceria \u00e0 CEPAT demandou em 18\/05\/2022 a OS 7388.7388.000305392\/2022.01.01 \u00e0 empresa credenciada Insitutek Consultores Ltda. EPP \u2013 Prof. Martinho, para a elabora\u00e7\u00e3o de Laudo de Vistoria de Danos F\u00edsicos, memorial descritivo, or\u00e7amento e cronograma de obras.\r\nA empresa Insitutek, ap\u00f3s vistoria, encaminhou relat\u00f3rio em 14\/JUN\/2022, no qual informa que os projetos de 2020 atendem os requisitos para recupera\u00e7\u00e3o do empreendimento, ou seja, n\u00e3o haver\u00e1 nova contrata\u00e7\u00e3o.\r\nEm 08\/JUL\/2022 a CEPAT recebeu o or\u00e7amento para recupera\u00e7\u00e3o do residencial, cujo valor global estimado \u00e9 de R$ 4.693.426,52 e prazo de execu\u00e7\u00e3o de 6 meses.\r\nCom a recep\u00e7\u00e3o do material t\u00e9cnico, a CEPAT elaborou a NT 004\/2022 de 12\/07\/2022 e submeteu \u00e0 an\u00e1lise da GEFUS.\r\nDa an\u00e1lise da NT, a GEFUS consignou em 02\/08\/2022: \"1. Isto posto, considerando a determina\u00e7\u00e3o judicial em vig\u00eancia, a qual onera o Fundo com custos de vigil\u00e2ncia e aluguel, at\u00e9 o devido implemento de entrega dos im\u00f3veis e \u00e1reas comuns do empreendimento reparadas, este Gestor Operacional pondera que neste panorama, cabe um \u00fanico atendimento admiss\u00edvel, qual seja, o cumprimento de senten\u00e7a com a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de reparos no valor R$ 4.693.426,52 \u00e0s expensas do FAR.\"\r\nCumpre destacar que o atendimento da recupera\u00e7\u00e3o do empreendimento \u00e9 necess\u00e1rio devido ao reconhecimento da exist\u00eancia de v\u00edcio construtivo, de decis\u00e3o judicial julgado desfavor\u00e1vel \u00e0 CAIXA\/FAR em 1\u00aa e 2\u00aa Inst\u00e2ncias, da responsabilidade social da CAIXA em promover a habitabilidade das unidades, da CAIXA\/FAR ter ainda a propriedade de 127 (cento e vinte e sete) UH no Residencial e a economicidade ao cessar os pagamentos de aux\u00edlio aluguel\r\nPor meio da CE GEFUS 1596\/2022 foi autorizada a dota\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o das obras.\r\nDemanda cadastrada no SICLG protocolo 59596. devolvido pela CECOT em 07\/11\/2022 - Em 07\/11\/2022 abertura do chamado GIHAB 403103 Solicitando adequa\u00e7\u00e3o da qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de acordo com MN AD020, 25\/11\/2022 Reiterado o chamado GIHAB 403103","created_at":"2022-11-25T17:20:05.843000Z","updated_at":"2022-11-25T17:20:05.843000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":113,"idDfi":"128","observacao":"Em 2006, ocorreu um temporal na regi\u00e3o, e o Bloco F do residencial sofreu abalo com a for\u00e7a da \u00e1gua, que provocou desnivelamento do pr\u00e9dio. \r\n\u2022 O Bloco F chegou a ser desocupado, mas ap\u00f3s vistoria realizada por empresa especializada n\u00e3o foi constatado dano grave, por\u00e9m, as interven\u00e7\u00f5es que deveriam ser executadas no bloco n\u00e3o foram realizadas. \r\n\u2022 Em 2009, visando solu\u00e7\u00e3o para o caso e n\u00e3o logrando \u00eaxito em acordo com a Construtora Littig, a CAIXA conseguiu atrav\u00e9s de a\u00e7\u00e3o judicial, senten\u00e7a determinando que a Littig realizasse o reparo dos v\u00edcios construtivos observados no bloco F. \r\n\u2022 Em Fevereiro\/2010, as obras terminaram e a CAIXA solicitou \u00e0 Defesa Civil de Serra\/ES a libera\u00e7\u00e3o do bloco F. \r\n\u2022 Ainda em 2010, intensas chuvas atingiram o empreendimento, ocasionando o surgimento de trincas no talude onde se encontra o bloco F e outras \u00e1reas, sendo necess\u00e1ria uma nova interven\u00e7\u00e3o no local. \r\n* Em 2012, foram executadas a conten\u00e7\u00e3o do talude. \r\n\u2022 Em 2014, mais uma vez fortes chuvas na regi\u00e3o provocaram problemas no talude localizado nos fundos do terreno do empreendimento. \r\n\u2022 Acionada, a Construtora Littig apresentou em 09\/11\/2015 parecer t\u00e9cnico da empresa S\u00e1 Ferreira que concluiu que o comportamento da estrutura para utiliza\u00e7\u00e3o residencial \u00e9 satisfat\u00f3rio e seguro, afastando qualquer risco de colapso total ou parcial no empreendimento. \r\n* Em 10\/08\/2021, foi elaborado LVDF pela empresa credenciada Engerp, que indicou a necessidade de que os estudos a respeito da estabilidade da estrutura e do solo fossem imediatamente refeitos. \r\n\u2022 Em 21\/09\/2018, surgiram novas reclama\u00e7\u00f5es referentes aos surgimentos de trincas, infiltra\u00e7\u00f5es e afundamento de piso s\u00e3o registradas no bloco F, resultando em nova desocupa\u00e7\u00e3o do bloco, conforme determina\u00e7\u00e3o da Defesa Civil. \r\n\u2022 Informada do fato, a GIHAB\/VT, demandou para que a empresa credenciada APSE realizasse novo estudo, onde foram observados diversos danos estruturais no bloco F e em seu entorno, sendo necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de projetos executivos para a realiza\u00e7\u00e3o de obras no empreendimento. \r\n\u2022 Todos esses danos foram classificados como v\u00edcio de constru\u00e7\u00e3o. \r\n\u2022 Em 29\/03\/2019 a Construtora Littig foi notificada e respondeu aos questionamentos informando n\u00e3o ter responsabilidade pelos danos verificados. \r\n\u2022 A GIHAB\/VT elaborou parecer sobre a defesa do respons\u00e1vel t\u00e9cnico, ratificando o relat\u00f3rio da APSE e concordando se tratar de v\u00edcio de constru\u00e7\u00e3o. \r\n\u2022 A primeira fase de obra no bloco F (refor\u00e7o estrutural) j\u00e1 foi realizada no \u00e2mbito da GILIE\/RJ, restando o tratamento das rachaduras e fissuras nas unidades e na \u00e1rea comum da edifica\u00e7\u00e3o. \r\n\u2022 Em 03\/03\/2021 a GILIE\/RJ elaborou a PA 003\/2021,no valor de R$ 257.125,88, para contrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os. \r\n* Entretando com a reorganiza\u00e7\u00e3o da VILOP e a consequente extin\u00e7\u00e3o da GILIE\/RJ o PA n\u00e3o chegou a ser analisado pelo Comit\u00ea. \r\n\u2022 Em 24\/03\/2021 as atividades da GILIE\/RJ migraram para a CEPAT, Centralizadora criada a partir da reograniza\u00e7\u00e3o da VILOP, e devido ao volume de processos para tratamento, houve a necessidade de atualiza\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos e elabora\u00e7\u00e3o de novo PA pela CEPAT. \r\n*O or\u00e7amento elaborado pela empresa APSE Engenharia foi atualizado em 20\/08\/2021, ao valor de R$ 291.180,89, com base adotada SINAP Julho\/2021. \r\n* Atualmente, 03 (tr\u00eas) UH arrendadas - 440149001056\/672580012295 (R$ 600,00), 440149001468\/672580012384 (R$ 650,00) e 440149001093\/672580012680 (R$ 650,00) est\u00e3o recebendo aux\u00edlio-aluguel do FAR. Em 07\/07\/2022 \u2013 Assinatura do Contrato 4792\/2022.","created_at":"2022-11-25T19:20:33.197000Z","updated_at":"2022-11-25T19:20:33.197000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":115,"idDfi":"104","observacao":"28\/11\/2022: Protocolo eletr\u00f4nico - Of\u00edcio CEPAT 0650-2022 - Resposta ao Of\u00edcio n\u00ba 3133-2022-MPF-RS - Dom Jeromino
","created_at":"2022-12-01T14:45:14.037000Z","updated_at":"2022-12-01T14:45:14.037000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":127,"idDfi":"125","observacao":"09\/12\/2022 Nova inclus\u00e3o SICLG ap\u00f3s atendimento das pend\u00eancias.","created_at":"2022-12-10T00:07:30.367000Z","updated_at":"2022-12-10T00:07:30.367000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":176,"idDfi":"40","observacao":"

A construtora resolveu o problema dos esgotamentos com a constru\u00e7\u00e3o de novos po\u00e7os sumidouros dotados de filtro.<\/span> <\/span>
<\/p>","created_at":"2023-01-06T15:57:29.180000Z","updated_at":"2023-01-06T15:57:29.180000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":180,"idDfi":"125","observacao":"

11\/01\/2023 devolu\u00e7\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o - Novos apontamentos - chamado GIHAB 428477 - Ajustar qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de acordo com TCU
<\/p>","created_at":"2023-01-12T18:37:19.597000Z","updated_at":"2023-01-12T18:37:19.597000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":183,"idDfi":"200","observacao":"E-mail recebido do Condom\u00ednio em 12\/01\/2023: \r\nDe: Mariana Battisti Campana \r\nEnviada em: quinta-feira, 12 de janeiro de 2023 19:09\r\nPara: CEPAT - CN Patrim\u00f4nio e Bens de Terceiros ; CEPAT03 - DFI - PAR ; CEPAT08 - Pagamentos e Manuten\u00e7\u00e3o - PAR \r\nAssunto: URGENTE - CONDOM\u00cdNIO INTERDITADO PELA DEFESA CIVIL - FLORES DO CAMPO - SP\r\n\u00c0 Cepat, \r\nPrezados, na qualidade de advogada do Conjunto Habitacional Flores do Campo, situado na Rua A\u00e7afr\u00e3o da Terra - 230, Jardim Dom Jos\u00e9 - S\u00e3o Paulo-SP, empreendimento do Programa de Arrendamento Residencial - PAR, venho por meio deste comunicar que o Condom\u00ednio encontra-se interditado pela defesa civil conforme auto em anexo. \r\nOcorre que a defesa civil compareceu ao condom\u00ednio e constatou o risco de desabamento do muro do condom\u00ednio, que pode vir a atingir as \u00e1reas comuns do empreendimento. \r\nOcorre que est\u00e1 em tr\u00e2mite um inqu\u00e9rito para averiguar o desabamento de outra parte do muro que ocorreu no passado e foi constatado o risco de desabamento de um novo peda\u00e7o do muro, ressaltamos que quando o empreendimento foi entregue o muro j\u00e1 n\u00e3o possu\u00eda boas condi\u00e7\u00f5es.\r\nDiante disso, solicitamos que essa Cepat como arrendadora de diversas unidades do empreendimento, aux\u00edlio para resolu\u00e7\u00e3o do caso, com envio de engenheiro e manifesta\u00e7\u00e3o sobre reconstru\u00e7\u00e3o do muro, tendo em vista as 140 fam\u00edlias que residem no empreendimento.\r\nAguardamos vosso retorno com urg\u00eancia.\r\nAtenciosamente.\r\nMariana Campana.\r\nAdvogada","created_at":"2023-01-13T15:23:08.480000Z","updated_at":"2023-01-13T15:23:08.480000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":214,"idDfi":"33","observacao":"

31\/01\/2023: CE CEPAT 0029\/2023 \u00e0 BRK Ambiental<\/p>


<\/p>

\r\n\r\n<\/p>

E-mail\r\nclassificado como #EXTERNO.CONFIDENCIAL<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

CE\r\nCEPAT 0029\/2023<\/span><\/p>\r\n\r\n

S\u00e3o Paulo, 31 JAN 2023<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

De:       CAIXA\r\nECON\u00d4MICA FEDERAL \u2013 Centralizadora Nacional Patrim\u00f4nio e Bens de Terceiros \u2013\r\nCEPAT<\/span><\/p>\r\n\r\n

Para:   \r\nBRK Ambiental \u2013 Macei\u00f3 \u2013 AL<\/span><\/p>\r\n\r\n

A\/c:     \r\nSr. \u00cdcaro Libertador Silva<\/span><\/p>\r\n\r\n

C\/c:     \r\nCAIXA \u2013 GESEC05 - PAR<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Ref.:    \r\nTratativas CAIXA x BRK - Projeto Piloto Residencial Costa Dourada - Macei\u00f3\/AL<\/span><\/u><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/span><\/u><\/p>\r\n\r\n

Prezado\r\nSenhor,<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

1.        \r\nEm continuidade \u00e0s tratativas do Projeto Piloto CAIXA x BRK \u2013 Extens\u00e3o da rede externa\r\nde coleta de esgoto para atendimento ao Residencial Costa Dourada \u2013 Macei\u00f3 \u2013\r\nAL, solicitamos a gentileza de informar-nos sobre os seguintes pontos:<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em eventual\r\n contrata\u00e7\u00e3o da BRK, a cobran\u00e7a \u00e0 CAIXA\/FAR \u2013 Fundo de Arrendamento ser\u00e1\r\n atrav\u00e9s de boleto ou de fatura de consumo? (visto informa\u00e7\u00e3o anterior de\r\n impossibilidade de emiss\u00e3o de NFe em raz\u00e3o do CNAE da BRK)<\/span><\/li>
Quais s\u00e3o os\r\n tributos que incidem sobre esse pagamento (ISS, ICMS. PIS, COFINs, CSLL\r\n etc.)?<\/span><\/li>
Como o\r\n servi\u00e7o da obra vir\u00e1 descrito nessa fatura (RUBRICA, descri\u00e7\u00e3o etc.)?<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

2.        \r\nAguardamos retorno, para an\u00e1lise do caso pela \u00e1rea\r\nJur\u00eddica\/Tributos\/Pagamentos, ao passo que solicitamos a gentileza de informar\r\nse o Jur\u00eddico da BRK est\u00e1 dispon\u00edvel para reuni\u00e3o virtual via Microsoft TEAMS\u2122\r\njunto ao Jur\u00eddico da CAIXA para nivelamento de informa\u00e7\u00f5es..<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

3.        \r\nAgradecemos a aten\u00e7\u00e3o e parceria, mantendo-nos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Cordialmente<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Carlos Eduardo De Arruda<\/span><\/p>\r\n\r\n

Supervisor de Centralizadora<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Jo\u00e3o Antonio Colombo Junior<\/span><\/p>\r\n\r\n

Coordenador de Centralizadora<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

CN Patrim\u00f4nio e Bens de Terceiros -\r\nCEPAT<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n


<\/p>


<\/p>","created_at":"2023-01-31T14:03:52.863000Z","updated_at":"2023-01-31T14:03:52.863000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":278,"idDfi":"1","observacao":"

BLOCO 27<\/p>

Em 03\/02\/2023: Reiterado a solicita\u00e7\u00e3o para a GIHAB\/SA para viabilizar a rean\u00e1lise da documenta\u00e7\u00e3o coletada na fase DILIG\u00caNCIA DOCUMENTAL;<\/p>

BLOCO 17: <\/p>

Em 25\/01\/2023,<\/b> abertura da OS 7898.7077.000054718\/2023.01.01 (<\/span><\/span><\/span><\/font><\/span>PERSONAL ENGENHARIA LTDA) <\/span><\/span><\/span><\/font><\/span>para vistoriar o muro do empreendimento;<\/span><\/span><\/span><\/font><\/span><\/p>

Em 06\/02\/2023<\/b>, reiteradas as provid\u00eancias \u00e0 credenciada PERSONAL ENGENHARIA LTDA;
<\/span><\/span><\/span><\/font><\/span><\/p>


<\/span><\/b><\/span><\/p>","created_at":"2023-02-06T14:38:24.117000Z","updated_at":"2023-02-06T14:38:24.117000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":108,"idDfi":"33","observacao":"5\tHist\u00f3rico\r\n\r\n\r\n5.1 Em 2009, em virtude do agravamento dos problemas de transbordamento de fossas e sumidouros em 22 dos 42 empreendimentos do PAR em Macei\u00f3\/AL, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Conselho de Fundos Governamentais e Loterias, Ata n\u00ba 18, reuni\u00e3o de 20 de Maio de 2009, foi constitu\u00eddo um Grupo de Trabalho, nos termos da Portaria VIGOV 584\/2009 com o objetivo de diagnosticar e indicar solu\u00e7\u00f5es para sanar os problemas dos transbordamentos de fossas e sumidouros nos empreendimentos do PAR. \r\n\r\n5.1.1 Este GT analisou os projetos de Instala\u00e7\u00f5es Hidr\u00e1ulicas e Sanit\u00e1rias, laudos t\u00e9cnicos de engenharia dos empreendimentos supracitados, \u00e0 \u00e9poca da constru\u00e7\u00e3o, e avaliando todas as considera\u00e7\u00f5es de projetos que determinaram o dimensionamento das fossas e sumidouros, tais como: relat\u00f3rios de sondagens, testes de absor\u00e7\u00e3o do solo, especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, crit\u00e9rios t\u00e9cnicos; tendo como embasamento as normas brasileiras \r\n\r\n5.1.2 Deste GT originou um parecer PA 854\/2009 onde foi apontado, em linhas gerais que o dimensionamento e a execu\u00e7\u00e3o dos po\u00e7os e sumidouros dos Residenciais, n\u00e3o foram realizados de acordo com a norma NBR 13969\/97. Tamb\u00e9m foi verificadas diverg\u00eancias entre o projeto e sua execu\u00e7\u00e3o.\r\n\r\n5.1.3 Nesta Grupo de Trabalho, o residencial Costa Dourada foi diagnosticado como sem problemas de transbordamento das fossas e sumidouros. \r\n\r\n5.2\tEntretanto em meados de 2013, come\u00e7aram ocorrer frequentes extravasamentos de fossas, e a necessidade de contratar empresas para fazer o esgotamento destas.\r\n\r\n5.2.1\tEm 14\/05\/2015, a GIHAB\/ME emitiu uma Manifesta\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica de Engenharia \u2013 MTE (ANEXO III) a qual, concluiu-se que a quantidade de sumidouros foi subdimensionada e a falta de altern\u00e2ncia na opera\u00e7\u00e3o do sistema seria o principal respons\u00e1vel pelos transbordamentos, uma vez reduzia a recupera\u00e7\u00e3o da capacidade infiltrativa das fossas.\r\n\r\n5.2.1.1\tEm 28\/05\/2015, em decorr\u00eancia da Manifesta\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica da GIHAB\/ME, a construtora foi notificada atrav\u00e9s do of\u00edcio n\u00ba 0403\/2015- GILIE\/ME, para que se manifestasse quanto \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do sistema de esgotamento. \r\n\r\n5.2.1.1.1\tConsiderando que n\u00e3o houve resposta por parte da empresa, procedemos a inclus\u00e3o da empresa, s\u00f3cios e respons\u00e1veis t\u00e9cnicos no Cadastro Informativo de Pessoas F\u00edsicas e Jur\u00eddicas com Relacionamento com a CAIXA \u2013 CONRES), al\u00e9m de a\u00e7\u00e3o judicial para ressarcimento dos valores despendidos. \r\n\r\n5.3\tEm 28\/10\/2015 foi emitido o PA 016\/2015 para libera\u00e7\u00e3o de recursos no valor de R$ 18.432,17 para contrata\u00e7\u00e3o de empresa para elabora\u00e7\u00e3o de estudos e projetos para sanar os problemas de esgotamento sanit\u00e1rio.\r\n\r\n5.3.1\tEm 18\/02\/2016 foi firmado contrato 00912\/2016 com a Construtora Alpin\u00f3polis tendo como objeto a revis\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de esgoto existentes, ponderando medidas de reforma, manuten\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de novas solu\u00e7\u00f5es para o sistema de esgotamento sanit\u00e1rio dos 9 residenciais do PAR. \r\n\r\n5.3.1.1\tOs projetos, conforme parecer apresentado por Engenheiro credenciado em 29\/11\/2016, n\u00e3o foram executados satisfatoriamente pela empresa. Ap\u00f3s tratativas com a Empresa Alpin\u00f3polis que se recusou a concluir o projeto foi iniciado Processo Administrativo n\u00ba. 7075.04.0059.0\/2016 para aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o administrativa.\r\n\r\n5.4\tEm 25\/04\/2018, ap\u00f3s sele\u00e7\u00e3o de nova empresa, foram abertas Ordens de Servi\u00e7o para a empresa credenciada Calcular realizar a complementa\u00e7\u00e3o dos projetos apresentados pela Alpin\u00f3polis. \r\n\r\n5.4.1\tEm 08\/06\/2018, o processo administrativo de aplica\u00e7\u00e3o de penalidade da Construtora Alpin\u00f3polis foi conclu\u00eddo com aplica\u00e7\u00e3o da penalidade de multa no valor de R$ 25.000,00 e com a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o e impedimento de contratar com a Caixa pelo prazo de (dois) meses. \r\n\r\n5.5\tEm 31\/07\/2018, foi protocolado da Prefeitura Municipal de Macei\u00f3 o pedido de autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de constru\u00e7\u00e3o da ETE no Residencial Costa Dourada. \r\n\r\n5.6\tEm 01\/FEV\/2021 foi criada a CEPAT, Centralizadora Nacional de Patrim\u00f4nios e Bens de Terceiros, a partir da reorganiza\u00e7\u00e3o da VILOP e a consequente extin\u00e7\u00e3o das GILIE. \r\n\r\n5.6.1\tCumpre salientar que nos meses iniciais o trabalho da CEPAT se baseou principalmente em fazer o levantamento do hist\u00f3rico e de todo documental dos processos DFI junto aos servidores e ex-empregados das extintas \u00e1reas.\r\n\r\n5.7\tEm 18\/11\/2021 a CEPAT solicitou \u00e0 GIHAB\/ME, atrav\u00e9s da CE CEPAT 0505-07\/2021, posicionamento sobre as tratativas de REVIS\u00c3O e AJUSTES do Projeto de Constru\u00e7\u00e3o\/Recupera\u00e7\u00e3o do Sistema S\u00e9ptico do residencial em comento, que de acordo com as informa\u00e7\u00f5es da antiga GILIE\/SA - Representa\u00e7\u00e3o Macei\u00f3\/AL, fora encaminhado \u00e0 GIHAB\/ME para revis\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o da negativa da CASAL quanto \u00e0 solu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica anteriormente apontada pela CAIXA. \r\n\r\n5.7.1\tEm 30\/11\/2021, a GIHAB\/ME reencaminhou a solicita\u00e7\u00e3o para a CIHAR\/RE, em vista da migra\u00e7\u00e3o das atividades t\u00e9cnicas para a CIHAR. \r\n\r\n5.7.2\tEm 14\/12\/2021, a CIHAR\/RE, fechou o chamado em car\u00e1ter definitivo sem atendimento do pleito (a revis\u00e3o dos projetos). \r\n\r\n5.7.3\tEm 06\/01\/2022, encaminhada mensagem ao JURIRME, explicando das dificuldades encontradas pela CEPAT em ter a an\u00e1lise do ajuste e revis\u00e3o dos projetos pela parte t\u00e9cnica da CAIXA, GIHAR e GIHAB, pela indefini\u00e7\u00e3o normativa de saber de quem \u00e9 a atribui\u00e7\u00e3o. Foi solicitado aux\u00edlio para refor\u00e7a junto a GEHPA a necessidade de tal defini\u00e7\u00e3o. \r\n\r\n5.8\tCom a entrada da concession\u00e1ria BRK em julho\/2021 da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de saneamento na Regi\u00e3o Metropolitana de Macei\u00f3, fruto do primeiro leil\u00e3o realizado a partir do Novo Marco Regulat\u00f3rio do Saneamento (07\/2020), a CEPAT vislumbrou a possibilidade de uma solu\u00e7\u00e3o mais definitiva, e que traria menor manuten\u00e7\u00e3o para os condom\u00ednios que seria a liga\u00e7\u00e3o direta na rede p\u00fablica.\r\n\r\n5.8.1\tNo in\u00edcio de 2022, a CEPAT por interm\u00e9dio da GIHAB\/ME, obteve o contato da BRK e iniciaram-se as tratativas no sentido de viabilizar um modelo de neg\u00f3cio para a execu\u00e7\u00e3o das obras para a solu\u00e7\u00e3o definitiva do problema de esgoto n\u00e3o apenas nos Res. Costa Dourada mas tamb\u00e9m nos demais PAR\/FAR localizados no munic\u00edpio de Macei\u00f3\/AL com a mesma situa\u00e7\u00e3o de problema.\r\n\r\n5.8.1.1\tEm MAR\/2022 iniciaram-se as reuni\u00f5es entre a CAIXA e a concession\u00e1ria para alinhamento das necessidades de ambas as partes no sentido de viabilizar o projeto e o modelo de contrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os \r\n\r\n5.8.1.2 Em 14\/SET\/2022 a BRK apresentou, em reuni\u00e3o com a CEPAT, CECOT, GIHAB e JURIR, o projeto piloto para escoamento do esgoto do Residencial Costa Dourada, juntamente com proposta comercial no valor de R$ 815.116,87.\r\n\r\n5.8.1.3 Nas negocia\u00e7\u00f5es com a BRK, foi acordado que seria feito um projeto piloto no Residencial Costa Dourada, onde seriam avaliados a log\u00edstica, custos e tempo de servi\u00e7o para que depois sejam feitas as demais contrata\u00e7\u00f5es, em raz\u00e3o da alta complexidade de engenharia.\r\n\r\n5.8.1.4 A proposta comercial apresentada, com validade de 15 dias, consiste na execu\u00e7\u00e3o de extens\u00e3o de 835 metros da rede de coletora de esgoto de 150mm, contemplando inclusive a rede interna do Residencial, incluindo todos os custos necess\u00e1rios a execu\u00e7\u00e3o do referido servi\u00e7o previsto na Resolu\u00e7\u00e3o 137 ARSAL (Mobiliza\u00e7\u00e3o, sinaliza\u00e7\u00e3o, demoli\u00e7\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o de terra, implanta\u00e7\u00e3o da rede coletora de esgoto, ve\u00edculos, m\u00e3o de obra, seguran\u00e7a e etc)\r\n\r\n5.8.1.5 O prazo para execu\u00e7\u00e3o da obra, uma vez aceita a proposta, \u00e9 de 2 meses, a contar do in\u00edcio efetivo da execu\u00e7\u00e3o da obra. (N\u00e3o incluindo prazos necess\u00e1rios a contrata\u00e7\u00e3o de empreiteira e obten\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as)\r\n\r\n5.8.1.6 No que tange ao instrumento contratual h\u00e1bil para firmar o acordo e resguardar os interesses das partes, bem como a forma de remunera\u00e7\u00e3o pelos servi\u00e7os, a BRK se mostrou disposta a receber o pagamento da execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o da melhor maneira para a CAIXA, esclarecendo que, s.m.j, como se trata de uma compra para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de empresa monopolista, a maneira mais simples seria a aprova\u00e7\u00e3o de proposta comercial e cobran\u00e7a \u00e0 vista ou parcelada em fatura de \u00e1gua, lastreada em contrato de ades\u00e3o.\r\n\r\n5.8.1.7 Para tanto, bastaria a simples liga\u00e7\u00e3o de um ramal de \u00e1gua em nome da CAIXA\/FAR para formaliza\u00e7\u00e3o de contrato de ades\u00e3o e emiss\u00e3o de faturas de cobran\u00e7a de servi\u00e7os de abastecimento de \u00e1gua e coleta de esgoto, onde seria cobrado o valor do servi\u00e7o.\r\n\r\n5.8.1.8 N\u00e3o obstante, a BRK mostrou-se aberta a apresenta\u00e7\u00e3o pela CAIXA de modelo de contrata\u00e7\u00e3o diferente, qual seja, atrav\u00e9s da Lei 10.188\/01 ou da Lei 8.666\/93.\r\n\r\n5.8.1.9 A CEPAT abriu consulta pro Jur\u00eddico em 20\/09\/2022, resposta 26\/09\/2022. Pedido de minuta de contrato BRK em 26\/09\/2022.\r\n\r\n5.8.2 Em 06\/10\/2022 a BRK nos encaminhou um modelo de minuta de contrato.","created_at":"2022-11-22T21:00:20.607000Z","updated_at":"2022-11-22T21:00:20.607000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":119,"idDfi":"142","observacao":"

05\/12\/2022 - Solicitado para que a empresa credenciada efetue laudo para classificar a origem dos defeitos apontados. o.s. 7898.7077.000798604\/2022 - ADIAS ENGENHARIA LTDA<\/span><\/p>","created_at":"2022-12-06T17:20:20.947000Z","updated_at":"2022-12-06T17:20:20.947000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":124,"idDfi":"175","observacao":"

Foi aberta OS 7898.7077.000806553\/2022.01.01 em 07\/12\/2022 para com <\/span>elabora\u00e7\u00e3o\r\nde material t\u00e9cnico para montagem de licita\u00e7\u00e3o, LVDF, memorial descritivo,\r\nor\u00e7amento SINAPI e cronograma <\/span>de laudo. <\/span><\/p>","created_at":"2022-12-08T19:32:17.293000Z","updated_at":"2022-12-08T19:32:17.293000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":132,"idDfi":"176","observacao":"Em 30\/01\/2022 ocorreu o solapamento ao redor do bloco D do Condom\u00ednio Vit\u00f3ria IV.\r\nA Defesa Civil de Franco da Rocha foi convocada pelos moradores e interditou o local.\r\nA REHAB\/JD foi acionada e em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o disponibilizada (Vistoria Defesa Civil, de 30\/01\/22, Vistoria Defesa Civil, de 03\/02\/22 e Laudo de Vistoria de Danos F\u00edsicos - LVDF, de 04\/02\/22) e com base em vistoria realizada in loco, ratificaram o entendimento de necessidade de interdi\u00e7\u00e3o do Bloco D registrado nos tr\u00eas documentos.\r\nA CAIXA est\u00e1 arcando com o pagamento de seguro moradia dos moradores\r\nA CAIXA Seguradora foi acionada por essa CEPAT e reconheceu o Seguro - comunicado do sinistro n\u00ba 456400.\r\nForam liberados pela seguradora R$ 33950,80 + 33168,86, totalizando R$ 67.119,66\r\n03\/05\/2022 \u2013 Contrato 024\/2022 formalizado com a empresa Fabecon\r\n08\/06\/2022 - A Empresa Fabecon, contratada para efetuar os servi\u00e7os no empreendimento solicitou por e-mail aditivo de servi\u00e7os, pois alega que :\r\n\" ap\u00f3s o in\u00edcio das obras n\u00f3s constatamos que existem outros problemas que comprometem o servi\u00e7o contratado. Com isso, ser\u00e3o necess\u00e1rios outras provid\u00eancias e outros servi\u00e7os para que que a obra tenha garantia e que as consequ\u00eancias n\u00e3o reapare\u00e7am em um curto espa\u00e7o de tempo, fora da garantia.\"\r\n18\/07\/2022 \u2013 Assinado 1TA, por\u00e9m a Contratada registra que:\r\n\u201cSegue anexo contrato assinado. Contudo, como a engenharia da Caixa n\u00e3o aprovou todos os servi\u00e7os adicionais de reparos, principalmente o de restabelecer a rede pluvial (que est\u00e1 vazando na \u00e1rea que acabamos de executar obras) e da rede de esgoto (que despeja esgoto nas conten\u00e7\u00f5es que executamos na obra), os servi\u00e7os n\u00e3o ter\u00e3o a garantia correta. Veja, as redes de esgoto e de pluviais est\u00e3o despejando \u00e1guas atr\u00e1s das nossas conten\u00e7\u00f5es executadas, embaixo das cal\u00e7adas, embaixo das funda\u00e7\u00f5es do Bloco D, ou seja, em breve toda a \u00e1rea reformada vai ficar no \u201cvazio\u201d e suscet\u00edveis a ruir. \u201d\r\n09\/08\/2022 \u2013 Solicita\u00e7\u00e3o de 2 TA\r\n09\/12\/2022 \u2013 chamado REHABJD 417299 - Solicita\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o da REHABJD em rela\u00e7\u00e3o a discord\u00e2ncia da Totem Engenharia e contratada Fabecon.","created_at":"2022-12-12T20:38:28.440000Z","updated_at":"2022-12-12T20:38:28.440000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":133,"idDfi":"177","observacao":"Em 30\/01\/2022 ocorreu o solapamento ao redor do bloco D do Condom\u00ednio Vit\u00f3ria IV.\r\nA Defesa Civil de Franco da Rocha foi convocada pelos moradores e interditou o local.\r\nA REHAB\/JD foi acionada e em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o disponibilizada (Vistoria Defesa Civil, de 30\/01\/22, Vistoria Defesa Civil, de 03\/02\/22 e Laudo de Vistoria de Danos F\u00edsicos - LVDF, de 04\/02\/22) e com base em vistoria realizada in loco, ratificaram o entendimento de necessidade de interdi\u00e7\u00e3o do Bloco D registrado nos tr\u00eas documentos.\r\nA CAIXA est\u00e1 arcando com o pagamento de seguro moradia dos moradores\r\nA CAIXA Seguradora foi acionada por essa CEPAT e reconheceu o Seguro - comunicado do sinistro n\u00ba 456400.\r\nForam liberados pela seguradora R$ 33950,80 + 33168,86, totalizando R$ 67.119,66\r\n03\/05\/2022 \u2013 Contrato 024\/2022 formalizado com a empresa Fabecon\r\n08\/06\/2022 - A Empresa Fabecon, contratada para efetuar os servi\u00e7os no empreendimento solicitou por e-mail aditivo de servi\u00e7os, pois alega que :\r\n\" ap\u00f3s o in\u00edcio das obras n\u00f3s constatamos que existem outros problemas que comprometem o servi\u00e7o contratado. Com isso, ser\u00e3o necess\u00e1rios outras provid\u00eancias e outros servi\u00e7os para que que a obra tenha garantia e que as consequ\u00eancias n\u00e3o reapare\u00e7am em um curto espa\u00e7o de tempo, fora da garantia.\"\r\n18\/07\/2022 \u2013 Assinado 1TA, por\u00e9m a Contratada registra que:\r\n\u201cSegue anexo contrato assinado. Contudo, como a engenharia da Caixa n\u00e3o aprovou todos os servi\u00e7os adicionais de reparos, principalmente o de restabelecer a rede pluvial (que est\u00e1 vazando na \u00e1rea que acabamos de executar obras) e da rede de esgoto (que despeja esgoto nas conten\u00e7\u00f5es que executamos na obra), os servi\u00e7os n\u00e3o ter\u00e3o a garantia correta. Veja, as redes de esgoto e de pluviais est\u00e3o despejando \u00e1guas atr\u00e1s das nossas conten\u00e7\u00f5es executadas, embaixo das cal\u00e7adas, embaixo das funda\u00e7\u00f5es do Bloco D, ou seja, em breve toda a \u00e1rea reformada vai ficar no \u201cvazio\u201d e suscet\u00edveis a ruir. \u201d\r\n09\/08\/2022 \u2013 Solicita\u00e7\u00e3o de 2 TA\r\n09\/12\/2022 \u2013 chamado REHABJD 417299 - Solicita\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o da REHABJD em rela\u00e7\u00e3o a discord\u00e2ncia da Totem Engenharia e contratada Fabecon.","created_at":"2022-12-12T20:38:28.483000Z","updated_at":"2022-12-12T20:38:28.483000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":150,"idDfi":"194","observacao":"24\/10\/2022: Inqu\u00e9rito Civil n.\u00ba 1.34.006.000353\/2012-68, RECOMENDA\u00c7\u00c3O N.\u00ba 04\/2022: \"CONSIDERANDO que o Laudo T\u00e9cnico n\u00ba 908\/2022\/SPPEA concluiu que\r\nos problemas estruturais verificados no muro de arrimo existente entre os blocos 6 e 7 do\r\nempreendimento habitacional denominado \u201cCondom\u00ednio Jardim dos Amarais I\u201d foram\r\nenquadrados na categoria de v\u00edcios construtivos.\" [...] \"RECOMENDA \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal que, na qualidade de agente\r\noperadora do Fundo de Arrendamento Residencial \u2013 FAR, adote, no prazo 180 dias\r\nprorrog\u00e1veis por igual per\u00edodo, as medidas necess\u00e1rias para que seja realizado o reparo\r\ndos v\u00edcios construtivos verificados no muro de arrimo existente entre os blocos 6 e 7 do\r\nempreendimento habitacional denominado \u201cCondom\u00ednio Jardim dos Amarais I\u201d,\r\nconforme apurado no Laudo T\u00e9cnico n\u00ba 908\/2022\/SPPEA, acostado aos autos do\r\nInqu\u00e9rito Civil n\u00ba 1.34.006.000353\/2012-68, servi\u00e7os esses a serem realizados por pessoa\r\njur\u00eddica contratada pela CEF ou pela pr\u00f3pria construtora.\"","created_at":"2022-12-13T16:57:06.093000Z","updated_at":"2022-12-13T16:57:06.093000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":155,"idDfi":"30","observacao":"

1          Em  2009, \r\nem  virtude  do \r\nagravamento  dos  problemas \r\nde  transbordamento  de \r\nfossas  e sumidouros em 22 dos 42\r\nempreendimentos do PAR em Macei\u00f3\/AL, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Conselho de\r\nFundos Governamentais e Loterias, Ata n\u00ba 18, reuni\u00e3o de 20 de Maio de 2009, foi\r\nconstitu\u00eddo um Grupo de Trabalho, nos termos da Portaria VIGOV 584\/2009 com\r\no   objetivo   de  \r\ndiagnosticar   e   indicar  \r\nsolu\u00e7\u00f5es   para sanar   os  \r\nproblemas   dos transbordamentos\r\nde fossas e sumidouros nos empreendimentos do PAR.  <\/span><\/o:p><\/span><\/p>

1.1           Este GT analisou os projetos de\r\nInstala\u00e7\u00f5es Hidr\u00e1ulicas e Sanit\u00e1rias, laudos t\u00e9cnicos de engenharia dos\r\nempreendimentos supracitados, \u00e0 \u00e9poca da constru\u00e7\u00e3o, e avaliando todas as  considera\u00e7\u00f5es \r\nde  projetos  que \r\ndeterminaram  o  dimensionamento  das \r\nfossas  e sumidouros, tais como:\r\nrelat\u00f3rios de sondagens, testes de absor\u00e7\u00e3o do solo, especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas,\r\ncrit\u00e9rios t\u00e9cnicos; tendo como embasamento as normas brasileiras <\/o:p><\/span><\/p>

1.1.2       Deste GT originou um parecer PA 854\/2009\r\nonde foi apontado, em linhas gerais que o dimensionamento e a execu\u00e7\u00e3o dos\r\npo\u00e7os e sumidouros dos Residenciais, n\u00e3o foram realizados de acordo com a norma\r\nNBR 13969\/97. Tamb\u00e9m foi verificadas diverg\u00eancias entre o projeto e sua\r\nexecu\u00e7\u00e3o.<\/o:p><\/span><\/p>

1.1.3         Nesta Grupo de Trabalho, o residencial\r\nJanaina, foi diagnosticado como sem problemas de transbordamento das\r\nfossas e sumidouros.  <\/o:p><\/u><\/b><\/span><\/p>

2          Em\r\nmeados de 2015, come\u00e7aram a chegar reclama\u00e7\u00f5es sobre a necessidade de\r\nesgotamento do sistema hidrossanit\u00e1rio do Residencial Janaina (que\r\naparentemente estavam sendo feito desde 2012).<\/o:p><\/span><\/p>

2.1       Quando\r\nfoi acionada a GILIEME e da\u00ed saiu a Manifesta\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica de Engenharia MTE\r\n013\/2014. <\/o:p><\/span><\/p>

2.1.1     Neste\r\ndocumento a engenharia concluiu que a quantidade de po\u00e7os sumidouros m\u00ednimo\r\nnecess\u00e1rios para que ocorresse a altern\u00e2ncia na opera\u00e7\u00e3o do sistema e\r\nconsequentemente a recupera\u00e7\u00e3o da capacidade infiltrava n\u00e3o foi projetada e por\r\nconsequ\u00eancia n\u00e3o foi executada.<\/o:p><\/span><\/p>

1.4       Em\r\n28\/10\/2015 foi emitido o PA023\/2015 para libera\u00e7\u00e3o de recursos no valor de R$\r\n33.922,21 para contrata\u00e7\u00e3o de empresa para elabora\u00e7\u00e3o de estudos e projetos\r\npara sanar os problemas de esgotamento sanit\u00e1rio no empreendimento do PAR em\r\nMacei\u00f3\/AL<\/o:p><\/span><\/p>

1.4.1     Em 18\/02\/2016 foi firmado\r\ncontrato 00912\/2016 com a Construtora Alpin\u00f3polis tendo como objeto a revis\u00e3o\r\ndas solu\u00e7\u00f5es de esgoto existentes, ponderando medidas de reforma, manuten\u00e7\u00e3o e\r\nimplanta\u00e7\u00e3o de novas solu\u00e7\u00f5es para o sistema de esgotamento sanit\u00e1rio dos 9\r\nresidenciais do PAR. <\/o:p><\/span><\/p>

1.4.1.1  Os projetos, conforme\r\nparecer apresentado por Engenheiro credenciado em 29\/11\/2016, n\u00e3o foram\r\nexecutados satisfatoriamente pela empresa. Ap\u00f3s tratativas com a Empresa\r\nAlpin\u00f3polis que se recusou a concluir o projeto foi iniciado Processo\r\nAdministrativo n\u00ba. 7075.04.0059.0\/2016 para aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o administrativa.<\/o:p><\/span><\/p>

1.4.1.2 Em 08\/06\/2018, o processo administrativo de aplica\u00e7\u00e3o de\r\npenalidade da Construtora Alpin\u00f3polis foi conclu\u00eddo com aplica\u00e7\u00e3o da penalidade\r\nde multa no valor de R$ 25.000,00 e com a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o\r\nem licita\u00e7\u00e3o e impedimento de contratar com a Caixa pelo prazo de (dois) meses.\r\n<\/o:p><\/span><\/p>

1.5       Em 25\/04\/2018, ap\u00f3s\r\nsele\u00e7\u00e3o de nova empresa, foram abertas Ordens de Servi\u00e7o para a empresa\r\ncredenciada Calcular realizar a complementa\u00e7\u00e3o dos projetos apresentados pela\r\nAlpin\u00f3polis. <\/o:p><\/span><\/p>

1.5.1     Em\r\njulho de 2019 foi contratada a Calcular Engenharia para an\u00e1lise e corre\u00e7\u00e3o do\r\nprojeto. Em 07\/10\/2019 foi recebido parecer da GIGOV\/ME ratificando a\r\nviabilidade do projeto e concordando com o or\u00e7amento atrav\u00e9s do PA 617\/2019\r\nGIGOV\/ME. O valor consolidado para o projeto foi de R$ 734.371,94. <\/o:p><\/span><\/p>

1.5.2     Em\r\n28\/11\/2019 foi emitido o parecer PA 041\/2019 GILIERE autorizando a obra,\r\nparecer esse ratificado pelo Comit\u00ea Regional. Em 13\/12\/2019 foi recebida a\r\nconfirma\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria pela CEFUS, no valor de R$ 734.371,94.<\/o:p><\/span><\/p>

1.5.2.1  Em 07\/01\/2020 foi publicado o Edital de Licita\u00e7\u00e3o da\r\nobra. A licita\u00e7\u00e3o fora vencida pela empresa NM Incorpora\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias\r\nEIRELI. As obras estavam previstas para iniciarem em abril de 2020, mas com o\r\ninicio da pandemia do novo coronav\u00edrus tiveram de ser adiadas.<\/o:p><\/span><\/p>

1.6       Em\r\n03\/03\/20 foi assinado o contrato 5181\/2020 para constru\u00e7\u00e3o da ETE do\r\nempreendimento, com prazo de obra de 5 meses. O contrato tinha prazo final de\r\n02\/03\/21 e or\u00e7amento de R$ 654.827,64. <\/o:p><\/span><\/p>

1.7       Em 03\/06\/2020 a NM Incorpora\u00e7\u00f5es solicita informa\u00e7\u00f5es sobre a diverg\u00eancia\r\nentre o n\u00famero de blocos apontados no contrato (nove) e o n\u00famero de blocos do\r\nempreendimento (quinze). Percebeu-se falha no material t\u00e9cnico que baseou a\r\nlicita\u00e7\u00e3o e posterior contrata\u00e7\u00e3o, no qual a obra foi dimensionada para receber\r\nefluentes de 09 (nove) blocos, sendo que o empreendimento possui 15 (quinze)\r\nblocos.<\/o:p><\/span><\/p>

1.7.1     Al\u00e9m da mudan\u00e7a nos valores da obra, haveria a necessidade de mudan\u00e7a na\r\nquantidade e valores do contrato de esgotamento sanit\u00e1rio. Em raz\u00e3o do maior\r\nn\u00famero de pessoas no empreendimento devido \u00e0 pandemia, com isolamento social e\r\ntrabalho remoto, o valor originalmente licitado de R$ 40.565,66 necessitaria de\r\num aditivo de R$ 171.229,42, perfazendo um valor total de R$ 211.795,08.<\/o:p><\/span><\/p>

1.7.2     A falha no dimensionamento de n\u00famero de blocos que\r\nseriam atendidos pela obra e a necessidade de esgotamento das fossas s\u00e9pticas e\r\nsumidoros existentes fez com que houvesse uma adequa\u00e7\u00e3o no or\u00e7amento e no\r\ndimensionamento da obra. Essa planilha fora encaminhada \u00e0 \u00e9poca a empresa\r\nCalcular, que a ratificou. O valor ap\u00f3s as adequa\u00e7\u00f5es passaria para R$\r\n1.079.619,89.<\/o:p><\/span><\/p>

1.8       Em\r\n07\/01\/21 a extinta GILIESA gerou aditivo contratual com vistas \u00e0 dilata\u00e7\u00e3o do\r\nprazo para 02\/03\/22. No pedido de dila\u00e7\u00e3o de prazo \u00e9 informado que a\r\nsolicita\u00e7\u00e3o de dila\u00e7\u00e3o se fez necess\u00e1ria pois a obra n\u00e3o havia iniciado. Tal\r\ndemora fora ocasionada pelo subdimensionamento do n\u00famero de blocos a serem\r\natendidos pela obra, conforme abaixo. <\/o:p><\/span><\/p>

\u201cOBRA AINDA N\u00c3O INICIADA TENDO VISTA\r\nNECESSIDADE DE AN\u00c1LISE DA \u00c1REA T\u00c9CNICA QUANTO AO AJUSTE NO DIMENSIONAMENTO DE\r\nPLANILHA OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, A QUAL ENCONTRA-SE SOB AVALIA\u00c7\u00c3O DOS SETORES T\u00c9CNICOS\r\nRESPONS\u00c1VEIS DA CAIXA (GIHAB\/ME - CIHAR\/RE). TAIS AJUSTE SE DAR\u00c3O PELA\r\nNECESSIDADE DE ADEQUA\u00c7\u00c3O DE VALORES E QUANTITATIVOS PARA MANUTEN\u00c7\u00c3O DA LIMPEZA\r\nDAS FOSSAS DE USO ATUAL DURANTE EXECU\u00c7\u00c3O DA OBRA, POR SE TRATAR DE OBRIGA\u00c7\u00c3O\r\nCONTRATUALMENTE PREVISTA, AL\u00c9M DE REVIS\u00c3O EM VIRTUDE DE SUB DIMENSIONAMENTO DA\r\nSOLU\u00c7\u00c3O PARA O N\u00daMERO DE BLOCOS A SEREM ATENDIDOS PELA SOLU\u00c7\u00c3O INICIAL. VALE\r\nDESTACAR AINDA QUE, EM VIRTUDE DE NORMAIS LEGAIS VIGENTES, TAIS SERVI\u00c7OS\r\nDEPENDEM DE LIBERA\u00c7\u00c3O DE OUTORGAS DE \u00d3RG\u00c3O REGULAMENTADOR MUNICIPAL (SECRETARIA\r\nDE MEIO AMBIENTE), \u00c0S QUAIS OS PEDIDOS J\u00c1 FORAM REALIZADOS E S\u00d3 A PARTIR DE\r\nENT\u00c3O SE PODER\u00c1 ESTABELECER CRONOGRAMA PARA O IN\u00cdCIO DA MOBILIZA\u00c7\u00c3O DA EMPRESA\r\nEXECUTANTE.\u201d <\/o:p><\/span><\/i><\/p>

 <\/span><\/i><\/p>

 <\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

2          Em\r\n18\/02\/2021 a obra para constru\u00e7\u00e3o da ETE \u00e9 iniciada pela NM Incorpora\u00e7\u00f5es\r\nEireli, sob autoriza\u00e7\u00e3o da GILIE\/SA. A empresa \u00e9 orientada a executar o projeto\r\npara ETE de 15 blocos, e a GILIE\/SA providenciaria o aditamento dos valores do\r\ncontrato, haja visto que o valor efetivamente contratado n\u00e3o seria suficiente\r\npara execu\u00e7\u00e3o completa da obra. <\/o:p><\/span><\/p>

3          Em\r\n15\/03\/2021, a gest\u00e3o operacional do Programa de Arrendamento Residencial \u2013 PAR,\r\nmigrou para a CEPAT \u2013 CN Patrim\u00f4nio de Terceiros, a partir da reorganiza\u00e7\u00e3o da\r\nVILOP, com a consequente extin\u00e7\u00e3o das GILIE e cria\u00e7\u00e3o da CEPAT. <\/o:p><\/span><\/p>

4          Em 06\/04\/2021, com objetivo de buscar informa\u00e7\u00f5es na\r\ntransi\u00e7\u00e3o operacional do processo PAR, ap\u00f3s ser consultada pela CEPAT, a\r\nex-GILIE\/SA emitiu e-mail a respeito da situa\u00e7\u00e3o do empreendimento, informando\r\nda necessidade de aditivo contratual para adequa\u00e7\u00e3o dos valores e da\r\nnecessidade de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria<\/span><\/o:p><\/span><\/p>

\u201cResidencial Jana\u00edna \u2013 Macei\u00f3\/AL -\r\nImplanta\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgoto com obra em andamento realizada\r\npela empresa NM Imobili\u00e1rias, sendo necess\u00e1rio aditivo contratual para\r\nadequa\u00e7\u00e3o de valores referentes a servi\u00e7o de limpeza de fossas durante execu\u00e7\u00e3o\r\nde servi\u00e7o, sendo necess\u00e1rio elabora\u00e7\u00e3o de parecer para posterior convoca\u00e7\u00e3o de\r\ncomit\u00ea para libera\u00e7\u00e3o de recurso de aditivo e posterior encaminhamento para\r\nformaliza\u00e7\u00e3o contratual. - A especifica\u00e7\u00e3o dos valores do aditivo fornecida\r\npela empresa, j\u00e1 foi avaliada e aprovada pela engenharia da CEF e devidamente\r\nencaminhada a essa CEPAT.\u201d <\/o:p><\/span><\/p>

5          Em\r\n18\/05\/2021 a empresa NM encaminhou a CEPAT o of\u00edcio 005\/2021 solicitando o\r\nreequil\u00edbrio econ\u00f4mico financeiro, solicitando que o valor do contrato seja\r\nadequado para R$ 1.248.009,64. <\/o:p><\/span><\/p>

5<\/span>.1       Considerando a situa\u00e7\u00e3o at\u00edpica recebida pela CEPAT, ou seja,\r\nexecu\u00e7\u00e3o de obra divergente da efetivamente contratada, a CEPAT encaminhou\r\nhist\u00f3rico da situa\u00e7\u00e3o \u00e0 GESEC solicitando posicionamento. Em resumo a CEPAT\r\nquestionou se o contrato deveria ser rescindido e deflagrado novo processo\r\nlicit\u00e1t\u00f3rio para conclus\u00e3o da obra, haja visto que o valor a ser aditado no\r\ncontrato supera os 25% previstos na lei de licita\u00e7\u00e3o.<\/o:p><\/span><\/p>

5.1.1     Em resposta encaminhada pela GESEC em\r\n06\/07\/2021, foi posicionado que com o encerramento do contrato atual e novo\r\nprocesso licitat\u00f3rio, poderia haver conflito de responsabilidade para eventual\r\nacionamento de v\u00edcio construtivo da ETE, caso fosse contratada outra empresa\r\npara finalizar a obra. A GESEC tamb\u00e9m pontuou que as contrata\u00e7\u00f5es do FAR s\u00e3o\r\ndispensadas das disposi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas da Lei Geral de Licita\u00e7\u00e3o, conforme Lei\r\n10\/188\/01:<\/o:p><\/span><\/p>

Art. 4\u00ba\r\n-  Compete \u00e0 CEF: <\/o:p><\/span><\/i><\/p>

(...) <\/o:p><\/span><\/i><\/p>

Par\u00e1grafo\r\n\u00fanico.  As opera\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o,\r\nconstru\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o, arrendamento e venda de im\u00f3veis obedecer\u00e3o aos\r\ncrit\u00e9rios estabelecidos pela CEF, respeitados os princ\u00edpios da legalidade,\r\nfinalidade, razoabilidade, moralidade administrativa, interesse p\u00fablico e\r\nefici\u00eancia, ficando dispensada da observ\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas da\r\nlei geral de licita\u00e7\u00e3o<\/span><\/i>.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

5.2       Para ratificar o entendimento, quanto a\r\npossibilidade de aditar o contrato, foi aberta a consulta jur\u00eddica (JU3403384),\r\nonde o JURIR, dentre outras informa\u00e7\u00f5es emitiu o seguinte Parecer:<\/o:p><\/span><\/p>

\"Sob o\r\naspecto jur\u00eddico, por se tratar de mesma obra (subdimensionada) e n\u00e3o novo\r\nservi\u00e7o, a formaliza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 se dar por meio de aditivo,com autoriza\u00e7\u00e3o do\r\ngestor.\"<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

 <\/span><\/p>

6          Enquanto eram discutidos os valores\r\npara aditivo de contrato, o andamento das obras foi reduzido, permanecendo\r\npriorit\u00e1rio os servi\u00e7os de esgotamento do sistema hidrossanit\u00e1rio existente.\r\nEntretanto, no Boletim de Medi\u00e7\u00e3o n\u00ba 07 (BM07), o valor dos servi\u00e7os realizados\r\npela contratada chegaram rapidamente ao valor de R$ 626.981,52, ante o valor\r\ncontratado de R$ 654.827,64 (95,75% do total).<\/span><\/o:p><\/span><\/p>

6.1       Em an\u00e1lise preliminar, a CEPAT\r\nidentificou que o contrato estava sendo executado considerando as planilhas\r\nrevisadas pelo credenciado Calcular Engenheria em meados de 2022, levando em\r\nconsidera\u00e7\u00e3o, inclusive, como base de c\u00e1lculos dos itens do contrato os valores\r\nestudados para aditivo, e  n\u00e3o de acordo\r\ncom a proposta apresentada pela contratada na licita\u00e7\u00e3o. <\/o:p><\/span><\/p>

6.1.1     Segundo a contratada NM, tais valores\r\n\"corrigidos\" levaram em considera\u00e7\u00e3o o \"acordo verbal\" de\r\nfuturo aditivo com reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato pela antiga\r\n\u00e1rea gestora ex-GILIE\/SA.<\/o:p><\/span><\/p>

6.1.2     A CEPAT identificou que as planilhas base,\r\nutilizadas pelo credenciado para medi\u00e7\u00e3o da obra e libera\u00e7\u00e3o de pagamento, n\u00e3o\r\nestavam considerando o des\u00e1gio ofertado na licita\u00e7\u00e3o, e por essa raz\u00e3o,\r\ndeterminou a suspens\u00e3o dos faturamentos por parte da contratada NM relativa aos\r\nBM08 e BM09 e a interrup\u00e7\u00e3o da obra.<\/o:p><\/span><\/p>

6.2       A interrup\u00e7\u00e3o dos faturamentos e da obra\r\ngerou atritio da rela\u00e7\u00e3o CAIXA\/Contratada.<\/o:p><\/span><\/p>

6.3       Em 22\/10\/2021, a CEPAT demandou a empresa\r\ncredenciada Fluxo Engenharia, para an\u00e1lise de material objetivando aditamento e\r\nrepactua\u00e7\u00e3o do contrato, sendo necess\u00e1rio atualizar os valores da proposta\r\napresentada na licita\u00e7\u00e3o x per\u00edodo de realiza\u00e7\u00e3o da obra x readequa\u00e7\u00e3o do\r\nprojeto.<\/o:p><\/span><\/p>

6.3.1     Em 04\/11\/202 a LIMPEX, empresa contratada\r\npela NM para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de esgotamentro sanit\u00e1rio no Residencial,\r\ncomunica \u00e0 CEPAT a interrup\u00e7\u00e3o da coleta por ordem da NM.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

6.4       Em 30\/12\/2022 a CEPAT recebeu da Fluxo\r\nEngenharia a primeira vers\u00e3o do relat\u00f3rio de an\u00e1lise dos valores dos servi\u00e7os\r\nj\u00e1 realizados e dos servi\u00e7os a serem realizados, para as tratativas objetivando\r\no aditivo contratual. As planilhas revisadas foram encaminhadas por e-mail para\r\na manifesta\u00e7\u00e3o da contratada NM. <\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

6.4.1     Em 06\/01\/2022, ap\u00f3s reuni\u00e3o de tentativa de\r\nnegocia\u00e7\u00e3o com a contratada NM, a CEPAT demandou a Empresa por e-mail para que\r\napresentasse material t\u00e9cnico detalhado e com as devidas justificativas,\r\ndemonstrando os quantitativos e os valores que, em seu entendimento, deveriam ser\r\nconsiderados para o aditivo contratual.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

6.4.2     Em 11\/02\/2022, a contratada NM apresenta\r\nplanilha com o valor que a mesma considerava justo para os servi\u00e7os j\u00e1\r\nrealizados, ou seja, at\u00e9 o BM09, no montante de R$ 1.221.226,76.<\/o:p><\/span><\/p>

6.4.3     Em 22\/02\/2022 \u00e9 assinado entre a CAIXA e a\r\nNM o Segundo Termo de Aditamento do Contrato n\u00ba 5181\/2020, passando o mesmo a\r\nvigorar at\u00e9 02\/03\/2023.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

6.5       Em 18\/02\/2022 a CEPAT encaminhou \u00e0\r\ncredenciada Fluxo Engenharia a planilha enviada pela contratada NM, com os\r\nvalores aos quais consideraram justos para o balizamento do aditivo contratual\r\nem quest\u00e3o. Nessa demanda, solicitou-se a an\u00e1lise do material enviado pela\r\nContratada, a an\u00e1lise completa de todo o servi\u00e7o j\u00e1 realizado e dos servi\u00e7os a\r\nserem executados para a conclus\u00e3o da obra, com a formula\u00e7\u00e3o de contesta\u00e7\u00f5es\r\nsobre as regras do TCU, as quais baseariam a resposta da CAIXA quanto aos\r\nvalores corretos para a formaliza\u00e7\u00e3o de aditivo de valores.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

6.5.1     Em 18\/03\/2022 a empresa Fluxo Engenharia\r\napresenta o relat\u00f3rio conclusivo do estudo, com a informa\u00e7\u00e3o de que o valor\r\nglobal da obra passaria ao montante R$ 1.746.476,60, sendo necess\u00e1rio o\r\naditamento de R$ 1.091.648,96:<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

- Valor do\r\ncontrato inicial: R$ 654.827,64<\/o:p><\/span><\/p>

- Valor do\r\naditivo para finaliza\u00e7\u00e3o da obra: R$ 1.091.648,96<\/o:p><\/span><\/p>

- Valor final\r\ndo contrato: R$ 1.746.476,60<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

6.5.1.1  Neste mesmo relat\u00f3rio, a credenciada Fluxo\r\nEngenharia efetuou o rec\u00e1lculo de todos os boletins de medi\u00e7\u00e3o (BM01 a BM09)\r\nrealizados na obra, sendo aferido os seguinte:<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

- Valor j\u00e1\r\npago pela CAIXA\/FAR at\u00e9 BM07: R$ 626.981,52<\/o:p><\/span><\/p>

- Valor dos\r\nservi\u00e7os realizados e auditados atr\u00e9 BM09: R$ 675.915,34 <\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

6.6       Como a CAIXA\/FAR efetou o pagamento at\u00e9 o\r\nBM07, ficou pendente a autoriza\u00e7\u00e3o de faturamento e pagamento dos BM08 e BM09,\r\nno valor de R$ 48.933,82 (valor dos servi\u00e7os realizados e auditados at\u00e9 o BM09\r\n- valor j\u00e1 pago pela CAIXA\/FAR at\u00e9 BM07). <\/o:p><\/span><\/p>

6.7       Em 01\/04\/2022 foi aberta a Consulta\r\nJU0000004012481, no qual a CEPAT solicitou manifesta\u00e7\u00e3o do Jur\u00eddico quanto \u00e0\r\nlegalidade de aditamento em contrato de obras de engenharia no \u00e2mbito do\r\nPrograma de Arrendamento Residencial, com \u00edndice de 166,71%. Em 04\/04\/2022, a\r\nCEAJU encaminha a NJ CEAJU JU0000004012481\/2021 (sic), manifestando sobre a\r\nlegalidade do aditamento.<\/o:p><\/span><\/p>

6.7.1     Em 14\/04\/2022 a CEPAT encaminha o resultado\r\nda Consulta JU \u00e0 GIHAB\/ME, em complemento a e-mail enviado em 28\/03\/2022 - o\r\nqual conteve o material desenvolvido pela Fluxo Engenharia, solicitando parecer\r\nsobre os valores dos servi\u00e7os j\u00e1 realizados, bem como dos servi\u00e7os a serem\r\nexecutados.<\/o:p><\/span><\/p>

6.7.2     Em 28\/04\/2022 a GIHAB\/ME emite parecer, nos\r\nseguintes termos:<\/o:p><\/span><\/p>

\"1. O\r\nvalor global do contrato ser\u00e1 de R$ 1.746.476,59, sendo R$ 1.455.397,16 de\r\ncustos diretos e R$ 291.079,43 de bonifica\u00e7\u00e3o e despesas indiretas (BDI).\"<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

 <\/span><\/p>

7          Entretanto, com a entrada da\r\nconcession\u00e1ria BRK Ambiental em Julho\/2021 para a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de\r\nsaneamento na Regi\u00e3o Metropolitana de Macei\u00f3, fruto do primeiro leil\u00e3o\r\nrealizado a partir do Novo Marco Regulat\u00f3rio do Saneamento, a CAIXA vislumbrou\r\na possibilidade de uma solu\u00e7\u00e3o definitiva, e que traria menor manuten\u00e7\u00e3o para\r\nos condom\u00ednios que seria a liga\u00e7\u00e3o direta da rede dos condom\u00ednios \u00e0 na rede\r\np\u00fablica de saneamento.<\/o:p><\/span><\/p>

7.1       Em 14\/09\/2022 a BRK Ambiental apresentou\r\nem reuni\u00e3o com a CEPAT, GIHAB e JURIR o projeto piloto para escoamento do\r\nesgoto do Residencial Costa Dourada, juntamente com proposta comercial no valor\r\nde R$ 815.116,87, proposta esta mais vantajosa que a constru\u00e7\u00e3o de uma ETE no\r\nlocal, tendo como base o valor atualizado pela credenciada Fluxo Engenharia em\r\n18\/03\/2022, e ratificada pela GIHAB\/ME em 28\/04\/2022, em R$ 1.746.476,59. <\/o:p><\/span><\/p>

7.1.1     Incide ainda o fato de que, interligando a\r\nrede de esgoto do residencial \u00e0 rede p\u00fablica, qualquer manuten\u00e7\u00e3o no sistema\r\nexterno fica a cargo da concession\u00e1ria BRK Ambiental, isentando tanto a CAIXA\r\nquanto o Condom\u00ednio de qualquer tipo de demanda extra-per\u00edmetro do residencial.<\/o:p><\/span><\/p>

7.2       Neste panorama, a CEPAT intenciona\r\ninterromper definitivamente as obras de constru\u00e7\u00e3o da ETE e formalizar acordo\r\ncom a BRK Ambiental. no sentido de priorizar as obras de extens\u00e3o da rede de\r\nesgoto p\u00fablico para atendimento ao Residencial Jana\u00edna e seus vizinhos Mayra (o\r\nqual a CAIXA\/FAR tamb\u00e9m vem arcando com custos de servi\u00e7os de esgotamento\r\nhidrossanit\u00e1rio de fossas\/sumidouros, em raz\u00e3o de reconhecimento de v\u00edcio\r\nconstrutivo) e Iracema (custos de esgotamento hidrossanit\u00e1rios por conta do\r\ncondom\u00ednio, em virtude do n\u00e3o-reconhecimento de v\u00edcio costrutivo).<\/o:p><\/span><\/p>

7.3       E para o fechamento definitivo do\r\ncanteiro de obras no Residencial Jana\u00edna, faz-se necess\u00e1rio o pagamento de\r\nnota(s) fiscal(is) relativas aos BMs 08 e 09, cuja diferen\u00e7a calculada pela\r\nFluxo Engenharia dos valores devidos e dos valores j\u00e1 pagos pela CAIXA\/FAR\r\nresulta no valor de R$ 48.933,82, com base dos valores de servi\u00e7os j\u00e1\r\nrealizados ratificado pela GIHAB\/ME em 28\/04\/2022.<\/o:p><\/span><\/p>

\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p>

7.4       Considerando a\r\nexist\u00eancia de saldo de R$ 27.846,12 no contrato original, faz-se necess\u00e1rio,\r\nportanto, formaliza\u00e7\u00e3o de aditivo contratual de R$ 21.087,70, para que ap\u00f3s o\r\npagamento dos BM08 e BM09 por parte da CAIXA\/FAR a obra seja encerrada e as\r\ntratativas objetivando a resolu\u00e7\u00e3o definitiva dos problemas de esgotamento\r\nhidrossanit\u00e1rio no Residencial Jana\u00edna (e vizinhos Mayra e Iracema) sejam\r\ntratados exclusivamente junto \u00e0 BRK Ambiental.<\/span><\/o:p><\/span><\/p>","created_at":"2022-12-21T20:32:31.057000Z","updated_at":"2022-12-21T20:32:31.057000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":157,"idDfi":"32","observacao":"

1.1        Em \r\n2009,  em  virtude \r\ndo  agravamento  dos \r\nproblemas  de  transbordamento  de \r\nfossas  e sumidouros em 22 dos 42\r\nempreendimentos do PAR em Macei\u00f3\/AL, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Conselho de\r\nFundos Governamentais e Loterias, Ata n\u00ba 18, reuni\u00e3o de 20 de Maio de 2009, foi\r\nconstitu\u00eddo um Grupo de Trabalho, nos termos da Portaria VIGOV 584\/2009 com\r\no   objetivo   de  \r\ndiagnosticar   e   indicar  \r\nsolu\u00e7\u00f5es   para sanar   os  \r\nproblemas   dos transbordamentos\r\nde fossas e sumidouros nos empreendimentos do PAR.  <\/o:p><\/span><\/p>

1.1.1         Este GT analisou os projetos de\r\nInstala\u00e7\u00f5es Hidr\u00e1ulicas e Sanit\u00e1rias, laudos t\u00e9cnicos de engenharia dos 42\r\nempreendimentos supracitados, \u00e0 \u00e9poca da constru\u00e7\u00e3o, e avaliando todas as  considera\u00e7\u00f5es \r\nde  projetos  que \r\ndeterminaram  o  dimensionamento  das \r\nfossas  e sumidouros, tais como:\r\nrelat\u00f3rios de sondagens, testes de absor\u00e7\u00e3o do solo, especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas,\r\ncrit\u00e9rios t\u00e9cnicos; tendo como embasamento as normas brasileiras <\/o:p><\/span><\/p>

1.1.2        Deste GT saiu um parecer PA GT VIGOV\r\n854\/2009 onde foi apontado, em linhas gerais que o dimensionamento e a execu\u00e7\u00e3o\r\ndos po\u00e7os e sumidouros dos Residenciais, n\u00e3o foram realizados de acordo com a\r\nnorma NBR 13969\/97. Tamb\u00e9m foi verificadas diverg\u00eancias entre o projeto e sua\r\nexecu\u00e7\u00e3o.<\/o:p><\/span><\/p>

1.1.3    \r\nNeste Grupo de trabalho, Residencial Tarcisio de Jesus<\/b> foi diagnosticado\r\ncomo sem problemas de fossas ou sumidouros.<\/o:p><\/u><\/b><\/span><\/p>

2          <\/span><\/span>Em virtude da apresenta\u00e7\u00e3o de novos problemas\r\nde trasbordamentos em outros resid\u00eancias que n\u00e3o foram contemplados no estudo\r\ndo GT VIGOV 854 de 2009, em 2012, foi realizado um novo GT VIGOV convocado pela\r\nportaria Presi 0695\/2012 para diagnosticar e indicar solu\u00e7\u00f5es para o\r\nResidencial Tarc\u00edsio de Jesus e mais 08 empreendimentos.<\/o:p><\/span><\/p>

2.1       Deste\r\nnovo GT originou o PA GEDUB 010\/12 de 14\/09\/2012, onde foi constatado que:<\/o:p><\/span><\/p>

- O sistema de esgotamento\r\nsanit\u00e1rio, conforme projeto hidr\u00e1ulico-sanit\u00e1rio constante do processo, \u00e9\r\ncomposto de 11 fossas s\u00e9pticas, uma para cada dois blocos, e 22 sumidouros,\r\ndois para cada fossa. O abastecimento de \u00e1gua \u00e9 operado pelo pr\u00f3prio\r\ncondom\u00ednio, e \u00e9 constitu\u00eddo por sistema de capta\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de po\u00e7o tubular no\r\npr\u00f3prio residencial, distante cerca de 50 m do sumidouro mais pr\u00f3ximo.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- O po\u00e7o tubular tem\r\n114,00 m de profundidade, o n\u00edvel est\u00e1tico da \u00e1gua est\u00e1 a 43,26 m, e o n\u00edvel\r\ndin\u00e2mico \u00e9 de 46,33 m para uma vaz\u00e3o de 10,15 m\u00b3\/h.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- Com base na an\u00e1lise dos\r\nprojetos, o GT considerou adequados os crit\u00e9rios adotados pela empresa para o\r\ndimensionamento das fossas, pois atendem \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es da NBR 7229\/93, que\r\norienta os procedimentos para elabora\u00e7\u00e3o de projetos e constru\u00e7\u00e3o de fossas\r\ns\u00e9pticas. Cada uma das fossas tem as dimens\u00f5es de 6,00 m de comprimento, 2,00 m\r\nde largura e 2,00 m de profundidade \u00fatil. Por\u00e9m, registrou que 10 fossas foram\r\nprojetadas em locais n\u00e3o apropriados, pois est\u00e3o localizadas em \u00e1reas\r\ndestinadas ao estacionamento de ve\u00edculos.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- Os sumidouros foram\r\ndimensionados considerando-se taxa de infiltra\u00e7\u00e3o no solo de 71,0\r\nlitros\/m2\/dia. No volume do processo de projetos consta um teste de absor\u00e7\u00e3o\r\nindicando uma taxa de aplica\u00e7\u00e3o de 71,0 l\/m\u00b2\/dia, e no volume de engenharia,\r\nconsta um Relat\u00f3rio de Teste de Absor\u00e7\u00e3o com taxa de aplica\u00e7\u00e3o de 44,3\r\nl\/m\u00b2\/dia. Para o dimensionamento e projeto dos sumidouros foi adotada a taxa de\r\n71,0 l\/m\u00b2\/dia.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- As descri\u00e7\u00f5es dos\r\nensaios para determina\u00e7\u00e3o da taxa de aplica\u00e7\u00e3o, indicam que os mesmos foram\r\nrealizados em desacordo com os procedimentos orientados pela NBR 13969\/97, o\r\nque pode concorrer para a inviabiliza\u00e7\u00e3o do funcionamento adequado dos\r\nsumidouros.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- Na verifica\u00e7\u00e3o dos\r\nprojetos e na consulta aos processos, constatamos que os sumidouros foram\r\nprojetados e constru\u00eddos prevendo-se dois sumidouros por fossa, com capacidade\r\ndimensionada para 100% do consumo avaliado. N\u00e3o foram previstos os sumidouros\r\nadicionais para possibilitarem a opera\u00e7\u00e3o de forma alternada, como previsto na\r\nNBR 13969\/97.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- N\u00e3o foi poss\u00edvel a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o de todos os sumidouros, suas tampas identificadoras do acesso\r\nencontram-se enterradas.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- Em visita ao\r\nempreendimento foi constatado que a Construtora j\u00e1 construiu um novo sumidouro\r\npara interligar com aqueles que atendem aos blocos S e T, que n\u00e3o est\u00e3o mais\r\nabsorvendo os efluentes da fossa, localizado no estacionamento em frente ao\r\nbloco I.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- Foi constatado tamb\u00e9m\r\nque a construtora j\u00e1 construiu um outro sumidouro, j\u00e1 em funcionamento, para\r\nabsorver efluentes que n\u00e3o estavam mais sendo absorvidos pelos sumidouros que\r\natendem aos blocos L e M.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- O teste de absor\u00e7\u00e3o do\r\nterreno, o projeto e a constru\u00e7\u00e3o dos sumidouros n\u00e3o atenderam ao disposto na\r\nNBR 13969\/97;<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- De acordo com a NBR\r\n13969\/97, o empreendimento deveria contar com 11 fossas e 44 (quarenta e\r\nquatro) sumidouros para que operassem de forma alternada, e identificamos a\r\nconstru\u00e7\u00e3o de 11 fossas e de apenas 22 sumidouros, fato este que por si s\u00f3\r\ncaracteriza v\u00edcio construtivo.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- Devem ser realizados\r\nnovos testes no terreno com o objetivo de avaliar, conforme NBR 13969\/97, a\r\nreal taxa de absor\u00e7\u00e3o do terreno, cujo resultado pode orientar a decis\u00e3o de\r\nelimina\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o dessa alternativa como solu\u00e7\u00e3o. A confirma\u00e7\u00e3o da real taxa de\r\naplica\u00e7\u00e3o poder\u00e1 tornar vi\u00e1vel a solu\u00e7\u00e3o de esgotamento sanit\u00e1rio atrav\u00e9s de\r\nfossas e sumidouros, complementando o sistema de sumidouros de acordo com as\r\nprescri\u00e7\u00f5es da Norma T\u00e9cnica brasileira, j\u00e1 que o terreno possui \u00e1reas n\u00e3o\r\nconstru\u00eddas que podem viabilizar esta solu\u00e7\u00e3o.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- Caso n\u00e3o seja vi\u00e1vel a\r\nsolu\u00e7\u00e3o de sumidouros para destino final dos esgotos, este GT recomenda a\r\nimplanta\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgotos e de um emiss\u00e1rio para\r\ndestina\u00e7\u00e3o final dos efluentes, vez que n\u00e3o existe rede de esgotos da CASAL\r\nnaquela regi\u00e3o. Para esta segunda alternativa este GT recomenda que seja\r\navaliada a possibilidade de que os efluentes possam ser destinados a um\r\nprov\u00e1vel ponto de lan\u00e7amento distante cerca de 50 m do condom\u00ednio.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

2.2       Com\r\nbase no parecer do GT, em 30\/10\/2012 foi emitido o of\u00edcio n\u00ba 1356\/2012 a\r\nContrato Constru\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es referente a notifica\u00e7\u00e3o por v\u00edcios\r\nconstrutivos no Residencial Tarc\u00edsio de Jesus.<\/o:p><\/span><\/p>

2.2.1     A\r\nCONTRATO CONSTRU\u00c7\u00d5ES, emitiu of\u00edcio em 06\/12\/2012 em resposta ao of\u00edcio\r\n1356\/2012, solicitando algumas informa\u00e7\u00f5es para que fosse poss\u00edvel responder a\r\ndemanda, a sabres:<\/o:p><\/span><\/p>

- Controle do Consumo\r\nDi\u00e1rio de \u00e1gua por pessoa no empreendimento;<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- Documento que comprove a\r\nlimpeza de todas as fossas periodicamente a cada dois anos (desde a entrega do\r\nempreendimento);<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- Refer\u00eancia a respeito da\r\nproibi\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o dos sumidouros sobre estacionamentos de ve\u00edculos, visto\r\nque os mesmos s\u00e3o projetados com tampas em concreto armado sobre cintel em\r\nalvenaria, aptos a suportar as referidas cargas;<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

2.2.2     Em\r\n28\/02\/2013, a Construtora Contrato, encaminhou of\u00edcio para a CAIXA informando\r\nos prazos necess\u00e1rios para instala\u00e7\u00e3o de uma Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de Esgoto\r\n(ETE) no Residencial Tarc\u00edsio de Jesus. <\/o:p><\/span><\/p>

2.2.2.1  Na\r\noportunidade, o corpo t\u00e9cnico da Contrato Engenharia e da ALSAN, visualizou a\r\npossibilidade de redimensionar a ETE para atende, al\u00e9m do Residencial Tarc\u00edsio\r\nde Jesus, o Residencial Ant\u00f4nio Coutinho, visto que este residencial n\u00e3o\r\ncontempla \u00e1rea para destina\u00e7\u00e3o dos efluentes.<\/o:p><\/span><\/p>

2.2.3     Em\r\n29\/07\/2013 foi recebido of\u00edcio da Construtora Contrato com os projetos de\r\nExecu\u00e7\u00e3o da Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de Esgoto para o Residencial Tarc\u00edsio de\r\nJesus para aprova\u00e7\u00e3o pela CAIXA.<\/o:p><\/span><\/p>

2.2.4     Em\r\n18\/12\/2013 recebemos of\u00edcio da Construtora Contrato com hist\u00f3rico dos servi\u00e7os\r\nde esgotamento sanit\u00e1rio realizados no residencial enquanto a constru\u00e7\u00e3o da ETE\r\nn\u00e3o \u00e9 conclu\u00edda.<\/o:p><\/span><\/p>

2.2.5     Ap\u00f3s\r\na comunica\u00e7\u00e3o a Construtora Contrato sobre as pendencias no projeto de\r\nconstru\u00e7\u00e3o da ETE no Residencial Tarc\u00edsio de Jesus, recebemos of\u00edcio da empresa\r\nem 24\/09\/2014 informando que:<\/o:p><\/span><\/p>

- Entre a apresenta\u00e7\u00e3o do\r\nprojeto e manifesta\u00e7\u00e3o da CAIXA buscou-se outras alternativas para solucionar o\r\nproblema de transbordamento do sistema de fossa\/sumidouros nos empreendimentos.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- Que a CASAL aprovou e\r\ncontratou projetos de saneamento para a parte alta da cidade, atrav\u00e9s de\r\nParceria P\u00fablico Privada \u2013 PPP e loca\u00e7\u00e3o de ativos. Diante desta not\u00edcia, foi\r\nexecutada, nos locais que apresentam problemas, a instala\u00e7\u00e3o de novo sumidouro\r\ncom adi\u00e7\u00e3o de filtro anaer\u00f3bio.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- Com isso, at\u00e9 que a rede\r\np\u00fablica de coleta de esgotos seja finalizada, com a interliga\u00e7\u00e3o do\r\nempreendimento no referido sistema, entendemos ser mais producente efetuar esta\r\nsolu\u00e7\u00e3o paliativa, at\u00e9 que seja dada uma solu\u00e7\u00e3o definitiva e adequada ao\r\nproblema, mediante a liga\u00e7\u00e3o ao sistema p\u00fablico de coleta de esgotos.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

3          Em\r\n28\/07\/2014 \u00e9 emitido a Manifesta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de Engenharia \u2013 MTE n\u00ba 008\/2014\r\nreferente ao projeto da ETE no Residencial Tarc\u00edsio de Jesus.<\/o:p><\/span><\/p>

3.1       Em\r\n12\/03\/2015 a CAIXA emitiu o of\u00edcio 0145\/2015 GILIE\/ME, referente a substitui\u00e7\u00e3o\r\nda constru\u00e7\u00e3o da ETE pela constru\u00e7\u00e3o de novos po\u00e7os absorventes, at\u00e9 que a rede\r\np\u00fablica de esgoto esteja dispon\u00edvel na regi\u00e3o, no qual foram solicitados os\r\nseguintes esclarecimentos:<\/o:p><\/span><\/p>

- Previs\u00e3o para\r\ndisponibiliza\u00e7\u00e3o da rede p\u00fablica de coleta de esgoto;<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- Documento oficial que\r\ncomprove a execu\u00e7\u00e3o da rede p\u00fablica nas \u00e1reas onde se encontram os\r\nresidenciais;<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- E, se a Contrato\r\nEngenharia se responsabilizar\u00e1 pela execu\u00e7\u00e3o e pelos custos de interliga\u00e7\u00e3o do\r\nempreendimento a esta rede.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- Por liberalidade e\r\nbuscando o melhor relacionamento poss\u00edvel com a CAIXA, a Construtora envidou\r\nesfor\u00e7os para p\u00f4r fim ao problema, todavia, n\u00e3o h\u00e1 que se falar em\r\nresponsabilidade sua.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- At\u00e9 o momento n\u00e3o foi\r\napresentado nenhum comprovante que as manuten\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas nas fossas e\r\nsumidouros vinham sendo realizadas consoante o manual editado pela Construtora.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- Os sistemas de\r\nesgotamento concebidos para os RESIDENCIAIS TARC\u00cdSIO DE JESUS E ANT\u00d4NIO COUTINHO\r\n\u00e9 similar ao Residencial Serraria e que ao analisar a\u00e7\u00f5es individuais de\r\nindeniza\u00e7\u00e3o propostas pelos arrendat\u00e1rios no Residencial Serrais, a Justi\u00e7a\r\nFederal, de posse de Laudo Pericial elaborado por Perito Judicial, entendeu que\r\nn\u00e3o havia v\u00edcio construtivo algum no sistema de esgotamento sanit\u00e1rio projetado\r\ne executado pela Construtora.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- Assim, n\u00e3o h\u00e1 que se\r\nfalar em responsabilidade da Construtora para com os problemas existentes no\r\nsistema de esgotamento sanit\u00e1rio nos Residenciais Tarc\u00edsio de Jesus e Ant\u00f4nio\r\nCoutinho.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

3.2       Em\r\n09\/04\/2015, em virtude da negativa da Contrato Constru\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Ltda em\r\nse responsabilizar pelos v\u00edcios Construtivos no Residencial Tarc\u00edsio de Jesus,\r\nfoi emitido o of\u00edcio n\u00ba 0225\/2015\/GILIE\/ME o qual notifica a empresa pelos\r\nv\u00edcios Construtivos no Residencial e ressalta a informa\u00e7\u00e3o de que em 2012 foi\r\nencaminhado pela GILIE\/ME o parecer emitido pelo GT de2012 concluindo que o\r\nproblema de esgotamento sanit\u00e1rio no residencial se trata de v\u00edcio construtivo.<\/o:p><\/span><\/p>

3.2.1     Em\r\n20\/03\/2015, a Contrato Engenharia, em resposta ao of\u00edcio 0145\/2015\/GILIE\/ME,\r\ninforma que a garantia das obras j\u00e1 haviam expirado, uma vez que foram\r\nentregues em maio de 2006.<\/o:p><\/span><\/p>

3.2.2     Em\r\n07\/05\/2015, em virtude de manifesta\u00e7\u00e3o da empresa em 30\/04\/2015 que n\u00e3o atendeu\r\na manifesta\u00e7\u00e3o da CAIXA quanto \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do sistema de esgotamento no\r\nresidencial Tarc\u00edsio de Jesus, foi emitido o of\u00edcio 335\/2015\/GILIE\/ME\r\ncomunicando Construtora Contrato sobre a sua inclus\u00e3o no CONRES.<\/o:p><\/span><\/p>

3.2.3     Em\r\n13 de julho de 2015, a Construtora Contrato por meio do processo\r\n0802419-15.2015.4.05.8000 teve liminar concedida determinando que a Caixa\r\nEcon\u00f4mica a exclua do CONRES em face da alega\u00e7\u00e3o de v\u00edcios construtivos do\r\nresidencial Tarc\u00edsio de Jesus.<\/o:p><\/span><\/p>

3.2.4     Em\r\n21\/07\/2015, a GILIE\/ME solicita ao jur\u00eddico o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o judicial em\r\ndesfavor da Contrato Constru\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Ltda, CNPJ: 01.180.024\/0001-32 em\r\nraz\u00e3o dos v\u00edcios construtivos n\u00e3o resolvidos no Residencial Deputado Tarc\u00edsio\r\nde Jesus.<\/o:p><\/span><\/p>

4          Em\r\nvirtude da manifesta\u00e7\u00e3o da Construtora Contrato a respeito de sua\r\nresponsabilidade quanto aos v\u00edcios construtivos no Residencial, em 28\/10\/2015\r\nfoi emitido o PA022\/2015 para libera\u00e7\u00e3o de recursos no valor de R$ 44.090,24\r\npara contrata\u00e7\u00e3o de empresa para elabora\u00e7\u00e3o de estudos e projetos para sanar os\r\nproblemas de esgotamento sanit\u00e1rio no empreendimento Tarc\u00edsio de Jesus em\r\nMacei\u00f3\/AL.<\/o:p><\/span><\/p>

4.1       Em\r\n18\/02\/2016 foi firmado contrato 00912\/2016 com a Construtora Alpin\u00f3polis tendo\r\ncomo objeto a revis\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de esgoto existentes, ponderando medidas de\r\nreforma, manuten\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de novas solu\u00e7\u00f5es para o sistema de\r\nesgotamento sanit\u00e1rio dos 9 residenciais do PAR.<\/o:p><\/span><\/p>

4.2       Os\r\nprojetos, conforme parecer apresentado por Engenheiro credenciado em\r\n29\/11\/2016, n\u00e3o foram executados satisfatoriamente pela empresa. Ap\u00f3s\r\ntratativas com a Empresa Alpin\u00f3polis que se recusou a concluir o projeto foi\r\niniciado Processo Administrativo n\u00ba. 7075.04.0059.0\/2016 para aplica\u00e7\u00e3o de\r\nsan\u00e7\u00e3o administrativa.<\/o:p><\/span><\/p>

4.2.1     Em\r\n08\/06\/2018, o processo administrativo de aplica\u00e7\u00e3o de penalidade da Construtora\r\nAlpin\u00f3polis foi conclu\u00eddo com aplica\u00e7\u00e3o da penalidade de multa no valor de R$\r\n25.000,00 e com a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o e\r\nimpedimento de contratar com a Caixa pelo prazo de (dois) meses.<\/o:p><\/span><\/p>

5          Em\r\n25\/04\/2018, ap\u00f3s sele\u00e7\u00e3o de nova empresa, foram abertas Ordens de Servi\u00e7o para\r\na empresa credenciada Calcular realizar a complementa\u00e7\u00e3o dos projetos\r\napresentados pela Alpin\u00f3polis. <\/o:p><\/span><\/p>

5.1       Em\r\n11\/12\/2018 foi emitida pela Prefeitura de Macei\u00f3, por meio da SEDET, a\r\nautoriza\u00e7\u00e3o ambiental municipal previa para constru\u00e7\u00e3o da Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento\r\nde Esgoto do Empreendimento Ant\u00f4nio Coutinho.<\/o:p><\/span><\/p>

6          Em\r\n15\/05\/2019 - Recebemos comunica\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o judicial desfavor\u00e1vel \u00e0 CAIXA, da\r\na\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica onde o MPF no Processo N\u00ba 8062004020184058000, requereu\r\nrepara\u00e7\u00e3o dos v\u00edcios construtivos de quatro empreendimentos, entre eles o Res\r\nTarc\u00edsio de Jesus.<\/o:p><\/span><\/p>

6.1       A\r\nCAIXA foi condenada a repara\u00e7\u00e3o dos v\u00edcios construtivos, al\u00e9m de apresenta\u00e7\u00e3o\r\nde um cronograma para as constru\u00e7\u00f5es e reformas necess\u00e1rias. <\/o:p><\/span><\/p>

6.1.1     No\r\nque se refere especificamente ao Res. Tarc\u00edsio de Jesus a referida decis\u00e3o\r\ncondenou a CAIXA nos seguintes termos: Realiza\u00e7\u00e3o de novos testes para avaliar\r\na real taxa de absor\u00e7\u00e3o do terreno, e de acordo com o resultado do teste,\r\nefetuar a constru\u00e7\u00e3o de novas fossas e sumidouros, complementando as j\u00e1\r\nexistentes, ou a implanta\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgotos e de um\r\nemiss\u00e1rio para destina\u00e7\u00e3o final dos efluentes, ficando a CAIXA, neste caso,\r\nrespons\u00e1vel pela constru\u00e7\u00e3o de uma rede coletora interna e externa necess\u00e1ria\r\npara completar a liga\u00e7\u00e3o com a rede da CASAL mais pr\u00f3xima. <\/o:p><\/span><\/p>

7          Em\r\n04\/07\/2019 enviamos mensagem para a CALCULAR ENGENHARIA, solicitando an\u00e1lise e\r\ncorre\u00e7\u00e3o do projeto que nos foi apresentado; conforme solicita\u00e7\u00e3o do PA\r\nGIGOV\/ME 0406\/2019. Enquanto a projeto e obra n\u00e3o s\u00e3o conclu\u00eddos.<\/o:p><\/span><\/p>

7.1       A\r\nplanilha or\u00e7ament\u00e1ria e cronograma foram corrigidos, e em 07\/10\/2019 recebemos\r\na informa\u00e7\u00e3o de que o processo de elabora\u00e7\u00e3o, estudos e projeto para a\r\nconstru\u00e7\u00e3o das ETE foi conclu\u00eddo. Juntamente com esta informa\u00e7\u00e3o. Recebemos o\r\nparecer PA617\/2019 GIGOV\/ME ratificando a viabilidade do projeto da ETE.<\/o:p><\/span><\/p>

7.2       O\r\nvalor consolidado para a constru\u00e7\u00e3o da ETE no residencial Tarc\u00edsio de Jesus foi\r\nde R$ 1.065.542,39 (Um milh\u00e3o e sessenta e cinco mil, quinhentos e quarenta e\r\ndois reais e trinta e nove centavos). Todo o estudo foi analisado por t\u00e9cnicos\r\nda GIHAB\/ME e a viabilidade tamb\u00e9m foi ratificada atrav\u00e9s do Parecer GIGOV\/ME\r\n617\/2019.<\/o:p><\/span><\/p>

7.3       Enviamos\r\nem 25\/10\/2019 a defesa da CONTRATO CONSTRU\u00c7\u00d4ES para a GIHAB\/ME que a analisou e\r\nnos enviou respostas em 08\/11\/2019, reafirmando que os problemas j\u00e1 relatados\r\ns\u00e3o caracterizados como v\u00edcios construtivos.<\/o:p><\/span><\/p>

7.3.1     Em\r\n06\/11\/2019 efetuamos consulta ao JURIR\/ME (N\u00ba JU0000002276325) sobre o\r\nenquadramento para a libera\u00e7\u00e3o dos recursos do FAR de forma integral sobre o\r\nproblema de v\u00edcio construtivo no Res Tarc\u00edsio de Jesus. A an\u00e1lise realizada\r\npelo JURIR foi de que os laudos apresentados atestam e configuram situa\u00e7\u00f5es de\r\ncar\u00e1ter emergencial, face a urg\u00eancia no atendimento e resolu\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o que\r\nefetivamente compromete a seguran\u00e7a e a sa\u00fade de pessoas, ocasionando inclusive\r\nriscos aos im\u00f3veis, quanto a sua habitabilidade.<\/o:p><\/span><\/p>

7.3.2     Encaminhamos\r\nao JURIR\/ME (N\u00ba: JU0000002319732) em 14\/11\/2019, questionando se diante da\r\nexist\u00eancia do (processo: 0802419-15.2015.4.05.8000) ainda cabia efetuar a\r\ninclus\u00e3o do CONRES conforme diz o MN AD 189 no seu item 3.2.14.5.3, assim como\r\nabertura de nova a\u00e7\u00e3o judicial da CAIXA contra a construtora.<\/o:p><\/span><\/p>

7.3.2.1  Em\r\n25\/11\/2019 recebemos resposta do JURIRME (N\u00ba: JU0000002319732), nos informando\r\nque a senten\u00e7a julgou procedente o pedido da construtora em raz\u00e3o de per\u00edcia\r\nque atestou inexist\u00eancia de v\u00edcio construtivo. Houve tr\u00e2nsito em julgado - Res.\r\nTarc\u00edsio de Jesus. O JURIR\/ME entende que demandas administrativas ou judiciais\r\nno sentido de punir\/responsabilizar as respectivas construtoras pelos v\u00edcios\r\nconstrutivos nos referidos residenciais seriam incab\u00edveis.<\/o:p><\/span><\/p>

8          Em\r\n28\/11\/2019 foi emitido parecer PA 045\/2019 GILIERE que em 29\/11\/2019 submeteu \u00e0\r\nan\u00e1lise do comit\u00ea regional da SR Alagoas. O referido comit\u00ea autorizou a\r\nlibera\u00e7\u00e3o dos recursos do FAR at\u00e9 o montante de R$ 1.065.542,39 (Hum milh\u00e3o e\r\nsessenta e cinco mil, quinhentos e quarenta e dois reais e trinta e nove\r\ncentavos). Para contrata\u00e7\u00e3o de empresa e constru\u00e7\u00e3o da ETE no res Tarc\u00edsio de\r\nJesus.<\/o:p><\/span><\/p>

8.1       Em\r\n04\/12\/2019 enviamos Parecer 045\/2019 para a CEFUS solicitando libera\u00e7\u00e3o de\r\nrecursos R$ 1.065.542,39 (Um milh\u00e3o e sessenta e cinco mil, quinhentos e\r\nquarenta e dois reais e trinta e nove centavos) para contrata\u00e7\u00e3o de empresa e\r\nconstru\u00e7\u00e3o das ETE.<\/o:p><\/span><\/p>

8.1.1     Em\r\n13\/12\/2019 recebemos confirma\u00e7\u00e3o da CEFUS da reserva de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria\r\ncom recursos para a constru\u00e7\u00e3o da ETE no residencial Tarc\u00edsio de Jesus: R$\r\n1.065.542,39.<\/o:p><\/span><\/p>

8.2       Solicitamos\r\npublica\u00e7\u00e3o de edital para contrata\u00e7\u00e3o de empresa que realizar\u00e1 os servi\u00e7os de\r\nconstru\u00e7\u00e3o da ETE no residencial Tarc\u00edsio de Jesus. Em 07\/01\/2020 recebemos\r\nmensagem de confirma\u00e7\u00e3o da publica\u00e7\u00e3o do edital.<\/o:p><\/span><\/p>

8.3       Em 03\/03\/2020, fora\r\nassinado com a empresa NM INCORPORA\u00c7\u00d5ES IMOBILI\u00c1RIAS EIRELI, CNPJ\r\n25.144.118\/0001-14 o Contrato n\u00ba 5186\/2020, visando a constru\u00e7\u00e3o da ETE\r\n(Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de Esgoto) do empreendimento, com o prazo de obra de 05\r\n(cinco) meses e or\u00e7amento de R$ 924.952,19.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

8.3.1     Em 18\/08\/2020, a NM\r\nIncorpora\u00e7\u00f5es, acompanhando do Eng\u00ba Rog\u00e9rio, da Calcular Engenharia, empresa de\r\nengenharia credenciada CAIXA, verificaram a necessidade de mudan\u00e7a do local da\r\nrealiza\u00e7\u00e3o da obra para local pr\u00f3ximo ao do projeto original, necessitando em\r\nacerto de projeto, al\u00e9m de altera\u00e7\u00f5es na quantidade e valores do contrato de\r\nesgotamento sanit\u00e1rio  ( em raz\u00e3o da\r\npandemia do coronav\u00edrus que elevou, sobremaneira, os custos envolvidos e do\r\nvolume de res\u00edduos gerados no Empreendimento).<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

8.3.1.1  Em laudo de 05\/10\/2020,\r\nfoi realizada a adequa\u00e7\u00e3o de volumes, valores e projetos. Em raz\u00e3o do maior\r\nn\u00famero de pessoas no empreendimento devido \u00e0 pandemia e home office, a medi\u00e7\u00e3o\r\ninicial, que era de 957,02 m\u00b3, fora adequada para 10.197,54m\u00b3, um aumento de\r\n9.240,52 m\u00b3; assim sendo o valor originalmente licitado de R$ 57.421,20\r\nnecessitou de um aditivo de R$ 141.940,73, perfazendo um valor total de R$\r\n199.361,93.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

8.3.2     Nesse mesmo laudo, fora\r\nencaminhada planilha or\u00e7ament\u00e1ria que aditivaria a obra em R$ 665.091,19\r\n(referente ao valor do esgotamento acrescido do BDI). Nesse aditivo o valor do\r\nm\u00b3 utilizado fora de R$ 60,00. O valor ap\u00f3s as adequa\u00e7\u00f5es passou para R$\r\n1.730.633,56 (um aumento de 63,27% em rela\u00e7\u00e3o ao valor originalmente or\u00e7ado e\r\n72,88% do valor contratado). <\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

8.3.3     Em 22\/12\/2020, a\r\nex-GILIE\/Salvador gerou no SICLG o pedido de aditivo contratual, com vistas \u00e0\r\ndilata\u00e7\u00e3o do prazo para 02\/03\/2022. No pedido de dilata\u00e7\u00e3o de prazo foi\r\ninformado que a solicita\u00e7\u00e3o se fez necess\u00e1ria, pois a obra n\u00e3o havia iniciado,\r\nem raz\u00e3o da necessidade de altera\u00e7\u00e3o no local da constru\u00e7\u00e3o da ETE e pela\r\nnecessidade de ajuste no n\u00famero de esgotamentos, conforme abaixo. <\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

8.4       Em 07\/01\/2021 a Calcular\r\nEngenharia emitiu novo relat\u00f3rio e planilha com adequa\u00e7\u00f5es nos valores. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o ao esgotamento, o valor do m\u00b3 fora atualizado para R$ 53,50, tornando o\r\naditivo do esgotamento no valor de R$ 494.367,82. Al\u00e9m do esgotamento, fora\r\nnecess\u00e1rio atualizar a planilha da obra. Com a inclus\u00e3o do esgotamento e do BDI\r\nde 20% o valor aditivado passaria para R$ 592.997,28. O valor total do\r\ncontrato, ap\u00f3s aditivo, passaria para R$ 1.517.949,47 (um aumento de 64,11% em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao valor originalmente contratado).<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

9          Em 15\/03\/2021 a gest\u00e3o\r\noperacional do Programa de Arrendamento Residencial \u2013 PAR migrou para a GESEC e\r\nCEPAT \u2013 CN Patrim\u00f4nio de Terceiros, a partir da reorganiza\u00e7\u00e3o da ent\u00e3o VILOP,\r\ncom a consequente extin\u00e7\u00e3o das GILIE e cria\u00e7\u00e3o da CEPAT.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

9.1       Em 06\/04\/2021, ap\u00f3s ser\r\nconsultada pela CEPAT, a ex-GILIE\/Salvador emitiu e-mail sobre a situa\u00e7\u00e3o do\r\nempreendimento, informando da necessidade de aditivo contratual para adequa\u00e7\u00e3o\r\ndos valores e da necessidade de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria: <\/o:p><\/span><\/p>

- Implanta\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgoto com obra contratada (NM\r\nImobili\u00e1rias), com in\u00edcio dos trabalhos impedido pelo s\u00edndico do condom\u00ednio por\r\ndiscord\u00e2ncia do local de instala\u00e7\u00e3o da esta\u00e7\u00e3o no projeto, onde a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1\r\nsendo discutida em ju\u00edzo. <\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- Necess\u00e1rio aditivo contratual para adequa\u00e7\u00e3o de valores referentes a\r\nservi\u00e7o de limpeza de fossas durante execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, sendo necess\u00e1rio\r\nelabora\u00e7\u00e3o de parecer para posterior convoca\u00e7\u00e3o de comit\u00ea para libera\u00e7\u00e3o de\r\nrecurso de aditivo e posterior encaminhamento para formaliza\u00e7\u00e3o contratual.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- A especifica\u00e7\u00e3o dos valores do aditivo fornecida pela empresa, j\u00e1 foi\r\navaliada e aprovada pela engenharia da CEF e devidamente encaminhada a essa\r\nCEPAT.\u201d<\/span><\/i><\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

9.1.1     Conforme informado pela\r\nex-GILIE\/SA, n\u00e3o houve assinatura de aditivo. As obras no residencial iniciaram\r\nem 17\/05\/2021.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

9.2       J\u00e1 de in\u00edcio, a\r\nContratada NM encaminhou a CEPAT solicita\u00e7\u00e3o de aditivo visando o reequil\u00edbrio\r\necon\u00f4mico financeiro do contrato, em raz\u00e3o do aumento dos custos relativos ao\r\nitem de esgotamento sanit\u00e1rio das fossas s\u00e9pticas do Residencial.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

9.2.1     Em 30\/07\/2021, a CEPAT\r\nencaminha pedido \u00e0 Calcular, solicitando explica\u00e7\u00f5es sobre o valor justo de\r\naditamento do contrato ao que se referia ao item servi\u00e7os de esgotamento\r\nsanit\u00e1rio. A Calcular informou que os valores de aditivo seria de R$ 494.367,82\r\ne o valor total da obra passaria para R$ 2.442.901,65.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

9.3       Em 12\/08\/2021, o material\r\nt\u00e9cnico elaborado para basear o aditivo foi submetido para parecer da\r\nCIHAR\/Recife. Em 23\/08\/2021, a CIHAR\/RE informou que o valor do aditivo seja\r\napenas o valor do aumento do esgotamento, ficando o valor total do contrato em\r\nR$ 1.517.949,46 (R$ 924.952,19 do valor do contrato inicial, acrescido de R$\r\n592.997,27 do valor do aumento do esgotamento).<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

9.3.1     Informada dos valores, em\r\n08\/09\/2021 a contratada NM Incorpora\u00e7\u00f5s Imobili\u00e1rias contestou o valor do\r\naditivo, e as negocia\u00e7\u00f5es travaram e houve a necessidade de continuidade dos\r\nservi\u00e7os de esgotamento, os mesmos continuaram sendo feitos pela LIMPEX,\r\nempresa especializada contratada pela NM Incorpora\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1ria.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

9.3.1.1  Entretanto, no Boletim de\r\nMedi\u00e7\u00e3o n\u00ba 05 (BM05), o valor dos servi\u00e7os realizados pela contratada chegaram\r\nrapidamente ao valor de R$ 917.388,62, ante o valor contratado de R$ 924.952,19\r\n(99,18% do total).<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

9.3.1.2  Em an\u00e1lise preliminar, a\r\nCEPAT identificou que o contrato estava sendo executado considerando as\r\nplanilhas revisadas pelo credenciado Calcular Engenheria em meados de 2022,\r\nlevando em considera\u00e7\u00e3o, inclusive, como base de c\u00e1lculos dos itens do contrato\r\nos valores estudados para aditivo, e  n\u00e3o\r\nde acordo com a proposta apresentada pela contratada na licita\u00e7\u00e3o. <\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

9.3.1.3  Segundo a contratada NM,\r\ntais valores \"corrigidos\" levaram em considera\u00e7\u00e3o o \"acordo\r\nverbal\" de futuro aditivo com reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do\r\ncontrato pela antiga \u00e1rea gestora ex-GILIE\/SA.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

9.3.2     A CEPAT identificou que\r\nas planilhas base, utilizadas pelo credenciado para medi\u00e7\u00e3o da obra e libera\u00e7\u00e3o\r\nde pagamento, n\u00e3o estavam considerando o des\u00e1gio ofertado na licita\u00e7\u00e3o, e por\r\nessa raz\u00e3o, determinou a suspens\u00e3o dos faturamentos por parte da contratada NM\r\nIncorpora\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias relativa aos BM06 e BM07 e a interrup\u00e7\u00e3o da obra.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

9.3.2.1  Em 22\/10\/2021, a CEPAT\r\ndemandou \u00e0 empresa credenciada Fluxo Engenharia, portanto, outra empresa\r\ncredenciada, pedido de an\u00e1lise do material objetivando aditamento e repactua\u00e7\u00e3o\r\ndo contrato, sendo necess\u00e1rio atualizar os valores da proposta apresentada na\r\nlicita\u00e7\u00e3o x per\u00edodo de realiza\u00e7\u00e3o da obra x readequa\u00e7\u00e3o do projeto.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

9.4       A interrup\u00e7\u00e3o dos\r\nfaturamentos e das obras gerou atrito na rela\u00e7\u00e3o CAIXA\/Contratada. <\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

9.4.1     Em 30\/12\/2022, a CEPAT\r\nrecebeu da Fluxo Engenharia a primeira vers\u00e3o do relat\u00f3rio da an\u00e1lise\r\nsolicitada dos valores dos servi\u00e7os j\u00e1 realizados e dos servi\u00e7os a serem\r\nrealizados, para subsidiar as tratativas objetivando o aditivo contratual. As\r\nplanilhas revisadas foram encaminhadas por e-mail para a manifesta\u00e7\u00e3o da\r\ncontratada NM. <\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

9.4.1.1  Em 04\/11\/2021 a LIMPEX,\r\nempresa contratada (de forma quarteirizada) pela NM Incorpora\u00e7\u00f5es para a\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de esgotamentro sanit\u00e1rio no Residencial, comunica \u00e0\r\nCEPAT a interrup\u00e7\u00e3o da coleta por ordem da NM.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

9.4.1.2  Em 06\/01\/2022, ap\u00f3s\r\nreuni\u00e3o de tentativa de negocia\u00e7\u00e3o com a contratada NM, a CEPAT demandou a\r\nmesma por e-mail para que apresentasse material t\u00e9cnico detalhado e com as\r\ndevidas justificativas, demonstrando os quantitativos e os valores que, em seu\r\nentendimento, deveriam ser considerados para o aditivo contratual.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

9.4.1.3  Em 11\/02\/2022 a contratada\r\nNM apresenta planilha com o valor que a mesma considerava justo para os\r\nservi\u00e7os j\u00e1 realizados, ou seja, at\u00e9 o BM07, no montante R$ 1.145.028,63.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

9.4.1.4  Em 18\/02\/2022, a CEPAT\r\nencaminhou \u00e0 credenciada Fluxo Engenharia a planilha enviada pela contratada\r\nNM, com os valores aos quais consideraram justos para o balizamento do aditivo\r\ncontratual em quest\u00e3o. Nessa demanda, solicitou-se a an\u00e1lise do material\r\nenviado pela Contratada, a an\u00e1lise completa de todo o servi\u00e7o j\u00e1 realizado e\r\ndos servi\u00e7os a serem executados para a conclus\u00e3o da obra, as quais baseariam a\r\nresposta da CAIXA quanto aos valores corretos para a formaliza\u00e7\u00e3o de aditivo de\r\nvalores.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

9.5       Em 07\/03\/2022 \u00e9 assinado\r\nentre a CAIXA e a NM o Segundo Termo de Aditamento do Contrato n\u00ba 5186\/2020,\r\npassando a vig\u00eancia para 02\/03\/2023.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

9.5.1     Em 18\/03\/2022 a empresa\r\nFluxo Engenharia apresenta o relat\u00f3rio conclusivo do estudo, com a informa\u00e7\u00e3o\r\nde que o valor global da obra passaria ao montante R$ 2.087.591,76, sendo\r\nnecess\u00e1rio o aditamento de R$ 1.162.639,57:<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

- Valor do contrato inicial: R$ 924.952,19<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- Valor do aditivo para finaliza\u00e7\u00e3o da obra: R$ 1.162.639,57<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- Valor final do contrato: R$ 2.087.591,76.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

 <\/span><\/p>

9.5.1.1  Neste mesmo relat\u00f3rio, a\r\ncredenciada Fluxo Engenharia efetuou o rec\u00e1lculo de todos os boletins de\r\nmedi\u00e7\u00e3o (BM01 a BM07) realizados na obra, sendo aferido os seguinte:<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

- Valor j\u00e1 pago pela CAIXA\/FAR at\u00e9 BM05: R$ 917.388,62<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

- Valor dos servi\u00e7os realizados e auditados atr\u00e9 BM07: R$ 1.062.565,12 <\/o:p><\/span><\/i><\/p>

 <\/span><\/p>

9.5.1.2  Como a CAIXA\/FAR efetou o\r\npagamento at\u00e9 o BM05, ficou pendente a autoriza\u00e7\u00e3o de faturamento e pagamento\r\ndos BM06 e BM07, no valor de R$ 145.176,50 (valor dos servi\u00e7os realizados e\r\nauditados at\u00e9 o BM07 - valor j\u00e1 pago pela CAIXA\/FAR at\u00e9 BM05). <\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

9.5.2     Em 25\/03\/2022 foi aberta\r\na Consulta JU0000003996846, no qual a CEPAT solicitou manifesta\u00e7\u00e3o do Jur\u00eddico\r\nquanto \u00e0 legalidade de aditamento em contrato de obras de engenharia no \u00e2mbito\r\ndo Programa de Arrendamento Residencial, com \u00edndice de 125,70% em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nvalor inicialmente contratado. Em 28\/03\/2022, a CEAJU devolveu a demanda,\r\nsolicitando complemento de informa\u00e7\u00f5es. Em 29\/03\/2022, a CEPAT reabriu a\r\nConsulta atrav\u00e9s do n\u00ba JU0000004001509.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

9.5.2.1  Em 01\/04\/2022, a CEPAT\r\nencaminha o material desenvolvido pela Fluxo Engenharia para an\u00e1lise e parecer\r\nda GIHAB\/Macei\u00f3.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

9.5.2.2  Em 04\/04\/2022, a CEAJU\r\nresponde a Consulta JU0000004001509, com o seguinte parecer:<\/o:p><\/span><\/p>

\"Embora a contrata\u00e7\u00e3o para obras do FAR n\u00e3o se submetam \u00e0\r\nlegisla\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o, entendemos que os princ\u00edpios que norteiam as\r\nlicita\u00e7\u00f5es e contratos s\u00e3o pilares que auxiliam a condu\u00e7\u00e3o e a interpreta\u00e7\u00e3o\r\ndas contrata\u00e7\u00f5es do FAR. [...]<\/o:p><\/span><\/p>

O RLCC reproduz a legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia do assunto e se aplica \u00e0s\r\ncontrata\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da CAIXA, de modo que entendemos que as citadas\r\ndisposi\u00e7\u00f5es se aplicam, tamb\u00e9m, de forma subsidi\u00e1ria ao contrato em tela.<\/o:p><\/span><\/p>

Isto posto, vemos que as situa\u00e7\u00f5es narradas na consulta parecem se\r\nencaixar em duas hip\u00f3teses de altera\u00e7\u00e3o contratual:<\/o:p><\/span><\/p>

O artigo 87, I, parece-nos abranger a situa\u00e7\u00e3o abaixo descrita na\r\nconsulta:<\/o:p><\/span><\/p>

f) Ap\u00f3s assinatura do contrato e antes do in\u00edcio das atividades, se\r\nidentificou a necessidade de altera\u00e7\u00e3o do tra\u00e7ado do projeto. A altera\u00e7\u00e3o se deu,\r\npois foram constatadas diversas falhas de projeto nas planilhas contratadas. E\r\nantes do in\u00edcio das obras os contratos foram revistos, as planilhas modificadas\r\nquanto a quantitativos e servi\u00e7os propostos, entretanto n\u00e3o houve assinatura ou\r\noficializa\u00e7\u00e3o de repactua\u00e7\u00e3o ou aditivo ao contrato;<\/o:p><\/span><\/p>

J\u00e1 o pedido de reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro est\u00e1 descrito no item b\r\nda consulta:<\/o:p><\/span><\/p>

b) A justificativa apresentada para a solicita\u00e7\u00e3o de reequil\u00edbrio\r\nfinanceiro utiliza o princ\u00edpio\/enquadramento do contrato como caso fortuito ou\r\nfor\u00e7a maior em decorr\u00eancia das consequ\u00eancias associadas a pandemia do\r\nCoronavirus SARS-2, enquanto a proposta de aditivo de quantitativo foi\r\njustificada em decorr\u00eancia do aumento do prazo da obra.<\/o:p><\/span><\/p>

\u00c9 importante lembrar que tais situa\u00e7\u00f5es precisam estar bem\r\ncaracterizadas no processo de contrata\u00e7\u00e3o, cabendo \u00e0 \u00e1rea respons\u00e1vel pelo\r\nacompanhamento do contrato atestar que as hip\u00f3teses de altera\u00e7\u00e3o contratual\r\nest\u00e3o caracterizadas.<\/o:p><\/span><\/p>

Por todo exposto, entendemos que as altera\u00e7\u00f5es pretendidas podem ser\r\nfeitas, desde que as hip\u00f3teses de altera\u00e7\u00e3o estejam bem caracterizadas e\r\natestadas.\"<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

9.5.2.3  Em 13\/04\/2022, a GIHAB\/ME\r\nretorna a Consulta T\u00e9cnica, sugerindo a Consulta Jur\u00eddica pr\u00e9via; visto o\r\nretorno da Consulta JU0000004001509 pr\u00e9via, a CEPAT encaminha em 14\/04\/2022 a\r\nresposta da mesma \u00e0 GIHAB\/ME. Em 28\/04\/2022, a GIHAB\/ME emite parecer, nos\r\nseguintes termos: <\/o:p><\/span><\/p>

\"1.O valor global do contrato ser\u00e1 de R$ 2.087.591,76, sendo R$\r\n1.739.659,80 de custos diretos e R$ 347.931,96 de bonifica\u00e7\u00e3o e despesas\r\nindiretas (BDI).\"<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

9.6       Entretanto, com a entrada\r\nda concession\u00e1ria BRK Ambiental em Julho\/2021 para a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de\r\nsaneamento na Regi\u00e3o Metropolitana de Macei\u00f3, fruto do primeiro leil\u00e3o\r\nrealizado a partir do Novo Marco Regulat\u00f3rio do Saneamento, a CAIXA vislumbrou\r\na possibilidade de uma solu\u00e7\u00e3o definitiva, e que traria menor manuten\u00e7\u00e3o para\r\nos condom\u00ednios que seria a liga\u00e7\u00e3o direta da rede dos condom\u00ednios \u00e0 rede\r\np\u00fablica de saneamento.<\/o:p><\/span><\/p>

9.6.1     No in\u00edcio de 2022\r\n(paralelamente \u00e0s demandas envolvendo o contrato com a NM), a  CEPAT obteve o contato da BRK Ambiental com o\r\ninterm\u00e9dio da GIHAB\/ME, quando iniciaram-se as tratativas no sentido de\r\nviabilizar um modelo de neg\u00f3cio para a execu\u00e7\u00e3o das obras para a solu\u00e7\u00e3o\r\ndefinitiva dos problemas de esgotamento sanit\u00e1rio nos empreendimentos PAR\/FAR\r\nlocalizados no munic\u00edpio de Macei\u00f3\/AL.<\/o:p><\/span><\/p>

9.6.2     Incide, ainda, o fato de\r\nque, interligando a rede de esgoto do residencial \u00e0 rede p\u00fablica, qualquer\r\nmanuten\u00e7\u00e3o no sistema externo fica a cargo da concession\u00e1ria BRK Ambiental,\r\nisentando tanto a CAIXA quanto o Condom\u00ednio de qualquer tipo de demanda\r\nextra-per\u00edmetro do residencial.<\/o:p><\/span><\/p>

10        Neste panorama, a CEPAT\r\nintenciona interromper definitivamente as obras de constru\u00e7\u00e3o da ETE e\r\nformalizar acordo com a BRK Ambiental. no sentido de priorizar as obras de\r\nextens\u00e3o da rede de esgoto p\u00fablico para atendimento ao Residencial Tarc\u00edsio de\r\nJesus<\/o:p><\/span><\/p>

10.1      E para o fechamento\r\ndefinitivo do canteiro de obras no Residencial Tarc\u00edsio de Jesus, faz-se\r\nnecess\u00e1rio o pagamento de nota(s) fiscal(is) relativas aos BMs 06 e 07, cuja\r\ndiferen\u00e7a calculada pela Fluxo Engenharia dos valores devidos e dos valores j\u00e1\r\npagos pela CAIXA\/FAR resulta no valor de R$ 145.176,50, valor este ratificado\r\npela GIHAB\/ME em 28\/04\/2022.<\/o:p><\/span><\/p>

\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p>

10.2      Considerando a exist\u00eancia\r\nde saldo de R$ 7.563,57 no contrato original, faz-se necess\u00e1rio, portanto,\r\nformaliza\u00e7\u00e3o de aditivo contratual de R$ 137.612,93, para que ap\u00f3s o pagamento\r\ndos BM06 e BM07 por parte da CAIXA\/FAR a obra seja encerrada e as tratativas\r\nobjetivando a resolu\u00e7\u00e3o definitiva dos problemas de esgotamento hidrossanit\u00e1rio\r\nno Residencial Tarc\u00edsio de Jesus sejam tratados exclusivamente junto \u00e0 BRK\r\nAmbiental. <\/o:p><\/span><\/p>","created_at":"2022-12-21T20:36:17.327000Z","updated_at":"2022-12-21T20:36:17.327000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":175,"idDfi":"40","observacao":"

N\u00e3o temos registros de reclama\u00e7\u00f5es desde 2019.<\/span>
<\/p>

N\u00e3o localizamos a\u00e7\u00f5es em curso.<\/p>","created_at":"2023-01-06T15:47:57.047000Z","updated_at":"2023-01-06T15:47:57.047000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":178,"idDfi":"39","observacao":"

1.1        Em \r\n2009,  em  virtude \r\ndo  agravamento  dos \r\nproblemas  de  transbordamento  de \r\nfossas  e sumidouros em 22 dos 42\r\nempreendimentos do PAR em Macei\u00f3\/AL, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Conselho de\r\nFundos Governamentais e Loterias, Ata n\u00ba 18, reuni\u00e3o de 20 de Maio de 2009, foi\r\nconstitu\u00eddo um Grupo de Trabalho, nos termos da Portaria VIGOV 584\/2009 com\r\no   objetivo   de  \r\ndiagnosticar   e   indicar  \r\nsolu\u00e7\u00f5es   para sanar   os  \r\nproblemas   dos transbordamentos\r\nde fossas e sumidouros nos empreendimentos do PAR.  <\/o:p><\/span><\/p>

1.1.1         Este GT analisou os projetos de\r\nInstala\u00e7\u00f5es Hidr\u00e1ulicas e Sanit\u00e1rias, laudos t\u00e9cnicos de engenharia dos 42\r\nempreendimentos supracitados, \u00e0 \u00e9poca da constru\u00e7\u00e3o, e avaliando todas as  considera\u00e7\u00f5es \r\nde  projetos  que \r\ndeterminaram  o  dimensionamento  das \r\nfossas  e sumidouros, tais como:\r\nrelat\u00f3rios de sondagens, testes de absor\u00e7\u00e3o do solo, especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas,\r\ncrit\u00e9rios t\u00e9cnicos; tendo como embasamento as normas brasileiras <\/o:p><\/span><\/p>

1.1.2        Deste GT saiu um parecer PA GT VIGOV 854\/2009\r\n(anexo) onde foi apontado, em linhas gerais que o dimensionamento e a execu\u00e7\u00e3o\r\ndos po\u00e7os e sumidouros dos Residenciais, n\u00e3o foram realizados de acordo com a\r\nnorma NBR 13969\/97. Tamb\u00e9m foi verificadas diverg\u00eancias entre o projeto e sua\r\nexecu\u00e7\u00e3o.<\/o:p><\/span><\/p>

1.1.3     Neste Grupo de trabalho,\r\nResidencial Germano Santos foi diagnosticado como sem problemas de fossas\r\nou sumidouros<\/u><\/b>. Em 2012 FOI FORMADO NOVO GRPO DE Trabalho para\r\nidentificar problemas de transbordamento de fossas e sumidouros em 09\r\nempreendimentos, excluindo novamente o Res Germano Santos.<\/o:p><\/span><\/p>

1.2       A partir de 2015,\r\npor\u00e9m a Caixa come\u00e7ou a receber relatos de moradores a respeito de problemas de\r\ntransbordamento de fossas e sumidouros no Condom\u00ednio e, a partir desse momento\r\nforam realizados as seguintes vistorias no Res. Germano Santos <\/o:p><\/span><\/p>

\u2022 Em 07\/07\/2015: Identificado Extravasamentos da fossa junto ao\r\nbloco 09, com efluentes escorrendo a c\u00e9u aberto pela cal\u00e7ada e rua do\r\nresidencial sendo drenado pela boca de lobo distante aproximadamente 25,00m. No\r\nmomento da vistoria n\u00e3o foi poss\u00edvel identificar a origem do problemas, pois\r\nera necess\u00e1ria que a vistoria fosse realizada logo ap\u00f3s a limpeza da fossa.<\/o:p><\/span><\/p>

\u2022 Em 15\/02\/2016: n\u00e3o foi encontrado dano\/transbordamento, sendo\r\ninformado pela administradora que um morador n\u00e3o identificado, supostamente,\r\nteria feito uma liga\u00e7\u00e3o, por conta pr\u00f3pria, da fossa \u00e0 galeria de \u00e1guas\r\npluviais. Na oportunidade, a administradora foi notificada a identificar\r\nimediatamente o suposto desvio e regularizar a situa\u00e7\u00e3o. <\/o:p><\/span><\/p>

\u2022 Em 08\/11\/2016, n\u00e3o foi observado quaisquer tipos de vazamento de\r\nfossa\/sumidouro, estando a regi\u00e3o totalmente limpa de res\u00edduos de esgotos. <\/o:p><\/span><\/p>

\u2022 Em 02\/02\/2017, n\u00e3o foi poss\u00edvel localizar a suposta liga\u00e7\u00e3o\r\nclandestina da fossa\/sumidouro do Bloco 09 \u00e0 rede pluvial do condom\u00ednio.\r\nSegundo a Administradora, a SEMPMA \u2013 Secretaria Municipal do Meio Ambiente\r\nrealizou vistorias no empreendimento e tamb\u00e9m n\u00e3o foi constatado o desvio. <\/o:p><\/span><\/p>

\u2022 Em 01\/06\/2017, ap\u00f3s reclama\u00e7\u00e3o de novos transbordamentos pelo\r\natual s\u00edndico do condom\u00ednio, houve laudo t\u00e9cnico que constatou como principal\r\ncausa do sinistro \u201cV\u00edcio Construtivo\u201d. Neste laudo foram identificados os\r\nseguintes problemas: o Que o Sumidouro n\u00e3o possui permeabilidade adequada para\r\na Vaz\u00e3o; o Que as Fossas e Sumidouros foram projetadas em local n\u00e3o apropriado\r\ne est\u00e3o localizadas em \u00e1reas destinadas ao estacionamento de ve\u00edculos; o Que\r\nn\u00e3o foi realizado o teste de percola\u00e7\u00e3o como mencionado na norma, por camadas,\r\ncaracterizando como \u201cv\u00edcio Construtivo\u201d; <\/o:p><\/span><\/p>

\u2022 No Laudo de 01\/06\/2017 foi sugerido como solu\u00e7\u00e3o emergencial a\r\nconstru\u00e7\u00e3o de novos sumidouros, em substitui\u00e7\u00e3o \u00c0queles que apresentam\r\ntransbordamento, at\u00e9 a conclus\u00e3o da implanta\u00e7\u00e3o de uma Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de\r\nEsgoto. Foi solicitado tamb\u00e9m a realiza\u00e7\u00e3o do esgotamento de todas as fossas\r\ns\u00e9pticas de forma a evitar o agravamento do problema de transbordamento. <\/o:p><\/span><\/p>

1.2.1     A partir deste\r\nLaudo que diagnosticou como causa do Sinistro, foi encaminhado a Sanco\r\nEngenharia o of\u00edcio 0022\/2017\/GILIE\/RE-EXT. ALAGOAS em 18\/08\/2017 notificando a\r\nmesma sobre os problemas identificados e solicitando manifesta\u00e7\u00e3o da\r\nconstrutora quanto a recupera\u00e7\u00e3o do sistema de esgotamento sanit\u00e1rio. <\/o:p><\/span><\/p>

1.2.1.1  Em 01\/09\/2017, a\r\nconstrutora Sanco Engenharia Ltda. encaminhou defesa, na qual contestava a conclus\u00e3o\r\ndo laudo t\u00e9cnico, motivo pelo qual a referida defesa t\u00e9cnica foi encaminhada\r\npara nosso setor de engenharia, para an\u00e1lise e posicionamento. O dossi\u00ea,\r\nincluindo a resposta da Sanco, foi encaminhado a GIHAB para an\u00e1lise da\r\npertin\u00eancia da defesa da SANCO, a qual nos posicionou de todas as vistorias\r\nrealizadas somente no LVDF de 01\/06\/2017 foi apontado como causa do problema\r\n\u201cv\u00edcios construtivos\u201d e que, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do of\u00edcio 0022\/2017, em mais de 13 anos\r\nnunca foi encaminhado nenhuma notifica\u00e7\u00e3o a Construtora sobre os problemas de\r\ntransbordamento. Dessa forma, a GIHAB entendeu que n\u00e3o havia elementos\r\nsuficientes para responsabilizar a Construtora. Ap\u00f3s questionamento desta GILIE\r\nde que a causa do transbordamento como v\u00edcio construtivo somente foi constatado\r\nno LVDF de 01\/06\/2017, de forma que n\u00e3o tinha como a Construtora SANCO ter sido\r\nnotificada anteriormente, a GIHAB ratificou sua manifesta\u00e7\u00e3o em 07\/02\/2018.<\/o:p><\/span><\/p>

1.3       Em 2015 o\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico que iniciou o procedimento preparat\u00f3rio n\u00ba\r\n1.11.000.000701\/2015-02 para acompanhamento dos problemas de transbordamento de\r\nefluentes do sistema de esgotamento sanit\u00e1rio do Residencial Germano Santos.<\/o:p><\/span><\/p>

1.4.1     Em 18\/02\/2016 foi firmado\r\ncontrato 00912\/2016 com a Construtora Alpin\u00f3polis tendo como objeto a revis\u00e3o\r\ndas solu\u00e7\u00f5es de esgoto existentes, ponderando medidas de reforma, manuten\u00e7\u00e3o e\r\nimplanta\u00e7\u00e3o de novas solu\u00e7\u00f5es para o sistema de esgotamento sanit\u00e1rio dos 9\r\nresidenciais do PAR. <\/o:p><\/span><\/p>

1.4.1.1  Os projetos, conforme\r\nparecer apresentado por Engenheiro credenciado em 29\/11\/2016, n\u00e3o foram\r\nexecutados satisfatoriamente pela empresa. Ap\u00f3s tratativas com a Empresa Alpin\u00f3polis\r\nque se recusou a concluir o projeto foi iniciado Processo Administrativo n\u00ba.\r\n7075.04.0059.0\/2016 para aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o administrativa.<\/o:p><\/span><\/p>

1.4.1.2 <\/span>Em 08\/06\/2018, o processo administrativo de aplica\u00e7\u00e3o de penalidade da\r\nConstrutora Alpin\u00f3polis foi conclu\u00eddo com aplica\u00e7\u00e3o da penalidade de multa no\r\nvalor de R$ 25.000,00 e com a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o\r\ne impedimento de contratar com a Caixa pelo prazo de (dois) meses. <\/o:p><\/span><\/p>

1.5       Em\r\n25\/04\/2018, ap\u00f3s sele\u00e7\u00e3o de nova empresa, foram abertas Ordens de Servi\u00e7o para\r\na empresa credenciada Calcular realizar a complementa\u00e7\u00e3o dos projetos\r\napresentados pela Alpin\u00f3polis. <\/span>Ap\u00f3s o fornecimento dos projetos b\u00e1sicos ser\u00e1\r\ndemandada nova licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de empresa do ramo de engenharia para\r\nexecutar as obras de recupera\u00e7\u00e3o dos sistemas de esgotamento sanit\u00e1rio dos\r\nempreendimentos.<\/o:p><\/span><\/span><\/p>

2          Em 23\/03\/2018 foi\r\ncriada a consulta #JU001331901 referente a pertin\u00eancia de responsabiliza\u00e7\u00e3o da\r\nconstrutora SANCO referente aos problemas de transbordamento de fossas e\r\nsumidouros.<\/o:p><\/span><\/p>

Considerando que o processo de elabora\u00e7\u00e3o de estudos e projetos\r\nainda n\u00e3o foi finalizado, e continua sendo necess\u00e1ria a limpeza das fossas, e\r\nainda que essas demandas s\u00e3o acompanhadas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, torna-se necess\u00e1rio\r\na continuidade dos servi\u00e7os de esgotamento no residencial, at\u00e9 que ocorra a\r\nsolu\u00e7\u00e3o definitiva para o problema.<\/o:p><\/span><\/p>

N\u00e3o temos registros de reclama\u00e7\u00f5es desde 2019.<\/o:p><\/span><\/p>

\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p>

N\u00e3o localizamos a\u00e7\u00f5es em curso.<\/o:p><\/span><\/p>","created_at":"2023-01-06T16:45:47.567000Z","updated_at":"2023-01-06T16:45:47.567000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":181,"idDfi":"125","observacao":"

11\/01\/2023 devolu\u00e7\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o - Novos apontamentos - chamado GIHAB 428477 - Ajustar qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de acordo com TCU
<\/p>","created_at":"2023-01-12T18:37:21.343000Z","updated_at":"2023-01-12T18:37:21.343000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":205,"idDfi":"204","observacao":"

26\/01\/2023: Vistoria do Residencial das 08h30 \u00e0s 11:49 pelo Eng\u00ba. Higino Lunardi
<\/p>","created_at":"2023-01-31T12:42:22.170000Z","updated_at":"2023-01-31T12:42:22.170000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":286,"idDfi":"11","observacao":"

6 Termo Aditivo de prazo formalizado, vig\u00eancia at\u00e9 11\/05\/2023<\/p>","created_at":"2023-02-08T13:24:37.417000Z","updated_at":"2023-02-08T13:24:37.417000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":112,"idDfi":"126","observacao":"1.\tO Empreendimento RESIDENCIAL ARMANDO DOMINGUES, APF n\u00ba 0217747, localizado na Avenida Santa Gleide CD Armando, 871, Bairro Olaria no Munic\u00edpio de Aracaju\/SE foi constru\u00eddo no \u00e2mbito do Programa de Arrendamento Residencial (PAR), custeado pelo Fundo de Arrendamento Residencial (FAR).\r\n2.\t\u00c9 composto por 160 UH distribu\u00eddas em 10 Blocos de 4 andares cada, sendo que cada andar possui 4 apartamentos.\r\n3.\tDessas unidades 131 permanecem em propriedade do FAR, representado pela CAIXA, e 29 foram alienadas \u00e0 terceiros.\r\n4.\t O empreendimento teve o Habite-se emitido em 15\/SET\/2008 e passou a ser ocupado a partir de 04\/DEZ\/2008.\r\n5.\t Atualmente 14 arrendat\u00e1rios (dos quais 3 s\u00e3o propriet\u00e1rios de UH alienadas) est\u00e3o recebendo aux\u00edlio aluguel, conforme previsto dos MN AD189 e FP182.\r\n6.\tO valor mensal atual do aux\u00edlio aluguel, previsto no MN FP182, \u00e9 de at\u00e9 R$ 500,00, no entanto, em decorr\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o judicial, o valor mensal atualmente pago para cada fam\u00edlia \u00e9 de R$ 1.123,14, que resulta em um montante mensal de R$ 15.724,00\r\n7.\t Em meados de 2011 a moradora da UH 03 do BL 06 acionou a Construtora solicitando reparos em rachaduras, mofo e infiltra\u00e7\u00f5es em sua unidade.\r\n8.\t A Construtora realizou os reparos, entretanto, as solu\u00e7\u00f5es implementadas foram somente superficiais e os problemas n\u00e3o foram definitivamente sanados.\r\n9.\tEm 2013 a moradora entrou na justi\u00e7a com a\u00e7\u00e3o contra a CAIXA e a Construtora (0801046-69.2013.4.05.8500).\r\n10.\tEm 13\/01\/2014 a CAIXA notificou a construtora para que fosse refeito o refor\u00e7o das funda\u00e7\u00f5es e a recupera\u00e7\u00e3o das alvenarias \r\n11.\tNos anos subsequentes outros moradores do Bloco 06 entraram com as seguintes a\u00e7\u00f5es civis p\u00fablicas: 0801900-29.2014.4.05.8500, 0802277-97.2014.4.05.8500, 0803662-75.2017.4.05.8500; 0804499-96.2018.4.05.8500; 0804519-87.2018.4.05.8500\r\n12.\t Em 23\/MAR\/2017 foi emitido laudo do perito judicial, em decorr\u00eancia da a\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio contra a CAIXA, informando, resumidamente, que as fissuras e as rachaduras do Bloco 6 foram causadas por movimenta\u00e7\u00e3o e recalque do solo, e que apesar de ter n\u00e3o sido identificado risco de colapso imediato, a situa\u00e7\u00e3o exigia uma solu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, tendo em vista que as patologias n\u00e3o se estabilizaram e continuavam a evoluir, mais ainda no per\u00edodo de chuvas.\r\n13.\tEm AGO\/2017 os moradores do Bloco 6 foram retirados e o FAR, mantenedor do PAR, passou a pagar aux\u00edlio moradia a arrendat\u00e1rios do referido Bloco.\r\n14.\tEm 05\/SET\/2017 a GIHAB\/Aracaju emitiu Laudo de Vistoria e Danos F\u00edsicos (LVDF) - V,\r\ncomprovando a necessidade de evacua\u00e7\u00e3o total do Empreendimento, pois ainda haviam 03 moradores em suas respectivas moradias.\r\n 15. Quando informado \u00e0 GEIPT da necessidade de cumprimento da liminar de pagamento do \u00faltimo aux\u00edlio aluguel, aquela Ger\u00eancia Nacional solicitou que a GILIE\/Aracaju adotasse as devidas provid\u00eancias para a recupera\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o, com urg\u00eancia.\r\n 16. Em 09\/04\/2019 a GILIE\/Salvador iniciou o processo de contrata\u00e7\u00e3o de empresa especializada em elabora\u00e7\u00e3o de projeto de recupera\u00e7\u00e3o estrutural .\r\n 17. Na ocasi\u00e3o foram liberados R$ 80.000,00 atrav\u00e9s do PA 001\/2019 para empresa Geotec\r\nConsultoria e Servi\u00e7os Ltda.\r\n 18.\tEm 05\/FEV\/2020 foi aberta a consulta SIJUR 22.000.00358\/2020, com o encaminhamento dos documentos para an\u00e1lise do jur\u00eddico referente \u00e0 propositura de a\u00e7\u00e3o em face \u00e0 Construtora, com objetivo de verificar a exist\u00eancia da prescri\u00e7\u00e3o ou decad\u00eancia do direito, ou a flu\u00eancia do prazo de garantia.\r\n 19. \u00c9 importante ressaltar que a construtora foi inclu\u00edda no CONRES em 09\/01\/2020 \r\n 20. Em JUL\/2020 a GILIE\/Aracaju iniciou o processo de recupera\u00e7\u00e3o do Empreendimento por meio do PA 002\/2020 \r\n 21. Foram liberados R$ 713.107,81 (setecentos e treze mil, cento e sete reais, oitenta e um centavos), para recupera\u00e7\u00e3o estrutural do Bloco 06 do empreendimento pela CEFUS \r\n 22. Em 01\/FEV\/2021 foi criada a CEPAT, Centralizadora Nacional de Patrim\u00f4nios e Bens de Terceiros, a partir da reorganiza\u00e7\u00e3o da VILOP com a consequente extin\u00e7\u00e3o das GILIE.\r\n 23. Cumpre salientar que nos meses iniciais o trabalho da CEPAT se baseou principalmente em fazer o levantamento do hist\u00f3rico e de todo documental dos processos DFI junto aos servidores e ex-empregados das extintas \u00e1reas.\r\n 24. O Edital de licita\u00e7\u00e3o, que havia sido publicado em 10\/NOV\/2020, estava em fase de habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica quando passou pelo processo de transi\u00e7\u00e3o para a CEPAT.\r\n25. Em AGO\/2021, ap\u00f3s a desclassifica\u00e7\u00e3o das 6 empresas proponentes na referida licita\u00e7\u00e3o, ocorreu o encerramento do certame, de n\u00ba 0007-5688\/2020, por inabilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica das licitantes.\r\n 26. Devido \u00e0 alta dos pre\u00e7os de materiais de constru\u00e7\u00e3o foi necess\u00e1rio que a CEPAT providenciasse a atualiza\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento para viabilizar a realiza\u00e7\u00e3o de novo processo licitat\u00f3rio.\r\n27. Em 01\/SET\/2021 a GIHAB\/Aracaju encaminhou \u00e0 CEPAT o material t\u00e9cnico atualizado com estimativa de pre\u00e7os no valor de R$ 991.532,99 (novecentos e noventa e um mil, quinhentos e trinta e dois reais e noventa e nove centavos), sendo necess\u00e1ria suplementa\u00e7\u00e3o de recurso no valor de R$ 278.425,18 (duzentos e setenta e oito mil, quatrocentos e vinte e cinco reais e dezoito centavos).\r\n28. Em 28\/NOV\/2021 a CAIXA foi demandada pela TV Atalaia, afiliada da TV Record na regi\u00e3o, a partir do recebimento de uma den\u00fancia de interdi\u00e7\u00e3o no Bloco 6 do Residencial Dr. Armando Domingues, e que a CAIXA teria oferecido ressarcimento de somente R$ 24.000,00, por Unidade.\r\n 29. A referida demanda de imprensa foi atendida na mesma data, 28\/NOV\/202,1 e n\u00e3o teve maior repercuss\u00e3o.\r\n30. A Nota \u00e0 Imprensa informou: \u201cA CAIXA informa que o Empreendimento Armando Domingues, localizado em Aracaju (SE), foi contratado no \u00e2mbito do Programa de Arrendamento Residencial (PAR) e NT CEPAT 0005\/2022 constru\u00eddo pela empresa CASANOVA ENGENHARIA, que j\u00e1 n\u00e3o opera mais. A CAIXA passou a pagar o aux\u00edlio aluguel social dos benefici\u00e1rios a fim de permitir o andamento das obras de refor\u00e7o da funda\u00e7\u00e3o e reparo nas unidades habitacionais eventualmente afetadas. A CAIXA n\u00e3o comenta a\u00e7\u00f5es judiciais em curso\u201d.\r\n31. Proposta de Atua\u00e7\u00e3o\r\n31.1 Dentre as propostas de atua\u00e7\u00e3o vislumbramos duas linhas de atua\u00e7\u00e3o: a recupera\u00e7\u00e3o total do Bloco 06 ou a substitui\u00e7\u00e3o associada \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o, haja visto o n\u00famero insuficiente de UH ociosas na regi\u00e3o para viabilizar a substitui\u00e7\u00e3o de todas as UH.\r\n31.2 Caso se opte pela recupera\u00e7\u00e3o do Bloco 06, o valor estimado da obra ser\u00e1 R$ 991.532,99, ou seja R$ 70.823,78 por UH.\r\n31.2.1 Salientamos que no caso de recupera\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 gerada nova garantia da obra de, pelo menos, 5 anos, ou seja, se futuramente a obra executada apresentar qualquer problema, novamente a CAIXA poder\u00e1 ser acionada pelos moradores\/Empreendimento.\r\n31.2.1.1 Nesse caso, h\u00e1 que se considerar que a obra recuperar\u00e1 uma edifica\u00e7\u00e3o constru\u00edda h\u00e1 14 anos, somado ao fato de que os Empreendimentos PAR n\u00e3o possuem bom hist\u00f3rico de manuten\u00e7\u00e3o pelo pr\u00f3prio condom\u00ednio, portanto, a chance da obra de recupera\u00e7\u00e3o apresentar problema existe e futuramente gerar\u00e1 nova situa\u00e7\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o da CAIXA a risco de imagem, jur\u00eddico e financeiro.\r\n31.2.2 Considerando os tr\u00e2mites licitat\u00f3rios, prazo de execu\u00e7\u00e3o da obra e entrega dos im\u00f3veis aos arrendat\u00e1rios, vislumbramos que a solu\u00e7\u00e3o definitiva aos problemas construtivos deva se dar em, aproximadamente, 18 meses, desde que n\u00e3o haja nenhuma intercorr\u00eancia.\r\n31.2.2.1 Nesse caso o FAR ainda teria um disp\u00eandio estimado, estimado, em R$ 280.000,00 com pagamento de aux\u00edlio moradia, al\u00e9m dos custos da obra.\r\n\r\nValor mensal aux\u00edlio aluguel-----------R$ 15.724,00\r\nPrevis\u00e3o de obras 18 meses \u2013 total----------------------------R$ 283.032,00\r\nValor recupera\u00e7\u00e3o 14 unidades---------------------------------R$ 991.532,99\r\nTotal---------------------------------------------------------------------R$ 1.274.564,99\r\n\r\n32. Caso se opte pela substitui\u00e7\u00e3o das unidades, esclarecemos que existem, atualmente, 07 unidades, no mesmo munic\u00edpio, pass\u00edveis de serem ofertadas, sendo que para recuperar a habitabilidade, dessas unidades, o custo total apurado por empresa credenciada atualmente \u00e9 de R$ 55.103,71\r\n33. Considerando que n\u00e3o h\u00e1 a quantidade necess\u00e1ria de UH que atenda a todos os moradores do Bloco 6, aos demais moradores poder\u00e3o ser ofertadas indeniza\u00e7\u00e3o, considerando pre\u00e7o de mercado dos im\u00f3veis.\r\n34. Em pesquisa na internet identificamos que o pre\u00e7o de im\u00f3veis, de mesmo padr\u00e3o, na regi\u00e3o gira em torno de R$ 100.000,00 \r\n\r\n35. Conforme reuni\u00e3o realizada entre CEPAT, GEFUS e JURIR\/RJ, em 13\/JUN\/2022, os advogados informaram que \u00e9 poss\u00edvel propor, nos processos, a substitui\u00e7\u00e3o e indeniza\u00e7\u00e3o aos autores, al\u00e9m de acreditarem que a proposta seja de grande interesse aos moradores do Bloco em quest\u00e3o.\r\n36. No entanto, entendemos que h\u00e1 que se pautar, novamente, com o JURIR\/RJ, os riscos jur\u00eddicos quanto a se utilizar a modalidade mista, qual seja, ofertar UH ociosa para parte dos arrendat\u00e1rios e ofertar indeniza\u00e7\u00e3o para os demais.\r\n37 Ao trabalhar com a possibilidade de indenizar e substituir, torna-se inevit\u00e1vel falar na solu\u00e7\u00e3o\r\ndefinitiva para o Bloco 6 que, que no caso, podem ser:\r\n37.1 Venda do bloco inteiro a mercado, ou seja, venda de todas as Unidades Habitacionais existentes no bloco, em lote \u00fanico e sem possibilidade de vendas de UH, individualmente, nas condi\u00e7\u00f5es em que se encontra, devendo o comprador arcar com os custos de recupera\u00e7\u00e3o.\r\n37.2 Demoli\u00e7\u00e3o total do bloco e regulariza\u00e7\u00e3o da baixa dos im\u00f3veis junto \u00e0 prefeitura e cart\u00f3rio de registro de im\u00f3veis.\r\n37.2.1 Nesse caso os custos de demoli\u00e7\u00e3o e regulariza\u00e7\u00e3o ser\u00e3o arcados pelo FAR.\r\n37.2.1.1 Salientamos que h\u00e1 que se avaliar ainda, junto a engenharia, se eventual demoli\u00e7\u00e3o poder\u00e1 impactar nos demais blocos do residencial, o que inviabilizaria essa alternativa, ou seja, \u00e9 necess\u00e1rio laudo t\u00e9cnico que aponte eventuais impactos no solo e na estrutura dos demais blocos.\r\n37.2.1.2 Al\u00e9m disso, qualquer obra nesse sentido, sendo conduzida pelo FAR, poder\u00e1 gerar acionamentos \u00e0 CAIXA, uma vez que qualquer rachadura no empreendimento durante ou ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, poder\u00e1 ser relacionada \u00e0 obra, trazendo novas discuss\u00f5es judiciais, alimentando um ciclo vicioso.\r\n38 Conclus\u00e3o\r\n38.1 Diante do exposto, considerando os custos envolvidos, que eventual realiza\u00e7\u00e3o de obra de\r\nrecupera\u00e7\u00e3o poder\u00e1 trazer novos acionamentos \u00e0 CAIXA, pela execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, haja visto nova garantia de 5 anos, entendemos, s.m.j, que a proposta de atua\u00e7\u00e3o que se mostra mais vantajosa, bem como com maior chance de \u00eaxito em rela\u00e7\u00e3o a solu\u00e7\u00e3o definitiva desses casos, \u00e9 a substitui\u00e7\u00e3o, com utiliza\u00e7\u00e3o das 7 unidades ociosas, indeniza\u00e7\u00e3o das outras 7 fam\u00edlias, e posterior oferta do bloco 6 a mercado.\r\n\t39. Em 17\/11\/2022 \u2013 Emiss\u00e3o CE CEPAT 0299\/2022 encaminhada para a GESEC apresentando os questionamentos do advogado das partes (v\u00e1rios processos sendo representado pelo mesmo advogado)referente ao acordo amig\u00e1vel da permuta das unidades.","created_at":"2022-11-25T18:44:22.997000Z","updated_at":"2022-11-25T18:44:22.997000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":117,"idDfi":"143","observacao":"

despacho 5153\/2022 - MP deferiu pedido de dila\u00e7\u00e3o de\r\nprazo para atendimento - 180 dias <\/span>a<\/span> partir de 31\/10\/2022.<\/span><\/font><\/p>


<\/span><\/font><\/p>","created_at":"2022-12-01T15:49:34.680000Z","updated_at":"2022-12-01T15:49:34.680000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":120,"idDfi":"142","observacao":"

05\/12\/2022 - Solicitado para que a empresa credenciada efetue laudo para classificar a origem dos defeitos apontados. o.s. 7898.7077.000798604\/2022 - ADIAS ENGENHARIA LTDA<\/span><\/p>","created_at":"2022-12-06T17:20:24.447000Z","updated_at":"2022-12-06T17:20:24.447000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":122,"idDfi":"175","observacao":"1. Trata-se de A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica proposta pelo MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL \u2013 MPF em face da CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL \u2013 CEF para conden\u00e1-la a reparar integralmente os v\u00edcios de constru\u00e7\u00e3o do Conjunto Residencial Top\u00e1zio (PAR), localizado na Rua Santa Maria de Jesus, n\u00ba 180, Bairro Quietude, em Praia Grande.\r\n2. Foi deferida medida liminar determinando a execu\u00e7\u00e3o de reparos emergenciais, havendo a CAIXA tomado as provid\u00eancias necess\u00e1rias ao cumprimento da decis\u00e3o.\r\n3. Conforme j\u00e1 noticiado anteriormente pelo JURIR\/SP, a a\u00e7\u00e3o foi julgada parcialmente procedente, para condenar a CAIXA na repara\u00e7\u00e3o dos v\u00edcios indicados, sob pena de multa de R$ 50 mil por m\u00eas, como segue:\r\n \"Diante do exposto, julgo PARCIALMENTE PROCEDENTE o pedido, nos termos do artigo 487, inciso I, do C\u00f3digo de Processo Civil, e ratifico em parte a tutela de urg\u00eancia para condenar a r\u00e9:\r\n a) corrigir o escoamento da \u00e1gua dos corredores dos blocos mediante reparo dos ralos nos andares e dos \u201cbuzinotes\u201d a fim de evitar infiltra\u00e7\u00f5es na laje dos corredores e apartamentos dos andares imediatamente inferiores;\r\n b) recuperar a pavimenta\u00e7\u00e3o da via de circula\u00e7\u00e3o interna de autom\u00f3veis mediante coloca\u00e7\u00e3o de camada asf\u00e1ltica ou blocos de concreto inter travados, e corrigir o necess\u00e1rio desn\u00edvel entre a sarjeta e a \u201ccamada de rodagem\u201d, com integra\u00e7\u00e3o ao sistema de drenagem de \u00e1guas pluviais;\r\n c) reformar a rede coletora de esgoto e o sistema de drenagem de \u00e1guas pluviais, a fim de eliminar, de forma definitiva, os alagamentos no condom\u00ednio;\r\n d) impermeabilizar as unidades habitacionais que apresentem graves problemas de infiltra\u00e7\u00e3o e rachadura no teto; e\r\n e) reparar os pisos rachados nas unidades habitacionais do condom\u00ednio, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o daquelas identificadas nos documentos id 12552452, p\u00e1ginas 120, 122, 123, 129, 130, 132, 136, 138, 139, 143, 145, 147, 150, 152, 153, 157, 159, 162\/165, 167\/172, 174, 177, 180\/183, 186, 187, 189\/192, 194, 195, 198, 200, 201, 203\/205, 207\/209 e 212.\" \r\nQuanto aos itens \u201cd\u201d e \u201ce\u201d, presumir-se-\u00e3o reparadas as unidades que n\u00e3o permitirem o acesso dos prestadores de servi\u00e7o contratados pela r\u00e9 durante per\u00edodo de 30 dias previamente comunicado pela r\u00e9.\r\n As obriga\u00e7\u00f5es descritas nos itens \u201ca\u201d, \u201cd\u201d e \u201ce\u201d dever\u00e3o ser iniciadas no prazo de at\u00e9 seis meses contado do despacho que iniciar a execu\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado desta decis\u00e3o, bem como finalizadas em at\u00e9 um ano. Os mesmos prazos estendem-se \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es correspondentes aos itens \u201cb\u201d e \u201cc\u201d, mas que ter\u00e3o in\u00edcio a partir da apresenta\u00e7\u00e3o de novo laudo do assistente t\u00e9cnico do MPF, na forma da fundamenta\u00e7\u00e3o.\r\n Em caso de inadimpl\u00eancia, a CEF estar\u00e1 sujeita \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de multa de R$ 50 mil por m\u00eas de descumprimento da ordem judicial.","created_at":"2022-12-07T12:48:00.100000Z","updated_at":"2022-12-07T12:48:00.100000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":134,"idDfi":"178","observacao":"Em 30\/01\/2022 ocorreu o solapamento ao redor do bloco D do Condom\u00ednio Vit\u00f3ria IV.\r\nA Defesa Civil de Franco da Rocha foi convocada pelos moradores e interditou o local.\r\nA REHAB\/JD foi acionada e em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o disponibilizada (Vistoria Defesa Civil, de 30\/01\/22, Vistoria Defesa Civil, de 03\/02\/22 e Laudo de Vistoria de Danos F\u00edsicos - LVDF, de 04\/02\/22) e com base em vistoria realizada in loco, ratificaram o entendimento de necessidade de interdi\u00e7\u00e3o do Bloco D registrado nos tr\u00eas documentos.\r\nA CAIXA est\u00e1 arcando com o pagamento de seguro moradia dos moradores\r\nA CAIXA Seguradora foi acionada por essa CEPAT e reconheceu o Seguro - comunicado do sinistro n\u00ba 456400.\r\nForam liberados pela seguradora R$ 33950,80 + 33168,86, totalizando R$ 67.119,66\r\n03\/05\/2022 \u2013 Contrato 024\/2022 formalizado com a empresa Fabecon\r\n08\/06\/2022 - A Empresa Fabecon, contratada para efetuar os servi\u00e7os no empreendimento solicitou por e-mail aditivo de servi\u00e7os, pois alega que :\r\n\" ap\u00f3s o in\u00edcio das obras n\u00f3s constatamos que existem outros problemas que comprometem o servi\u00e7o contratado. Com isso, ser\u00e3o necess\u00e1rios outras provid\u00eancias e outros servi\u00e7os para que que a obra tenha garantia e que as consequ\u00eancias n\u00e3o reapare\u00e7am em um curto espa\u00e7o de tempo, fora da garantia.\"\r\n18\/07\/2022 \u2013 Assinado 1TA, por\u00e9m a Contratada registra que:\r\n\u201cSegue anexo contrato assinado. Contudo, como a engenharia da Caixa n\u00e3o aprovou todos os servi\u00e7os adicionais de reparos, principalmente o de restabelecer a rede pluvial (que est\u00e1 vazando na \u00e1rea que acabamos de executar obras) e da rede de esgoto (que despeja esgoto nas conten\u00e7\u00f5es que executamos na obra), os servi\u00e7os n\u00e3o ter\u00e3o a garantia correta. Veja, as redes de esgoto e de pluviais est\u00e3o despejando \u00e1guas atr\u00e1s das nossas conten\u00e7\u00f5es executadas, embaixo das cal\u00e7adas, embaixo das funda\u00e7\u00f5es do Bloco D, ou seja, em breve toda a \u00e1rea reformada vai ficar no \u201cvazio\u201d e suscet\u00edveis a ruir. \u201d\r\n09\/08\/2022 \u2013 Solicita\u00e7\u00e3o de 2 TA\r\n09\/12\/2022 \u2013 chamado REHABJD 417299 - Solicita\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o da REHABJD em rela\u00e7\u00e3o a discord\u00e2ncia da Totem Engenharia e contratada Fabecon.","created_at":"2022-12-12T20:38:28.507000Z","updated_at":"2022-12-12T20:38:28.507000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":185,"idDfi":"132","observacao":"

seq 4752958 \u2013 CEPAT solicitou que fosse peticionado ao juiz\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o das dificuldades para ingresso e vistoria no empreendimento, dada\r\na influ\u00eancia do crime organizado no local. Jur\u00eddico orientou aguardar a\r\ndelibera\u00e7\u00e3o judicial a respeito do assunto.<\/o:p><\/p>","created_at":"2023-01-17T13:28:02.407000Z","updated_at":"2023-01-17T13:28:02.407000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":189,"idDfi":"50","observacao":"

24\/01\/2023 Abertura O.S. 7898.7077.000047500\/2023.01.01  Bloco 15 - realiza\u00e7\u00e3o de vistoria<\/span><\/span> para avaliar as extens\u00f5es dos danos e emitir parecer conclusivo acerca da solidez das estruturas e das medidas reparadoras necess\u00e1rias, se for o caso e em especial ao Bloco 15<\/span><\/span>
<\/p>","created_at":"2023-01-24T16:54:47.983000Z","updated_at":"2023-01-24T16:54:47.983000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":206,"idDfi":"204","observacao":"

26\/01\/2023: Reitera\u00e7\u00e3o do e-mail \u00e0 Defesa Civil - CE CEPAT 0021\/2023: Importante - Solicita vistoria e emiss\u00e3o\r\n de laudo conclusivo - Condom\u00ednio Residencial Iracema - Macei\u00f3 -AL - \r\ndefesacivilmaceio@smg.maceio.al.gov.br<\/p>","created_at":"2023-01-31T12:44:59.643000Z","updated_at":"2023-01-31T12:44:59.643000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":251,"idDfi":"210","observacao":"A\u00e7\u00e3o 1002817-56.2022.4.01.3501 para caixa refazer sistema de SPDA e guarda corpo. Respondido subs\u00eddio com negativa de acordo e poss\u00edvel pagamento de cota-parte","created_at":"2023-02-01T17:11:14.923000Z","updated_at":"2023-02-01T17:11:14.923000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":116,"idDfi":"143","observacao":"

\"<\/span>
CONJUNTO RESIDENCIAL DAS CAMELIAS - APF: 0099590-63<\/span>
O Empreendimento \u00e9 constitu\u00eddo por seis pr\u00e9dios que comp\u00f5e cinco blocos com cinco pavimentos cada um e quatro apartamentos por andar, totalizando 100 unidades habitacionais.<\/span>
Em 06\/09\/2018 a Defesa Civil da Prefeitura de Itaquaquecetuba interditou parcialmente parte do muro nos fundos do empreendimento ao lado da caixa d\u00b4agua e as escadas dos 5 blocos que apresentavam avarias.<\/span>
Em 05\/10\/2018 acionada, a \u00e1rea t\u00e9cnica da Caixa, representada pelo Engenheiro Jos\u00e9 Carlos Gasparim, elaborou laudo t\u00e9cnico indicando a necessidade de interven\u00e7\u00e3o para que se produzisse os reparos, por\u00e9m n\u00e3o havia necessidade de que as escadarias permanecessem interditadas.<\/span>
As anomalias das escadas foram consideradas como obras de manuten\u00e7\u00e3o e executadas pelo condom\u00ednio.<\/span>
O reparo no muro, foi classificado como v\u00edcio construtivo, sendo assim a Construtora Urbaniza foi notificada para verificar o dano apontado por meio dos of\u00edcios 302\/2018 , por\u00e9m n\u00e3o ocorreu manifesta\u00e7\u00e3o da mesma sobre o assunto.<\/span>
A CEPAT vem continuamente sendo acionada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico para a recupera\u00e7\u00e3o dos danos por meio do IC 1.34.006.000283\/2011-67.<\/span>
Diante do sil\u00eancio da Construtora foi aberta O.S. 7898.7077.000128994\/2022.01.01 \u2013 Empresa Credenciada de Engenharia A2 Construtora e Engenharia Ltda, a qual realizou vistoria ao local para verificar a situa\u00e7\u00e3o atual do empreendimento em rela\u00e7\u00e3o aos danos apontados no relat\u00f3rio emitido em 06\/09\/2018 pela GIHABSP e verificou a necessidade apenas de atualiza\u00e7\u00e3o dos valores do or\u00e7amento pois n\u00e3o ocorreu altera\u00e7\u00e3o no estado do muro.<\/span>
Questionado em por meio do chamado JU 3137192, o jur\u00eddico informou n\u00e3o haver \u00f3bice jur\u00eddico na execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, uma vez que foram providenciados os laudos t\u00e9cnicos que comprovam se tratar de v\u00edcio construtivo, bem como foram enviadas as notifica\u00e7\u00f5es \u00e0 Construtora , na forma normativamente prevista.<\/span>
Em 20\/07\/2022, foi formalizado contrato entre a Caixa Econ\u00f4mica Federal e a empresa<\/span>
Esthenny Constru\u00e7\u00f5es e Reformas Ltda EPP, no valor de R$ 16.883,62, para obra de reconstru\u00e7\u00e3o de parte do muro de divisa do Condom\u00ednio Residencial das Cam\u00e9lias.<\/span>
Em 02\/08\/2022, foi realizada reuni\u00e3o de in\u00edcio da obra, com o objetivo de estabelecer o<\/span>
primeiro contato entre a empresa contratada pela CAIXA, Esthenny Constru\u00e7\u00f5es e Reformas e a empresa de engenharia A2 Construtora, credenciada CAIXA, que acompanharia e tiraria poss\u00edveis d\u00favidas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da obra.<\/span>
Nesta reuni\u00e3o, constatou-se diverg\u00eancia entre o escopo do servi\u00e7o e o quantitativo da obra,<\/span>
gerando diferen\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria, e, a partir dessa constata\u00e7\u00e3o, em entendimentos, entre representantes da CAIXA e da Esthenny Constru\u00e7\u00f5es, optou-se pela rescis\u00e3o amig\u00e1vel.<\/span>
Dessa forma, em 20\/10\/2022, o contrato firmado entre a CAIXA e a Esthenny Constru\u00e7\u00f5es<\/span>
foi amigavelmente rescindido.<\/span>
Em 25\/10\/2022, foi demandado pela CAIXA novos convites para empresas do ramo, para<\/span>
manifesta\u00e7\u00e3o de interesse em executar a obra e apresenta\u00e7\u00e3o de novos or\u00e7amentos e cronograma.<\/span>

<\/p>","created_at":"2022-12-01T15:39:59.910000Z","updated_at":"2022-12-01T15:39:59.910000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":118,"idDfi":"142","observacao":"

1. O condom\u00ednio Fern\u00e3o Sales \u00e9 oriundo de um \u2018retrofit\u2019 (reforma de existente com altera\u00e7\u00e3o de uso) de um edif\u00edcio na esquina da rua 25 de Mar\u00e7o para uso como HIS dentro do Programa de Arrendamento Residencial \u2013 PAR. 2. Seu \u2018habite-se\u2019 \u00e9 de 15\/05\/2001 e sua ocupa\u00e7\u00e3o ocorreu em 12\/07\/2001; 3. A CAIXA patrocinou obras de corre\u00e7\u00e3o de anomalias em 2013, com aditivo em 2014, executadas pela construtora Construquali Engenharia. Houve um hiato de cerca de dez meses nas obras, fruto de demora da Eletropaulo em afastar uma rede de alta tens\u00e3o que impedia a continuidade dos trabalhos nas fachadas do pr\u00e9dio; 4. Ap\u00f3s a conclus\u00e3o das obras o MP questionou a CAIXA por novas anomalias que se apresentaram no condom\u00ednio; 5. Houve respostas da CAIXA e tamb\u00e9m da construtora que realizou as corre\u00e7\u00f5es ao MP;<\/span>
<\/p>","created_at":"2022-12-06T17:14:27.010000Z","updated_at":"2022-12-06T17:14:27.010000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":121,"idDfi":"142","observacao":"

06\/12\/2022 - Conforme orienta\u00e7\u00e3o da GIHABSP,  a defesa deve ficar coerente no processo, n\u00e3o devendo haver disposi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas diferentes das que j\u00e1 informamos no processo inicial (5010497-35.2019.4.03.6100), desta forma cancelamos a solicita\u00e7\u00e3o de vistoria que seria realizada pela empresa Adia Engenharia  e enviamos a PA GIHABSP 439_21 que discorda da Per\u00edcia T\u00e9cnica.<\/span><\/p>","created_at":"2022-12-06T19:51:38.327000Z","updated_at":"2022-12-06T19:51:38.327000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":125,"idDfi":"175","observacao":"

Foi aberta OS 7898.7077.000806553\/2022.01.01 em 07\/12\/2022 para com <\/span>elabora\u00e7\u00e3o\r\nde material t\u00e9cnico para montagem de licita\u00e7\u00e3o, LVDF, memorial descritivo,\r\nor\u00e7amento SINAPI e cronograma <\/span>de laudo. <\/span><\/p>","created_at":"2022-12-08T19:32:20.077000Z","updated_at":"2022-12-08T19:32:20.077000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":126,"idDfi":"125","observacao":"09\/12\/2022 Nova inclus\u00e3o SICLG ap\u00f3s atendimento das pend\u00eancias.","created_at":"2022-12-10T00:07:29.120000Z","updated_at":"2022-12-10T00:07:29.120000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":130,"idDfi":"129","observacao":"\r\n \r\n <\/colgroup>\r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n
O\r\n presente caso trata do Residencial Gaivotas, pertencente ao Programa de\r\n Arrendamento Residencial \u2013 PAR, na cidade de Praia Grande - SP e tem por\r\n objetivo recuperar a habitabilidade de todo o bloco D.<\/td>\r\n <\/tr>\r\n
Esclarecemos\r\n que em virtude das invas\u00f5es e dos v\u00e1rios atos de vandalismo, os quais\r\n comprometeram as condi\u00e7\u00f5es de habitabilidade dos im\u00f3veis, as unidades\r\n habitacionais do bloco D sequer chegaram a ser arrendadas.<\/td>\r\n <\/tr>\r\n
Esclarecemos\r\n tamb\u00e9m que o FAR vem pagando mensalmente as taxas de condom\u00ednio de todas as\r\n 16 unidades habitacionais do referido bloco.                                                                                                                                        <\/td>\r\n <\/tr>\r\n
2014 \u2013\r\n Contrata\u00e7\u00e3o da empresa M&R Engenharia para recupera\u00e7\u00e3o do empreendimento,\r\n exceto a recupera\u00e7\u00e3o do bloco D<\/td>\r\n <\/tr>\r\n
IC\r\n 14.395.000418\/2015-7 (Minist\u00e9rio P\u00fablico) solicita, dentre outras coisas,\r\n recupera\u00e7\u00e3o total do bloco D<\/td>\r\n <\/tr>\r\n
13\/07\/2018\r\n PA GILIEBU 013\/2018 \u2013 em fun\u00e7\u00e3o de inc\u00eandio e vandalismo, o valor global\r\n estimado para recupera\u00e7\u00e3o do bloco D \u00e9 de R$ 804.590,80<\/td>\r\n <\/tr>\r\n
23\/07\/2018\r\n - Resolu\u00e7\u00e3o 002 \u2013 Ata n\u00ba 003\/2018 no valor de R$ 804.590,80<\/td>\r\n <\/tr>\r\n
07\/08\/2018\r\n \u2013 Confirma\u00e7\u00e3o da Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria pela CEFUS.<\/td>\r\n <\/tr>\r\n
Por se\r\n tratar de unidades ociosas, os custos devem ser arcados exclusivamente pelo\r\n FAR.<\/td>\r\n <\/tr>\r\n
08\/02\/2021\r\n \u2013 Comunicado no processo que a Construtora TIL n\u00e3o realizou obras de reparos\r\n no empreendimento durante o ano de 2020 at\u00e9 hoje.<\/td>\r\n <\/tr>\r\n
29\/03\/2021\r\n \u2013 Atualiza\u00e7\u00e3o do LVDF pela CEPAT - 7898.7257.000007551\/2021.01.01.02<\/td>\r\n <\/tr>\r\n
Recupera\u00e7\u00e3o do bloco D \u2013 R$ 815.013,90 o\r\n que representa o custo de R$ 50.938,37 para cada unidade.<\/td>\r\n <\/tr>\r\n
29\/03\/2021\r\n \u2013 Atualiza\u00e7\u00e3o do LVDF pela CEPAT - 7898.7257.000007551\/2021.01.01.02<\/td>\r\n <\/tr>\r\n
Unidades Ociosas sem habitabilidade A14,\r\n E11, E12, E13, E14, F12, F13 e G11 - R$ 312.561,58<\/td>\r\n <\/tr>\r\n
Por\u00e9m, conforme folhas 386\/398\r\n do processo a Construtora foi condenada \u00e0 realizar a troca de piso e pintura\r\n geral das unidades E13, E14, F12, F13 e G11<\/td>\r\n <\/tr>\r\n
04\/06\/2021\r\n \u2013 Jur\u00eddico solicita, no processo Expediente: 21.000.36486\/2009 - Processo:\r\n 00106725420094036104, a intima\u00e7\u00e3o da Construtora TIL para que providencie a\r\n obriga\u00e7\u00e3o imposta. <\/td>\r\n <\/tr>\r\n
----------------------------------------------------------------------------------------------<\/td>\r\n <\/tr>\r\n
2022.12.05\r\n Os materiais foram elaborados por meio das O.S.\r\n 7898.7077.000636405\/2022.01.01  e\r\n 7898.7077.000636492.2022.01.01( M Camargo), assim divididos:<\/td>\r\n <\/tr>\r\n
O.S\r\n 7898.7077.000636405\/2022.01.01  <\/td>\r\n <\/tr>\r\n
Recupera\u00e7\u00e3o\r\n da \u00e1rea comum bloco D                           R$    342.366,56<\/td>\r\n <\/tr>\r\n
Recupera\u00e7\u00e3o\r\n das \u00e1reas privativas                                  R$\r\n 1.049.863,45               <\/td>\r\n <\/tr>\r\n
TOTAL\r\n Bloco D                                                                       \r\n R$ 1.392.230,03               <\/td>\r\n <\/tr>\r\n
Unidades\r\n Espalhadas (A14, E11, E12, E13, E14, F12, F13, G11 E G21)                   R$    628.880,66<\/td>\r\n <\/tr>\r\n
O.S.\r\n 7898. 7077. 000636492.2022.01.01 <\/td>\r\n <\/tr>\r\n
Elaborado\r\n material considerando a demoli\u00e7\u00e3o total do bloco D ou limpeza e lacra\u00e7\u00e3o das\r\n unidades.<\/td>\r\n <\/tr>\r\n
Demoli\u00e7\u00e3o\r\n bloco D                                                     R$766.813,70<\/td>\r\n <\/tr>\r\n
Limpeza\/lacra\u00e7\u00e3o\r\n do bloco D                               \r\n R$ 82.381,40<\/td>\r\n <\/tr>\r\n
Posteriormente\r\n ser\u00e1 analisada qual a melhor solu\u00e7\u00e3o para o bloco D do empreendimento<\/td>\r\n <\/tr>\r\n
a)\r\n Recupera\u00e7\u00e3o das unidades<\/td>\r\n <\/tr>\r\n
b)\r\n Demoli\u00e7\u00e3o total <\/td>\r\n <\/tr>\r\n
c)\r\n Limpeza\/lacra\u00e7\u00e3o para futura tomada de decis\u00e3o<\/td>\r\n <\/tr><\/tbody><\/table>","created_at":"2022-12-11T01:04:00.187000Z","updated_at":"2022-12-11T01:04:00.187000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":201,"idDfi":"206","observacao":"1. Trata-se de a\u00e7\u00e3o ajuizada por CONDOM\u00cdNIO RESIDENCIAL JARDIM CAVALLARI (\u201cRESIDENCIAL CAVALLARI\u201d) em face da CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL, por meio da qual requer a condena\u00e7\u00e3o da r\u00e9 na repara\u00e7\u00e3o dos danos materiais consistentes nos v\u00edcios de constru\u00e7\u00e3o apresentados nas \u00e1reas comuns do empreendimento, bem como providencie o Auto de Vistoria do Corpo de Bombeiros.\r\n \r\n2. Aduziu, para tanto, que na qualidade de gestora do PAR \u2013 Programa de Arrendamento Residencial, a CEF entregou, em 2003, o empreendimento Condom\u00ednio Residencial Jardim Cavallari, destinado \u00e0 moradia de diversas fam\u00edlias, por meio de Contrato por Instrumento Particular de Arrendamento Residencial com Op\u00e7\u00e3o de Compra, na promo\u00e7\u00e3o do sistema habitacional e em cumprimento \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas de erradica\u00e7\u00e3o de moradias clandestinas e promo\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o popular.\r\n \r\n3. Apontou a inexist\u00eancia de alvar\u00e1 de bombeiros desde a constru\u00e7\u00e3o e o surgimento de v\u00edcios ocultos ap\u00f3s alguns anos da entrega do im\u00f3vel, os quais, apontados em laudo elaborado por perito particular, referem-se \u00e0 cobertura das garagens; inexist\u00eancia de vergas e contravergas; vazamentos generalizados na caixa d\u2019\u00e1gua met\u00e1lica; cal\u00e7amento de prote\u00e7\u00e3o externa; pintura geral; fia\u00e7\u00f5es, antenas e ar condicionados expostos; infiltra\u00e7\u00f5es generalizadas pela cobertura dos blocos de apartamentos; e caixas de inspe\u00e7\u00e3o e caixas de gordura.\r\n \r\n \r\n4. Regularmente citada, a CAIXA apresentou contesta\u00e7\u00e3o, esclarecendo que o Condom\u00ednio Residencial Cavallari \u00e9 constitu\u00eddo de 108 unidades aut\u00f4nomas, tendo sido expedido o respectivo \u201chabite-se\u201d em 25\/07\/2003, com entrega das chaves aos arrendat\u00e1rios em novembro do mesmo ano.\r\n \r\n5 .Sustentou que permanecem em propriedade do FAR um total de 33 unidades, sendo que as 75 demais foram adquiridas pelos respectivos titulares dos contratos e\/ou seus sucessores, os quais se tornaram propriet\u00e1rios individuais das respectivas unidades residenciais inicialmente arrendadas.\r\n \r\n6. Asseverou que no par\u00e1grafo primeiro da Conven\u00e7\u00e3o de Condom\u00ednio consta a determina\u00e7\u00e3o de que, enquanto o FAR detivesse no m\u00ednimo 2\/3 das unidades aut\u00f4nomas, o S\u00edndico, obrigatoriamente pessoa jur\u00eddica, deveria ser indicado e contratado pela CEF, mas alega que a despeito de sua responsabilidade pela contrata\u00e7\u00e3o, seria a empresa exercente da sindic\u00e2ncia condominial a respons\u00e1vel pela administra\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio. Afirmou que referida situa\u00e7\u00e3o se manteve at\u00e9 21\/10\/2014, quando foi eleito s\u00edndico escolhido pelos pr\u00f3prios moradores\/arrendat\u00e1rios.\r\n\r\n\r\n7. Alegou que, deste momento em diante, enquanto representante do FAR, passou a se relacionar com o condom\u00ednio em condi\u00e7\u00e3o de igualdade com os demais moradores, sem deter qualquer papel de gest\u00e3o. Alegou que o \u00faltimo AVCB foi obtido em 2009, ocasi\u00e3o em que o im\u00f3vel estava em conformidade com as normas vigentes, bem como no momento da entrega do empreendimento, haja vista a expedi\u00e7\u00e3o de \u201chabite-se\u201d.\r\n \r\n8. Sustentou que as normas do Corpo de Bombeiros s\u00e3o atualizadas regularmente, cabendo ao condom\u00ednio promover as adequa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para obten\u00e7\u00e3o do AVCB.\r\n \r\n \r\n9. Regularmente citada, a CAIXA apresentou contesta\u00e7\u00e3o, alegando, preliminarmente, alegou prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o e decad\u00eancia do direito. No m\u00e9rito, sustentou que a responsabilidade pela manuten\u00e7\u00e3o da infraestrutura recai sobre o condom\u00ednio, apontando inexistirem registros de reclama\u00e7\u00f5es anteriores por v\u00edcios construtivos. Pleiteou a improced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o.\r\n \r\n10. Em decis\u00e3o saneadora, foram afastadas as preliminares de ilegitimidade passiva, prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia. Indeferida a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova, foi determinada a realiza\u00e7\u00e3o de prova pericial pleiteada pela autora.\r\n \r\n11. Laudo pericial apresentado com complementa\u00e7\u00e3o, tendo sido apurado o montante total de R$ 805.176,75 (oitocentos e cinco mil, cento e setenta e seis reais e setenta e cinco centavos) - posi\u00e7\u00e3o de agosto de 2020 - como sendo necess\u00e1rio para a promo\u00e7\u00e3o dos reparos pretendidos.\r\n \r\n12. A CAIXA apresentou laudo divergente, produzido por assistente t\u00e9cnico, no id 39736279. As partes se manifestaram quanto \u00e0 prova produzida, sem requerer esclarecimentos adicionais (ids 41568463 e 41759591).\r\n \r\n13. Com efeito, sobreveio a r. senten\u00e7a disponibilizada no D.J.E. de 28\/06\/2019, na quadra da qual o MM. Juiz houve por bem acolher parcialmente o pedido, nestes termos:\r\n \r\n\u201c(...) DISPOSITIVO Em face do exposto, com fundamento no artigo 487, inciso I, do C\u00f3digo de Processo Civil, JULGO PARCIALMENTE PROCEDENTES os pedidos deduzidos na inicial para condenar a CEF a indenizar os danos materiais correspondentes:\r\n\r\nA 100% dos valores indicados nos itens 2, 4, 8 e 10 da planilha or\u00e7ament\u00e1ria elaborada pelo perito nomeado nos autos referentes aos v\u00edcios nas vergas e contravergas; cal\u00e7adas de prote\u00e7\u00e3o externas; caixas de inspe\u00e7\u00e3o e caixas de gordura; e regulariza\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o na Prefeitura Municipal; b. A 50% dos valores indicados nos itens 7 e 9 da planilha or\u00e7ament\u00e1ria referentes aos v\u00edcios nas infiltra\u00e7\u00f5es na cobertura e AVCB; c. A 50% dos valores indicados nos itens 3, 5, 6 e 11 da planilha or\u00e7ament\u00e1ria referentes aos v\u00edcios no reservat\u00f3rio met\u00e1lico, pintura geral, fia\u00e7\u00f5es de sistemas el\u00e9tricos e de telefonia e comunica\u00e7\u00e3o, e acessibilidade. O valor da condena\u00e7\u00e3o, a ser apurado em liquida\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a, nos termos do art. 509, \u00a72\u00ba, CPC, deve ser atualizado a partir da data indicada na planilha pericial, nos termos do Manual de C\u00e1lculos da Justi\u00e7a Federal vigente \u00e0 \u00e9poca da liquida\u00e7\u00e3o. CONDENO a parte r\u00e9 ao pagamento de honor\u00e1rios sucumbenciais no importe de 10% (dez por cento) sobre o valor da condena\u00e7\u00e3o, nos termos do art. 85, \u00a72\u00ba, do C\u00f3digo de Processo Civil, bem como pelo custeio\/ressarcimento de eventuais verbas periciais. Custas na forma da lei. Publique-se. Registre-se. Intimem-se.\u201d (grifos e destaques do subscritor)\r\n \r\n14. Entendeu o Douto Magistrado a quo, em s\u00edntese apertada, que:\r\n \r\n\"(...) Avan\u00e7ando, no que toca aos v\u00edcios de manuten\u00e7\u00e3o, \u00e9 incontroverso que a CEF foi respons\u00e1vel pela gest\u00e3o condominial at\u00e9 21\/10\/2014, em raz\u00e3o de deter a maioria das unidades residenciais, conforme esclarecido em contesta\u00e7\u00e3o. O fato de ter contratado uma pessoa jur\u00eddica para exercer o servi\u00e7o de gest\u00e3o n\u00e3o a desobriga da responsabilidade pela manuten\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio, sendo aplic\u00e1vel o mesmo racioc\u00ednio relativo \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de uma empreiteira para a execu\u00e7\u00e3o de obra. Posto isso, \u00e9 certo que as Atas de Assembleia realizadas entre 11\/10\/2013 e 16\/04\/2014 apontam que durante a gest\u00e3o da CEF foram relatados problemas estruturais no condom\u00ednio, embora n\u00e3o especificados (fl. 30 do id 19901753 e seguintes). Sendo assim, a despeito de n\u00e3o ser poss\u00edvel identificar em que momento eclodiram os problemas relatados nos autos, \u00e9 certo que a CEF tomou, ou tinha como tomar, conhecimento das queixas relativas a v\u00edcios de constru\u00e7\u00e3o e se omitiu no dever de promover a devida manuten\u00e7\u00e3o das \u00e1reas comuns do condom\u00ednio. Disso se infere o nexo causal, configurando a responsabilidade da CEF pela repara\u00e7\u00e3o dos danos materiais. Quanto \u00e0 abrang\u00eancia do dever reparat\u00f3rio, deve-se ponderar que o pr\u00f3prio perito atestou n\u00e3o ter identificado vest\u00edgios de pintura e\/ou manuten\u00e7\u00e3o das \u00e1reas comuns.\r\nTendo em vista que a gest\u00e3o condominial da CEF se encerrou em 2014, conclui-se que houve omiss\u00e3o tamb\u00e9m por parte da pr\u00f3pria autora em realizar a manuten\u00e7\u00e3o, contribuindo diretamente para o agravamento dos problemas e degrada\u00e7\u00e3o da \u00e1rea comum nos cinco anos que antecederam o ajuizamento da a\u00e7\u00e3o (entre 2014 e 2019).(...)\r\n\r\n\r\n15. Irresignada com a senten\u00e7a supra, a CAIXA interp\u00f4s recurso de apela\u00e7\u00e3o, cujo provimento foi negado pelo E. TRF-3, conforme Ac\u00f3rd\u00e3o anexo.\r\n\r\n16. Com o tr\u00e2nsito em julgado do V. Ac\u00f3rd\u00e3o, os autos baixaram em 1\u00aa Inst\u00e2ncia, tendo o Autor apresentado seus c\u00e1lculos de liquida\u00e7\u00e3o, apurando o montante de R$ 488.514,47 a t\u00edtulo de principal e R$ 48.851,47 sob a rubrica de honor\u00e1rios sucumbenciais, totalizando o valor de R$ 537.366,20 - posi\u00e7\u00e3o de 28\/10\/2022.\r\n\r\n\r\n17. A CAIXA, por seu turno, foi intimada nos termos do art. 523 do CPC, para pagar o valor executado e, se for o caso, apresentar impugna\u00e7\u00e3o aos c\u00e1lculos da Exequente.\r\n\r\n18. Diante disso, solicitamos de Vossa Senhoria os bons pr\u00e9stimos no sentido de elaborar parecer t\u00e9cnico acerca dos c\u00e1lculos de liquida\u00e7\u00e3o, e, caso seja apurado eventual excesso de execu\u00e7\u00e3o, indicar o valor incontroverso devido pela CAIXA, com vistas ao cumprimento espont\u00e2neo do julgado, bem como especificar minuciosamente os motivos pelos quais o Exequente apura valores superiores aos obtidos pela CAIXA, com vistas a subsidiar a impugna\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos.","created_at":"2023-01-30T18:31:03.907000Z","updated_at":"2023-01-30T18:31:03.907000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":123,"idDfi":"129","observacao":"
Em virtude das invas\u00f5es e dos\r\nv\u00e1rios atos de vandalismo, os quais comprometeram as condi\u00e7\u00f5es de\r\nhabitabilidade dos im\u00f3veis, as unidades habitacionais do bloco D sequer\r\nchegaram a ser arrendadas.<\/o:p><\/span><\/p>

O FAR vem pagando mensalmente\r\nas taxas de condom\u00ednio de todas as 16 unidades habitacionais do referido bloco.<\/o:p><\/span><\/p>

IC 14.395.000418\/2015-7\r\n(Minist\u00e9rio P\u00fablico) solicita, dentre outras coisas, recupera\u00e7\u00e3o total do bloco\r\nD<\/o:p><\/span><\/p>

Jan\/2018 \u2013 em fun\u00e7\u00e3o de\r\ninc\u00eandio e vandalismo, o valor global estimado para recupera\u00e7\u00e3o do bloco D \u00e9 de\r\nR$ 804.590,80<\/o:p><\/span><\/p>

23\/07\/2018 - Resolu\u00e7\u00e3o 002 \u2013\r\nAta n\u00ba 003\/2018 no valor de R$ 804.590,80<\/o:p><\/span><\/p>

07\/08\/2018 \u2013 Confirma\u00e7\u00e3o da\r\nDota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria pela CEFUS.<\/o:p><\/span><\/p>

Por se tratar de unidades\r\nociosas, os custos devem ser arcados exclusivamente pelo FAR.<\/o:p><\/span><\/p>

08\/02\/2021 \u2013 Comunicado no\r\nprocesso que a Construtora TIL n\u00e3o realizou obras de reparos no empreendimento\r\ndurante o ano de 2020 at\u00e9 hoje.<\/o:p><\/span><\/p>

22\/02\/2021 \u2013 LVDF atualizado -\r\n7898.7257.000007551\/2021.01.01.02<\/o:p><\/span><\/p>

\u00b7        \r\n<\/span><\/span>Unidades A14, E11, E12,\r\nE13, E14, F12, F13 e G11 - R$ 312.561,58<\/o:p><\/span><\/p>

\u00b7        \r\n<\/span><\/span>Recupera\u00e7\u00e3o do bloco D\r\n\u2013 R$ 815.013,90<\/o:p><\/span><\/p>

04\/06\/2021 \u2013 Jur\u00eddico\r\nsolicita, no processo, a intima\u00e7\u00e3o da TIL para que providencie a obriga\u00e7\u00e3o\r\nimposta.<\/o:p><\/span><\/p>

28\/09\/2022 \u2013 O.S.\r\n7898.7077.000636405.2022.01.01 <\/o:p><\/span><\/p>

\u00b7        \r\n<\/span><\/span>Recupera\u00e7\u00e3o de todas as\r\nunidades do bloco D e \u00e1rea comum<\/o:p><\/span><\/p>

\u00b7        \r\n<\/span><\/span>Recupera\u00e7\u00e3o das\r\nunidades espalhadas (A14, E11, E12, E13, E14, F12, F13, G11 E G21)<\/o:p><\/span><\/p>

28\/09\/2022 \u2013 O.S. 7898.7077.000636492.2022.01.01<\/o:p><\/span><\/p>

\u00b7        \r\n<\/span><\/span>Custo demoli\u00e7\u00e3o<\/o:p><\/span><\/p>

\u00b7        \r\n<\/span><\/span>Custo limpeza e\r\nLacra\u00e7\u00e3o<\/o:p><\/span><\/p>

\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p>

 <\/span><\/p>","created_at":"2022-12-07T14:26:53.543000Z","updated_at":"2022-12-07T14:26:53.543000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":152,"idDfi":"79","observacao":"

Recebemos consulta do JURIR, transcrevemos a seguir e endere\u00e7amo email para saber o andamento da permuta: <\/p>

\r\n\r\n<\/p>

......\r\n<\/span>A
\r\nCEPAT01
\r\n
\r\nSr. Coordenador,
\r\n
\r\n1. No sequencial 4833341 V. Sr\u00aa. informou:<\/span><\/p>\r\n\r\n

AO JURIR
\r\n
\r\nPrezados,
\r\n
\r\nEm atendimento aos esclarecimentos, informamos:
\r\n
\r\n1. Com rela\u00e7\u00e3o ao CTR 672560002107 - A administradora INOVARE est\u00e1 tratando\r\njunto \u00e0 CEPAT08 quanto \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o da emiss\u00e3o da CND de IPTU\r\nperante a semfaz, entretanto, ainda que haja tal regulariza\u00e7\u00e3o, haver\u00e1 um \u00f3bice\r\noperacional pois o contrato em quest\u00e3o se encontra cancelado. (INOVARE e\r\nCEPAT08 nos l\u00eaem por c\u00f3pia por pertin\u00eancia). Cumpre destacar que n\u00e3o se trata\r\nde algo simples de solucionar, sendo certo que n\u00e3o temos prazo m\u00e9dio para\r\nprever tal regulariza\u00e7\u00e3o;
\r\n
\r\n2. Quanto \u00e0 unidade a ser substitu\u00edda referente ao CTR 672560002078, entendemos\r\nn\u00e3o haver nada que impe\u00e7a a altera\u00e7\u00e3o da unidade de destino, devendo o cliente\r\nsolicitar tal altera\u00e7\u00e3o \u00e0 INOVARE, que, conforme j\u00e1 informado, \u00e1 a adm\r\nrespons\u00e1vel por essa gest\u00e3o;
\r\n
\r\n3. Seguimos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.
\r\n
\r\nAtenciosamente.
\r\n
\r\nLuis Roberto da Silva
\r\nAssistente Junior
\r\n
\r\nJo\u00e3o Ant\u00f4nio Colombo Junior
\r\nCoordenador de Centralizadora
\r\nCN - Patrim\u00f4nio e Bens de Terceiros
\r\n <\/span><\/p>\r\n\r\n2. Ressaltamos que a CAIXA est\u00e1 intimada para cumprir um acordo\r\njudicial, que tem por objeto a permuta destas unidades destes contratos. O n\u00e3o\r\natendimento dos prazos judiciais certamente implicar\u00e1 em penalidades. N\u00e3o h\u00e1\r\ncomo informar \u00e0 Justi\u00e7a que a CAIXA n\u00e3o tem prazo para regularizar as\r\npend\u00eancias dos dois contratos remanescentes do processo, especialmente se\r\nconsiderarmos que j\u00e1 decorreram seis anos do acordo.
\r\n
\r\n3. Portanto, solicitamos:
\r\n
\r\n<\/span>3.1. Sobre o contrato CTR 672560002107, concluir as pend\u00eancias de\r\npermuta at\u00e9 14\/11\/2022, prazo final concedido pela Justi\u00e7a, sob pena de\r\nincid\u00eancia de penalidades processuais\/multa.
\r\n
\r\n3.2. Sobre o contrato CTR 672560002078, solicitamos informar se V. Sr\u00aa (ou\r\nqualquer outra \u00e1rea competente) j\u00e1 chamou o arrendat\u00e1rio para finalizar o\r\nprocedimento de permunta do im\u00f3vel. Se n\u00e3o, orientamos faz\u00ea-lo com urg\u00eancia. Se\r\nj\u00e1 chamaram, solicitamos informar o que resta pendente e finalizar a permuta\r\nat\u00e9 14\/11\/22.
\r\n<\/span>
\r\n4. Se necess\u00e1rio ao cumprimento, solicitamos encaminhar a demanda \u00e0 CEPAT08 ou\r\n\u00e0 Administradora.
\r\n
\r\n
\r\n<\/span>","created_at":"2022-12-15T15:21:50.520000Z","updated_at":"2022-12-15T15:21:50.520000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":128,"idDfi":"131","observacao":"

30\/01\/2022 ocorreu o solapamento ao redor do bloco D do Condom\u00ednio Vit\u00f3ria IV.
A Defesa Civil de Franco da Rocha foi convocada pelos moradores e interditou o local.<\/span><\/p>

A REHABJD foi acionada e em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o disponibilizada (Vistoria Defesa Civil, de 30\/01\/22, Vistoria Defesa Civil, de 03\/02\/22 e Laudo de Vistoria de Danos F\u00edsicos - LVDF, de 04\/02\/22) e com base em vistoria realizada in loco, ratificaram o entendimento de necessidade de interdi\u00e7\u00e3o do Bloco D registrado nos tr\u00eas documentos.<\/span><\/p>

A Caixa est\u00e1 arcando com o pagamento de seguro moradia dos moradores<\/span>

A seguradora foi acionada por essa CEPAT e reconheceu o Seguro - comunicado do sinistro n\u00ba 456400.<\/span><\/span><\/p>

Foram liberados pela seguradora R$ 33950,80 + 33168,86, totalizando R$ 67.119,66<\/span><\/p>

03\/05\/2022 \u2013 Contrato 024\/2022 formalizado com a empresa Fabecon<\/span><\/p>

.08\/06\/2022 - A Empresa Fabecon, contratada para efetuar os servi\u00e7os no empreendimento solicitou por e-mail aditivo de servi\u00e7os, pois alega que :
\" ap\u00f3s o in\u00edcio das obras n\u00f3s constatamos que existem outros problemas que comprometem o servi\u00e7o contratado. Com isso, ser\u00e3o necess\u00e1rios outras provid\u00eancias e outros servi\u00e7os para que que a obra tenha garantia e que as consequ\u00eancias n\u00e3o reapare\u00e7am em um curto espa\u00e7o de tempo, fora da garantia.\"<\/span><\/p>

18\/07\/2022 \u2013 Assinado 1TA, por\u00e9m a Contratada registra que:<\/span><\/p>

\u201c<\/span>Segue anexo contrato assinado. Contudo, como a engenharia da Caixa n\u00e3o aprovou todos os servi\u00e7os adicionais de reparos, principalmente o de restabelecer a rede pluvial (que est\u00e1 vazando na \u00e1rea que acabamos de executar obras) e da rede de esgoto (que despeja esgoto nas conten\u00e7\u00f5es que executamos na obra), os servi\u00e7os n\u00e3o ter\u00e3o a garantia correta. Veja, as redes de esgoto e de pluviais est\u00e3o despejando \u00e1guas atr\u00e1s das nossas conten\u00e7\u00f5es executadas, embaixo das cal\u00e7adas, embaixo das funda\u00e7\u00f5es do Bloco D, ou seja, em breve toda a \u00e1rea reformada vai ficar no \u201cvazio\u201d e suscet\u00edveis a ruir. \u201d<\/span><\/p>

09\/08\/2022 \u2013 Solicita\u00e7\u00e3o de 2 TA<\/span><\/p>

09\/12\/2022 \u2013 chamado REHABJD 417299 - Solicita\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o da REHABJD em rela\u00e7\u00e3o a discord\u00e2ncia da Totem Engenharia e contratada Fabecon<\/span><\/p>","created_at":"2022-12-10T00:25:14.970000Z","updated_at":"2022-12-10T00:25:14.970000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":135,"idDfi":"179","observacao":"Em 30\/01\/2022 ocorreu o solapamento ao redor do bloco D do Condom\u00ednio Vit\u00f3ria IV.\r\nA Defesa Civil de Franco da Rocha foi convocada pelos moradores e interditou o local.\r\nA REHAB\/JD foi acionada e em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o disponibilizada (Vistoria Defesa Civil, de 30\/01\/22, Vistoria Defesa Civil, de 03\/02\/22 e Laudo de Vistoria de Danos F\u00edsicos - LVDF, de 04\/02\/22) e com base em vistoria realizada in loco, ratificaram o entendimento de necessidade de interdi\u00e7\u00e3o do Bloco D registrado nos tr\u00eas documentos.\r\nA CAIXA est\u00e1 arcando com o pagamento de seguro moradia dos moradores\r\nA CAIXA Seguradora foi acionada por essa CEPAT e reconheceu o Seguro - comunicado do sinistro n\u00ba 456400.\r\nForam liberados pela seguradora R$ 33950,80 + 33168,86, totalizando R$ 67.119,66\r\n03\/05\/2022 \u2013 Contrato 024\/2022 formalizado com a empresa Fabecon\r\n08\/06\/2022 - A Empresa Fabecon, contratada para efetuar os servi\u00e7os no empreendimento solicitou por e-mail aditivo de servi\u00e7os, pois alega que :\r\n\" ap\u00f3s o in\u00edcio das obras n\u00f3s constatamos que existem outros problemas que comprometem o servi\u00e7o contratado. Com isso, ser\u00e3o necess\u00e1rios outras provid\u00eancias e outros servi\u00e7os para que que a obra tenha garantia e que as consequ\u00eancias n\u00e3o reapare\u00e7am em um curto espa\u00e7o de tempo, fora da garantia.\"\r\n18\/07\/2022 \u2013 Assinado 1TA, por\u00e9m a Contratada registra que:\r\n\u201cSegue anexo contrato assinado. Contudo, como a engenharia da Caixa n\u00e3o aprovou todos os servi\u00e7os adicionais de reparos, principalmente o de restabelecer a rede pluvial (que est\u00e1 vazando na \u00e1rea que acabamos de executar obras) e da rede de esgoto (que despeja esgoto nas conten\u00e7\u00f5es que executamos na obra), os servi\u00e7os n\u00e3o ter\u00e3o a garantia correta. Veja, as redes de esgoto e de pluviais est\u00e3o despejando \u00e1guas atr\u00e1s das nossas conten\u00e7\u00f5es executadas, embaixo das cal\u00e7adas, embaixo das funda\u00e7\u00f5es do Bloco D, ou seja, em breve toda a \u00e1rea reformada vai ficar no \u201cvazio\u201d e suscet\u00edveis a ruir. \u201d\r\n09\/08\/2022 \u2013 Solicita\u00e7\u00e3o de 2 TA\r\n09\/12\/2022 \u2013 chamado REHABJD 417299 - Solicita\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o da REHABJD em rela\u00e7\u00e3o a discord\u00e2ncia da Totem Engenharia e contratada Fabecon.","created_at":"2022-12-12T20:38:28.530000Z","updated_at":"2022-12-12T20:38:28.530000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":136,"idDfi":"180","observacao":"Em 30\/01\/2022 ocorreu o solapamento ao redor do bloco D do Condom\u00ednio Vit\u00f3ria IV.\r\nA Defesa Civil de Franco da Rocha foi convocada pelos moradores e interditou o local.\r\nA REHAB\/JD foi acionada e em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o disponibilizada (Vistoria Defesa Civil, de 30\/01\/22, Vistoria Defesa Civil, de 03\/02\/22 e Laudo de Vistoria de Danos F\u00edsicos - LVDF, de 04\/02\/22) e com base em vistoria realizada in loco, ratificaram o entendimento de necessidade de interdi\u00e7\u00e3o do Bloco D registrado nos tr\u00eas documentos.\r\nA CAIXA est\u00e1 arcando com o pagamento de seguro moradia dos moradores\r\nA CAIXA Seguradora foi acionada por essa CEPAT e reconheceu o Seguro - comunicado do sinistro n\u00ba 456400.\r\nForam liberados pela seguradora R$ 33950,80 + 33168,86, totalizando R$ 67.119,66\r\n03\/05\/2022 \u2013 Contrato 024\/2022 formalizado com a empresa Fabecon\r\n08\/06\/2022 - A Empresa Fabecon, contratada para efetuar os servi\u00e7os no empreendimento solicitou por e-mail aditivo de servi\u00e7os, pois alega que :\r\n\" ap\u00f3s o in\u00edcio das obras n\u00f3s constatamos que existem outros problemas que comprometem o servi\u00e7o contratado. Com isso, ser\u00e3o necess\u00e1rios outras provid\u00eancias e outros servi\u00e7os para que que a obra tenha garantia e que as consequ\u00eancias n\u00e3o reapare\u00e7am em um curto espa\u00e7o de tempo, fora da garantia.\"\r\n18\/07\/2022 \u2013 Assinado 1TA, por\u00e9m a Contratada registra que:\r\n\u201cSegue anexo contrato assinado. Contudo, como a engenharia da Caixa n\u00e3o aprovou todos os servi\u00e7os adicionais de reparos, principalmente o de restabelecer a rede pluvial (que est\u00e1 vazando na \u00e1rea que acabamos de executar obras) e da rede de esgoto (que despeja esgoto nas conten\u00e7\u00f5es que executamos na obra), os servi\u00e7os n\u00e3o ter\u00e3o a garantia correta. Veja, as redes de esgoto e de pluviais est\u00e3o despejando \u00e1guas atr\u00e1s das nossas conten\u00e7\u00f5es executadas, embaixo das cal\u00e7adas, embaixo das funda\u00e7\u00f5es do Bloco D, ou seja, em breve toda a \u00e1rea reformada vai ficar no \u201cvazio\u201d e suscet\u00edveis a ruir. \u201d\r\n09\/08\/2022 \u2013 Solicita\u00e7\u00e3o de 2 TA\r\n09\/12\/2022 \u2013 chamado REHABJD 417299 - Solicita\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o da REHABJD em rela\u00e7\u00e3o a discord\u00e2ncia da Totem Engenharia e contratada Fabecon.","created_at":"2022-12-12T20:38:28.567000Z","updated_at":"2022-12-12T20:38:28.567000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":149,"idDfi":"193","observacao":"A execu\u00e7\u00e3o do refor\u00e7o da funda\u00e7\u00e3o, estrutura e hidrossanit\u00e1rio do Bloco 3 (Ed Robalo) foi realizado por meio do Contrato 14583\/2020, estando a obra conclu\u00edda.\r\nA Defesa Civil do Estado do Esp\u00edrito Santo vistoriou o empreendimento em 30\/07\/2021 e procedeu a desinterdi\u00e7\u00e3o do local, ap\u00f3s comprovar que foram sanadas as patologias estruturais que deram causa aos danos.","created_at":"2022-12-12T20:52:45.310000Z","updated_at":"2022-12-12T20:52:45.310000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":164,"idDfi":"31","observacao":"

\r\n\r\n<\/p>

1          <\/span>Em  <\/span>2009, \r\n<\/span>em  <\/span>virtude  <\/span>do \r\n<\/span>agravamento  <\/span>dos  <\/span>problemas \r\n<\/span>de  <\/span>transbordamento  <\/span>de \r\n<\/span>fossas  <\/span>e sumidouros em 22 dos 42\r\nempreendimentos do PAR em Macei\u00f3\/AL, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Conselho de\r\nFundos Governamentais e Loterias, Ata n\u00ba 18, reuni\u00e3o de 20 de Maio de 2009, foi\r\nconstitu\u00eddo um Grupo de Trabalho, nos termos da Portaria VIGOV 584\/2009 com\r\no   <\/span>objetivo   <\/span>de  \r\n<\/span>diagnosticar   <\/span>e   <\/span>indicar  \r\n<\/span>solu\u00e7\u00f5es   <\/span>para sanar   <\/span>os  \r\n<\/span>problemas   <\/span>dos transbordamentos\r\nde fossas e sumidouros nos empreendimentos do PAR.  <\/span><\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

1.1           <\/span>Este GT analisou os projetos de\r\nInstala\u00e7\u00f5es Hidr\u00e1ulicas e Sanit\u00e1rias, laudos t\u00e9cnicos de engenharia dos\r\nempreendimentos supracitados, \u00e0 \u00e9poca da constru\u00e7\u00e3o, e avaliando todas as  <\/span>considera\u00e7\u00f5es \r\n<\/span>de  <\/span>projetos  <\/span>que \r\n<\/span>determinaram  <\/span>o  <\/span>dimensionamento  <\/span>das \r\n<\/span>fossas  <\/span>e sumidouros, tais como:\r\nrelat\u00f3rios de sondagens, testes de absor\u00e7\u00e3o do solo, especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas,\r\ncrit\u00e9rios t\u00e9cnicos; tendo como embasamento as normas brasileiras <\/span><\/p>\r\n\r\n

1.1.2       <\/span>Deste GT originou um parecer PA 854\/2009\r\nonde foi apontado, em linhas gerais que o dimensionamento e a execu\u00e7\u00e3o dos\r\npo\u00e7os e sumidouros dos Residenciais, n\u00e3o foram realizados de acordo com a norma\r\nNBR 13969\/97. Tamb\u00e9m foi verificadas diverg\u00eancias entre o projeto e sua\r\nexecu\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\r\n\r\n

1.1.3         <\/span>Nesta Grupo de Trabalho, o residencial\r\nMayra, foi diagnosticado como sem \r\n<\/span>problemas de transbordamento das fossas e sumidouros<\/u><\/b>.  <\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

1.2       <\/span>Em 2015 \u00e9 elaborado\r\no Manifesta\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica de Engenharia MTE 013\/2014 onde a engenharia da <\/span>CAIXA conclui que a quantidade de po\u00e7os sumidouros m\u00ednimo necess\u00e1rios\r\npara que ocorresse a altern\u00e2ncia na opera\u00e7\u00e3o do sistema e consequentemente a\r\nrecupera\u00e7\u00e3o da capacidade infiltrava n\u00e3o foi projetada e por consequ\u00eancia n\u00e3o\r\nfoi executada.<\/span><\/p>\r\n\r\n

1.2.1     <\/span>A\r\nConstrutora foi notificada em 05\/2015 atrav\u00e9s do of\u00edcio n\u00ba 0409\/2015\/GILIE\/ME o\r\nqual notifica a empresa pelos v\u00edcios Construtivos no Residencial e ressalta a\r\ninforma\u00e7\u00e3o de que em 2012 foi encaminhado pela GILIE\/ME o parecer emitido pelo\r\nGT de2012 concluindo que o problema de esgotamento sanit\u00e1rio no residencial se\r\ntrata de v\u00edcio construtivo.<\/span><\/p>\r\n\r\n

1.4       <\/span>Em\r\n28\/10\/2015 foi emitido o PA023\/2015 para libera\u00e7\u00e3o de recursos no valor de R$ 34.074,84\r\npara contrata\u00e7\u00e3o de empresa para elabora\u00e7\u00e3o de estudos e projetos para sanar os\r\nproblemas de esgotamento sanit\u00e1rio no empreendimento Res Mayra.<\/span><\/p>\r\n\r\n

1.4.1     <\/span>Em 18\/02\/2016 foi firmado\r\ncontrato 00912\/2016 com a Construtora Alpin\u00f3polis tendo como objeto a revis\u00e3o\r\ndas solu\u00e7\u00f5es de esgoto existentes, ponderando medidas de reforma, manuten\u00e7\u00e3o e\r\nimplanta\u00e7\u00e3o de novas solu\u00e7\u00f5es para o sistema de esgotamento sanit\u00e1rio dos 9\r\nresidenciais do PAR. <\/span><\/p>\r\n\r\n

1.4.1.1  <\/span>Os projetos, conforme\r\nparecer apresentado por Engenheiro credenciado em 29\/11\/2016, n\u00e3o foram\r\nexecutados satisfatoriamente pela empresa. Ap\u00f3s tratativas com a Empresa\r\nAlpin\u00f3polis que se recusou a concluir o projeto foi iniciado Processo\r\nAdministrativo n\u00ba. 7075.04.0059.0\/2016 para aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o administrativa.<\/span><\/p>\r\n\r\n

1.4.1.2 Em 08\/06\/2018, o processo administrativo de aplica\u00e7\u00e3o de\r\npenalidade da Construtora Alpin\u00f3polis foi conclu\u00eddo com aplica\u00e7\u00e3o da penalidade\r\nde multa no valor de R$ 25.000,00 e com a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o\r\nem licita\u00e7\u00e3o e impedimento de contratar com a Caixa pelo prazo de (dois) meses.\r\n<\/span><\/p>\r\n\r\n

1.5       <\/span>Em 25\/04\/2018, ap\u00f3s\r\nsele\u00e7\u00e3o de nova empresa, foram abertas Ordens de Servi\u00e7o para a empresa\r\ncredenciada Calcular realizar a complementa\u00e7\u00e3o dos projetos apresentados pela\r\nAlpin\u00f3polis. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

1.5.2     <\/span>\r\nEm 28\/11\/2019 fora emitido o parecer PA 044\/2019 GILIERE autorizando a obra,\r\nparecer esse ratificado pelo Comit\u00ea Regional em 29\/11\/2019. Em 13\/12\/2019 fora\r\nrecebida a confirma\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria pela CEFUS, no valor de R$\r\n1.138.594,59.<\/span><\/p>\r\n\r\n

2          <\/span>Em 12\/3\/2020 foi assinado\r\no contrato 5944\/2020 para a constru\u00e7\u00e3o da ETE do empreendimento, com prazo de\r\nobra de 5 meses com a NM engenharia. <\/span>O contrato\r\ntinha prazo final de <\/span>11\/03\/2021<\/span> e or\u00e7amento de R$ <\/span>de R$\r\n791.999,29. <\/span><\/p>\r\n\r\n

2.1       <\/span>Em 31\/08\/2020 fora\r\nrecebido laudo da vistoria que apontava dois problemas<\/span><\/p>\r\n\r\n

2.1.1     <\/span>O primeiro deles era\r\nque no local da constru\u00e7\u00e3o a ETE o condom\u00ednio havia constru\u00eddo um biciclet\u00e1rio\r\ne lixeira, que precisavam se demolidos e\/ou recolocados em outro lugar, o que\r\naumentaria os custos da obra;<\/span><\/p>\r\n\r\n

2.1.2     <\/span>Verificou-se tamb\u00e9m\r\nque os c\u00e1lculos para o esgotamento estavam subdimensionados e que precisavam\r\nser ajustados. <\/span><\/p>\r\n\r\n

2.2       <\/span>Em 05\/10\/20 fora\r\ngerado pela Calcular parecer com as mudan\u00e7as or\u00e7ament\u00e1rias solicitadas. Houve\r\num aditamento de R$ 70.753,54. O valor ap\u00f3s as adequa\u00e7\u00f5es passou para R$\r\n862.752,83 (um aumento de 8,93% em rela\u00e7\u00e3o ao valor originalmente or\u00e7ado). <\/span><\/p>\r\n\r\n

2.2.1     <\/span>Em raz\u00e3o do maior\r\nn\u00famero de pessoas no empreendimento devido \u00e0 pandemia e home office, o valor\r\noriginalmente licitado de R$ 65.681,28 necessitou de um aditivo de R$\r\n58.961,28, perfazendo um valor total de R$ 124.642,56. <\/span><\/p>\r\n\r\n

2.2.2     <\/span>Em 07\/01\/21 a\r\nextinta GILIESA gerou aditivo contratual com vistas \u00e0 dilata\u00e7\u00e3o do prazo para\r\n11\/03\/22 (prazo atual de em vig\u00eancia do contrato). No pedido de dilata\u00e7\u00e3o de\r\nprazo \u00e9 informado que a solicita\u00e7\u00e3o de dila\u00e7\u00e3o se fez necess\u00e1ria pois a obra\r\nn\u00e3o havia iniciado. Tal demora fora ocasionada pela mudan\u00e7a no local da obra e\r\npor necessidade de adequa\u00e7\u00e3o de <\/span>valores e\r\nquantidades no esgotamento das fossas, conforme abaixo.<\/span><\/p>\r\n\r\n

2          <\/span>Em\r\n18\/02\/2021 a obra para constru\u00e7\u00e3o da ETE \u00e9 iniciada pela NM Incorpora\u00e7\u00f5es\r\nEireli, sob autoriza\u00e7\u00e3o da GILIE\/SA. A empresa \u00e9 orientada a executar o projeto\r\npara ETE de 15 blocos, e a GILIE\/SA providenciaria o aditamento dos valores do\r\ncontrato, haja visto que o valor efetivamente contratado n\u00e3o seria suficiente\r\npara execu\u00e7\u00e3o completa da obra. <\/span><\/p>\r\n\r\n

3          <\/span>Em\r\n15\/03\/2021, a gest\u00e3o operacional do Programa de Arrendamento Residencial \u2013 PAR,\r\nmigrou para a CEPAT \u2013 CN Patrim\u00f4nio de Terceiros, a partir da reorganiza\u00e7\u00e3o da\r\nVILOP, com a consequente extin\u00e7\u00e3o das GILIE e cria\u00e7\u00e3o da CEPAT. <\/span><\/p>\r\n\r\n

3.1       <\/span>Em 06\/04\/2021, com objetivo de buscar informa\u00e7\u00f5es na transi\u00e7\u00e3o\r\noperacional do processo PAR, ap\u00f3s ser consultada pela CEPAT, a ex-GILIE\/SA\r\nemitiu e-mail a respeito da situa\u00e7\u00e3o do empreendimento, informando da\r\nnecessidade de aditivo contratual para adequa\u00e7\u00e3o dos valores e da necessidade\r\nde dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

\u201cResidencial Mayra \u2013 Macei\u00f3\/AL - Implanta\u00e7\u00e3o\r\nde esta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgoto com obra em andamento realizada pela empresa\r\nNM Imobili\u00e1rias, sendo necess\u00e1rio aditivo contratual para adequa\u00e7\u00e3o de valores\r\nreferentes a servi\u00e7o de limpeza de fossas durante execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, sendo\r\nnecess\u00e1rio elabora\u00e7\u00e3o de parecer para posterior convoca\u00e7\u00e3o de comit\u00ea para\r\nlibera\u00e7\u00e3o de recurso de aditivo e posterior encaminhamento para formaliza\u00e7\u00e3o\r\ncontratual.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span>- <\/span>A especifica\u00e7\u00e3o dos\r\nvalores do aditivo fornecida pela empresa, j\u00e1 foi avaliada e aprovada pela\r\nengenharia da CEF e devidamente encaminhada a essa CEPAT.\u201d <\/span><\/p>\r\n\r\n

3.1.1     <\/span>Em 20\/05\/2021 a empresa NM encaminhou a\r\nCEPAT o of\u00edcio 006\/2021 solicitando o reequil\u00edbrio econ\u00f4mico financeiro, solicitando\r\nque o valor total do contrato fosse adequado para R$ 1.458.567,52. <\/span><\/p>\r\n\r\n

3.1.2     <\/span>Considerando a situa\u00e7\u00e3o at\u00edpica recebida\r\npela CEPAT, ou seja, execu\u00e7\u00e3o de obra divergente da efetivamente contratada, a\r\nCEPAT encaminhou hist\u00f3rico da situa\u00e7\u00e3o \u00e0 GESEC solicitando posicionamento. Em\r\nresumo a CEPAT questionou se o contrato deveria ser rescindido e deflagrado novo\r\nprocesso licit\u00e1t\u00f3rio para conclus\u00e3o da obra, haja visto que o valor a ser\r\naditado no contrato supera os 25% previstos na lei de licita\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\r\n\r\n

3.1.3     <\/span>Em resposta encaminhada pela GESEC em\r\n06\/07\/2021, foi posicionado que com o encerramento do contrato atual e novo\r\nprocesso licitat\u00f3rio, poderia haver conflito de responsabilidade para eventual\r\nacionamento de v\u00edcio construtivo da ETE, caso fosse contratada outra empresa\r\npara finalizar a obra. A GESEC tamb\u00e9m pontuou que as contrata\u00e7\u00f5es do FAR s\u00e3o\r\ndispensadas das disposi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas da Lei Geral de Licita\u00e7\u00e3o, conforme Lei\r\n10\/188\/01:<\/span><\/p>\r\n\r\n

Art. 4\u00ba\r\n-  <\/span>Compete \u00e0 CEF: <\/span><\/i><\/p>\r\n\r\n

(...) <\/span><\/i><\/p>\r\n\r\n

Par\u00e1grafo\r\n\u00fanico.  <\/span>As opera\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o,\r\nconstru\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o, arrendamento e venda de im\u00f3veis obedecer\u00e3o aos\r\ncrit\u00e9rios estabelecidos pela CEF, respeitados os princ\u00edpios da legalidade,\r\nfinalidade, razoabilidade, moralidade administrativa, interesse p\u00fablico e\r\nefici\u00eancia, ficando dispensada da observ\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas da\r\nlei geral de licita\u00e7\u00e3o<\/span><\/i>.<\/span><\/i><\/p>\r\n\r\n

4          <\/span>Entretanto, com a entrada da\r\nconcession\u00e1ria BRK Ambiental em Julho\/2021 para a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de\r\nsaneamento na Regi\u00e3o Metropolitana de Macei\u00f3, fruto do primeiro leil\u00e3o\r\nrealizado a partir do Novo Marco Regulat\u00f3rio do Saneamento, a CAIXA vislumbrou\r\na possibilidade de uma solu\u00e7\u00e3o definitiva, e que traria menor manuten\u00e7\u00e3o para\r\nos condom\u00ednios que seria a liga\u00e7\u00e3o direta da rede dos condom\u00ednios \u00e0 na rede\r\np\u00fablica de saneamento.<\/span><\/p>\r\n\r\n

4.1       <\/span>Em 14\/09\/2022 a BRK Ambiental apresentou\r\nem reuni\u00e3o com a CEPAT, GIHAB e JURIR o projeto piloto para escoamento do\r\nesgoto do Residencial Costa Dourada, juntamente com proposta comercial no valor\r\nde R$ 815.116,87, proposta esta mais vantajosa que a constru\u00e7\u00e3o de uma ETE no\r\nlocal, tendo como base o valor atualizado pela credenciada Fluxo Engenharia em\r\n18\/03\/2022, e ratificada pela GIHAB\/ME em 28\/04\/2022, em R$ 1.746.476,59. <\/span><\/p>\r\n\r\n

4.1.1     <\/span>Incide ainda o fato de que, interligando a\r\nrede de esgoto do residencial \u00e0 rede p\u00fablica, qualquer manuten\u00e7\u00e3o no sistema\r\nexterno fica a cargo da concession\u00e1ria BRK Ambiental, isentando tanto a CAIXA\r\nquanto o Condom\u00ednio de qualquer tipo de demanda extra-per\u00edmetro do residencial.<\/span><\/p>\r\n\r\n

4.2       <\/span>Neste panorama, a CEPAT intenciona\r\ninterromper definitivamente as obras de constru\u00e7\u00e3o da ETE e formalizar acordo\r\ncom a BRK Ambiental. no sentido de priorizar as obras de extens\u00e3o da rede de\r\nesgoto p\u00fablico para atendimento aos Residenciais do PAR, localizados em Maceio\/AL.<\/span><\/p>","created_at":"2023-01-04T21:36:39.647000Z","updated_at":"2023-01-04T21:36:39.647000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":166,"idDfi":"36","observacao":"

\r\n\r\n<\/p>

1          <\/span>O primeiro registro de reclama\u00e7\u00f5es a\r\nrespeito do transbordamento das fossas\/sumidouros foi de 31\/08\/2005 quando a\r\nAdministradora Fontes informou que o sumidouro que serve ao bloco 04 daquele\r\nresidencial n\u00e3o estava absorvendo a demanda de \u00e1guas servidas, ocasionando\r\ntransbordamento e mau cheiro, e que havia necessidade de esgotamento da\r\nrespectiva fossa. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

1.1       <\/span>Em 31\/08\/2005 a Construtora Apoio foi\r\nnotificada, por meio de mensagem eletr\u00f4nica, relativamente ao retorno de \u00e1guas\r\nservidas no sumidouro do bloco 04, solicitando an\u00e1lise do ocorrido e\r\nprovid\u00eancias urgentes. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

1.2       <\/span><\/span>Em 10\/2006 foi aberta uma O.S. para\r\na <\/span>Construtora\r\nRoberto Fortes Melro <\/span>solicitando diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o das fossas e sumidouros no\r\nresidencial, com apresenta\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o e or\u00e7amento. O relat\u00f3rio informou que\r\no sumidouro n\u00e3o foi alcan\u00e7ado por falta de pessoal para escava\u00e7\u00e3o, o que\r\nprejudicou a an\u00e1lise. Foi solicitado \u00e0 construtora que indicasse a localiza\u00e7\u00e3o\r\ndo po\u00e7o, uma vez que ele n\u00e3o foi localizado. Como n\u00e3o houve resposta, foi\r\nsolicitado \u00e0 GIDUR\/ME subs\u00eddios para abertura de nova O.S. para diagn\u00f3stico\r\nefetivo.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

1.3       <\/span>Em 11\/12\/2006, foi encaminhada mensagem\r\neletr\u00f4nica \u00e0 Apoio Constru\u00e7\u00f5es, solicitando o prazo de 24 horas para indica\u00e7\u00e3o\r\nda exata localiza\u00e7\u00e3o do po\u00e7o sumidouro do Bloco 09, uma vez que a empresa\r\ndemandada para diagn\u00f3stico n\u00e3o conseguiu localiz\u00e1-lo, embora estivesse de posse\r\ndos projetos hidro sanit\u00e1rios. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

1.4       <\/span>Em 05\/01\/2007, a Construtora Roberto\r\nFortes Melro apresentou \u00e0 CAIXA o relat\u00f3rio da situa\u00e7\u00e3o atual do sistema de\r\nEsgotamento Sanit\u00e1rio do Bloco 09, onde constou o seguinte: <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u2022 A fossa\r\ns\u00e9ptica do Bloco 09 estava cheia e o sumidouro n\u00e3o foi inspecionado devido \u00e0\r\nfalta de pessoal para escava\u00e7\u00e3o manual da \u00e1rea at\u00e9 sua localiza\u00e7\u00e3o, elemento\r\nfundamental para a devida an\u00e1lise; <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u2022 O\r\nempreendimento foi visitado pela Construtora Roberto Fortes Melro em cinco\r\noportunidades e n\u00e3o foi verificada nenhuma solu\u00e7\u00e3o\/provid\u00eancia por parte da\r\nConstrutora Apoio para resolu\u00e7\u00e3o do problema, tampouco apresentou-se para\r\nlocalizar o sumidouro conforme solicitado pela CAIXA; <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u2022 Consta\r\nno projeto hidro sanit\u00e1rio a informa\u00e7\u00e3o de que a taxa de absor\u00e7\u00e3o do terreno,\r\nconforme teste no local, seria de 40 l\/m\u00b2 dia, por\u00e9m n\u00e3o foi localizado, na\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o fornecida, o teste de absor\u00e7\u00e3o do terreno para devida an\u00e1lise; <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u2022 Segundo\r\no projeto hidro sanit\u00e1rio, para cada bloco foi constru\u00eddo 01(um) sumidouro\r\n(po\u00e7o absorvente); <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

2          <\/span>Em  <\/span>2009, \r\n<\/span>em  <\/span>virtude  <\/span>do \r\n<\/span>agravamento  <\/span>dos  <\/span>problemas \r\n<\/span>de  <\/span>transbordamento  <\/span>de \r\n<\/span>fossas  <\/span>e sumidouros em 22 dos 42\r\nempreendimentos do PAR em Macei\u00f3\/AL, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Conselho de\r\nFundos Governamentais e Loterias, Ata n\u00ba 18, reuni\u00e3o de 20 de Maio de 2009, foi\r\nconstitu\u00eddo um Grupo de Trabalho, nos termos da Portaria VIGOV 584\/2009 com\r\no   <\/span>objetivo   <\/span>de  \r\n<\/span>diagnosticar   <\/span>e   <\/span>indicar  \r\n<\/span>solu\u00e7\u00f5es   <\/span>para sanar   <\/span>os  \r\n<\/span>problemas   <\/span>dos transbordamentos\r\nde fossas e sumidouros nos empreendimentos do PAR.  <\/span><\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

2.1           <\/span>Este GT analisou os projetos de\r\nInstala\u00e7\u00f5es Hidr\u00e1ulicas e Sanit\u00e1rias, laudos t\u00e9cnicos de engenharia dos\r\nempreendimentos supracitados, \u00e0 \u00e9poca da constru\u00e7\u00e3o, e avaliando todas as  <\/span>considera\u00e7\u00f5es \r\n<\/span>de  <\/span>projetos  <\/span>que \r\n<\/span>determinaram  <\/span>o  <\/span>dimensionamento  <\/span>das \r\n<\/span>fossas  <\/span>e sumidouros, tais como:\r\nrelat\u00f3rios de sondagens, testes de absor\u00e7\u00e3o do solo, especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas,\r\ncrit\u00e9rios t\u00e9cnicos; tendo como embasamento as normas brasileiras <\/span><\/p>\r\n\r\n

2.1.2       <\/span>Deste GT originou um parecer PA 854\/2009\r\nonde foi apontado, em linhas gerais que o dimensionamento e a execu\u00e7\u00e3o dos\r\npo\u00e7os e sumidouros dos Residenciais, n\u00e3o foram realizados de acordo com a norma\r\nNBR 13969\/97. Tamb\u00e9m foi verificadas diverg\u00eancias entre o projeto e sua\r\nexecu\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\r\n\r\n

2.1.3         <\/span>Nesta Grupo de Trabalho, o residencial\r\nBella Vista, foi diagnosticado como com \r\n<\/span>problemas de transbordamento das fossas e sumidouros.  <\/span><\/u><\/b><\/span><\/p>\r\n\r\n

2.2       <\/span>Segundo <\/span>o material produzido no GT VIGOV 854\/09- N\u00ba 009\/09,\r\nfoi constatado que:<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span>\u2022 O sistema de esgotamento sanit\u00e1rio \u00e9\r\ncomposto de 10 fossas s\u00e9pticas, uma para cada bloco, e 10 sumidouros, um para\r\ncada fossa, e o abastecimento de \u00e1gua \u00e9 constitu\u00eddo por sistema de capta\u00e7\u00e3o\r\nfeita via po\u00e7o tubular no pr\u00f3prio conjunto e operado pelo condom\u00ednio. <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u2022 N\u00e3o\r\nexistem informa\u00e7\u00f5es sobre sondagens ou testes de absor\u00e7\u00e3o que possam ter sido\r\nrealizados. <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u2022 De\r\nacordo com as plantas constantes do projeto, os sumidouros s\u00e3o em n\u00famero de 10\r\n(dez) po\u00e7os de forma cil\u00edndrica, um para cada fossa, com di\u00e2metro de 1,50 m e\r\n45 m de profundidade. <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u2022 Na\r\nverifica\u00e7\u00e3o dos projetos e na consulta aos processos, constatou-se que os\r\nsumidouros foram constru\u00eddos prevendo-se apenas um por fossa. N\u00e3o foram\r\nprevistos os demais sumidouros necess\u00e1rios para a opera\u00e7\u00e3o de forma alternada\r\ncomo previsto na NBR 13969\/97. <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u2022 04\r\n(quatro) fossas e 07 (sete) sumidouros foram projetados e constru\u00eddos em locais\r\nn\u00e3o apropriados, localizados sob as \u00e1reas destinadas ao estacionamento de\r\nve\u00edculos. <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u2022 Na\r\nplanilha do or\u00e7amento apresentada pela empresa construtora, referente \u00e0\r\ninfraestrutura, n\u00e3o consta os custos das fossas e dos sumidouros.<\/span><\/p>\r\n\r\n

\u2022 Dos 10\r\nsumidouros em opera\u00e7\u00e3o, 2 (dois) n\u00e3o est\u00e3o absorvendo os efluentes das fossas e\r\nprovocando o seu transbordamento no p\u00e1tio do condom\u00ednio, colocando em risco a\r\nsa\u00fade dos arrendat\u00e1rios e proporcionando ambiente adequado para desenvolvimento\r\nde vetores transmissores de doen\u00e7as.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/span><\/u><\/b><\/p>\r\n\r\n

2.3       <\/span><\/span>Em 06 AGO 09,\r\no referido GT participou de reuni\u00e3o com a Secretaria Municipal de Macei\u00f3,\r\nrespons\u00e1vel pela emiss\u00e3o de licen\u00e7as ambientais, com a participa\u00e7\u00e3o da CASAL e\r\nGIDUR\/ME , ocasi\u00e3o em que aquela Secretaria confirmou que, conforme disposto na\r\nLei 4.548, de 21\/11\/96 do Munic\u00edpio, \u00e9 vi\u00e1vel que efluentes de esta\u00e7\u00f5es de\r\ntratamento de esgotos, que atendam aos aspectos de qualidade que imp\u00f5e a\r\nResolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 237\/97, sejam lan\u00e7ados em corpos receptores e que \u00e9\r\ninvi\u00e1vel o lan\u00e7amento de efluentes em galerias de \u00e1guas pluviais. <\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

2.3.1     <\/span>No\r\ndia 10 SET 09, o GT participou de reuni\u00e3o com a CASAL, representada pela\r\nSuperintendente de Desenvolvimento Organizacional , ocasi\u00e3o em que aquela\r\nSuperintendente orientou que a Caixa formalize consulta de viabilidade de\r\nesgotamento sanit\u00e1rio pela rede existente na CASAL, a cerca de 600 m do\r\nResidencial Bella Vista, com o objetivo de confirma\u00e7\u00e3o dessa alternativa para o\r\nreferido empreendimento. <\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

2.4       <\/span><\/span>Em resumo\r\nverificou-se que <\/span>a alternativa\r\nmais vi\u00e1vel do ponto de vista t\u00e9cnico, de opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o para solu\u00e7\u00e3o\r\ndefinitiva do esgotamento sanit\u00e1rio seria a interliga\u00e7\u00e3o com a rede p\u00fablica mediante\r\na constru\u00e7\u00e3o de uma rede coletora com uma extens\u00e3o aproximada de 600 m, e a\r\nconstru\u00e7\u00e3o de rede coletora interna. <\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

2.5       <\/span>Com\r\nbase no parecer do Grupo de Trabalho, a Construtora Apoio Ltda foi notificada a\r\nrealizar os reparos necess\u00e1rios no sistema de fossa\/sumidouro do\r\nempreendimento. <\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

2.5.1     <\/span>Em\r\nreposta, a Construtora informou que encontrava-se em situa\u00e7\u00e3o deveras delicada\r\nno que diz respeito a sua idoneidade financeira, estando com suas atividades\r\nparalisadas sem quaisquer obra ou servi\u00e7os em execu\u00e7\u00e3o, operando apenas para\r\nliquidar v\u00e1rias d\u00edvidas fiscais, trabalhistas, e que portanto n\u00e3o dispunha de\r\nsitua\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para poder arcar com a obra sugerida.<\/span><\/span><\/u><\/b><\/p>\r\n\r\n

3.3       <\/span><\/span>Em 03\/03\/2010 foi elaborado o projeto de rede de\r\nesgoto que teve como objetivo a implanta\u00e7\u00e3o de rede coletora de esgotos interna\r\nno condom\u00ednio Residencial Bella Vista em uma extens\u00e3o de 332,50m, e a sua\r\ncondu\u00e7\u00e3o por rede p\u00fablica at\u00e9 a rede coletora existente da CASAL, na esquina\r\ndas ruas Paulina Maria Mendon\u00e7a e Rua Gustavo Paiva na cidade de Macei\u00f3-AL em\r\numa extens\u00e3o de 558 m, conforme definido no GT VIGOV854\/09.<\/span><\/p>\r\n\r\n

3.4       <\/span>Em\r\n13\/04\/2010 foram liberados, por meio da CE GESEF 323\/2010, os recursos do FAR\r\npara recupera\u00e7\u00e3o do empreendimento RESIDENCIAL BELLA VISTA.<\/span><\/p>\r\n\r\n

3.5       <\/span> Em\r\nvirtude do n\u00e3o atendimento pela Construtora Apoio das demandas relativas os\r\nv\u00edcios construtivos no RESIDENCIAL BELLA VISTA, foi solicitado pela GILIE por\r\nmeio da CI GILIE\/ME 0733\/10 de 15\/10\/2010 o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o contra a\r\nConstrutora. <\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

3.6       <\/span>Em 30\/05\/2011 recebemos a aprova\u00e7\u00e3o da\r\nCASAL do Projeto de esgotamento sanit\u00e1rio do Residencial Bella Vista. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

3.6.1     <\/span>Em virtude do tempo entre a elabora\u00e7\u00e3o do\r\nor\u00e7amento inicial e a aprova\u00e7\u00e3o do projeto pela CASAL, em 02\/08\/2011 foi\r\natualizado o valor do or\u00e7amento para execu\u00e7\u00e3o do projeto da rede de esgoto do\r\nBella Vista. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

3.7       <\/span>Em 02\/08\/2011 foi solicitada \u00e0 GILOG\/SA a\r\ncontrata\u00e7\u00e3o de empresa para realiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os do projeto de rede coletora\r\nde esgoto do Residencial Bella Vista e em 09\/09\/2011 foi publicado o Edital\r\n0058\/2011 de contrata\u00e7\u00e3o. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

3.8       <\/span>Ap\u00f3s a conclus\u00e3o do processo licitat\u00f3rio,\r\nem 13\/03\/2012, contratam entre si, de um lado a Contratada CFC Engenharia\r\nLtda., representada legalmente por M\u00e1rcio Ferreira de Carvalho; e do outro lado\r\na Contratante Caixa Econ\u00f4mica Federal, representada legalmente por Yrlayde\r\nSilva dos Santos, Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os para Implanta\u00e7\u00e3o de Rede Coletora de\r\nEsgotos Interna no RESIDENCIAL BELLA VISTA, localizado no bairro Jacintinho em\r\nMacei\u00f3\/AL \u2013 SIGES 01296\/2011. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

3.9       <\/span>Em 18\/05\/2012, a CFC Engenharia Ltda.\r\nrecebe, por parte da GILIE\/ME a primeira notifica\u00e7\u00e3o por n\u00e3o apresentar os\r\nprotocolos das autoriza\u00e7\u00f5es e por n\u00e3o dar not\u00edcias sobre o in\u00edcio das obras;\r\nnotifica\u00e7\u00e3o reiterada em 28\/05\/2012. Em 03\/01\/2013, a GILOG manteve o\r\nposicionamento de aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es administrativas de advert\u00eancia e de\r\nmulta, a partir de 07\/11\/2012 por descumprimento do prazo estabelecido no 1\u00ba\r\ntermo aditivo \u00e0 CFC Engenharia Ltda., CNPJ 05.916.997\/0001-48, em refer\u00eancia ao\r\ncontrato n\u00ba. 012966\/2012, processo administrativo n\u00ba 7075.01.4622.1\/2011. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

3.9.1     <\/span>Em 28\/03\/2013, foi iniciado novo processo\r\nde aplica\u00e7\u00e3o de penalidade pela GILOG, 7075.04.4602.3\/2011, tendo em vista a\r\ninexecu\u00e7\u00e3o parcial do Objeto e atraso injustificado da Obra, com aplica\u00e7\u00e3o de\r\npenalidade de suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de licitar com a CAIXA por dois anos. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

4          <\/span>Em 04\/2013, a obra esteve paralisada por\r\ndetermina\u00e7\u00e3o da Prefeitura Municipal de Macei\u00f3 que embargou a obra. Embora no\r\nprojeto b\u00e1sico estivesse previsto a execu\u00e7\u00e3o de travessias pelo processo n\u00e3o\r\ndestrutivo para execu\u00e7\u00e3o das transposi\u00e7\u00f5es nas avenidas Governador Afr\u00e2nio\r\nLages e Comendador Gustavo Paiva, a empresa, na semana do dia 25a 28 de mar\u00e7o,\r\nexecutou a travessia da Av. Governador Antonio lago pelo processo convencional\r\ncom o rompimento do pavimento, aterrou as valas, n\u00e3o concluiu o servi\u00e7o de\r\nrecupera\u00e7\u00e3o do asfalto e interrompeu os servi\u00e7os no dia 31, sexta feira,\r\nferiado da Paix\u00e3o de Cristo. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

4.1       <\/span>Durante o final de semana, pela passagem\r\nde ve\u00edculos sobre a vala ocorreu a compacta\u00e7\u00e3o do terreno aterrado, ocasionando\r\numa depress\u00e3o na pista, ocasionando pequenos incidentes com ve\u00edculos. A Secretaria\r\nMunicipal de Infraestrutura de Macei\u00f3- SEINFRA, no dia 01 Abril, ao tomar\r\nconhecimento dos fatos, interditou os servi\u00e7os, procedeu ao arranchamento de\r\nparte da tubula\u00e7\u00e3o assentada, e recomp\u00f4s o pavimento danificado na pista de\r\nrolamento da avenida. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

4.1.1     <\/span>Em 30\/04\/2013 \u00e9 conclu\u00eddo o processo\r\nadministrativo 7075.04.4602.3\/2011 com a homologa\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o de penalidade\r\nde suspens\u00e3o de licitar com a CAIXA por dois anos. Em 05\/2013, a Empresa CFC\r\napresenta recurso da aplica\u00e7\u00e3o de penalidade, que \u00e9 analisado pela GILIE em\r\n13\/05\/2013. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

4.1.2     <\/span>Em 11\/06\/2013, a empresa \u00e9 notificada por\r\nmeio do of\u00edcio 673\/2013 da GILIE do encerramento do contrato, por esgotamento\r\ndo prazo em 05\/04\/2013. <\/span><\/p>\r\n\r\n

A\r\nGILIE\/ME n\u00e3o pode realizar o 5.\u00ba termo aditivo ao contrato com a CFC Engenharia\r\nem virtude do processo administrativo 7075.04.4602.3\/2011 ter homologa\u00e7\u00e3o da\r\naplica\u00e7\u00e3o de penalidade de suspens\u00e3o de licitar com a Caixa por dois anos. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Entre os\r\ndias 04 e 07\/06\/2013, o RESIDENCIAL BELLA VISTA teve a visita do Engenheiro\r\nManoel Jose Warumby de Oliveira da GIDUR\/CT, com o objetivo de identificar e\r\nverificar os problemas e as dificuldades consequentes da contrata\u00e7\u00e3o da CFC\r\nEngenharia para execu\u00e7\u00e3o da rede coletora para esgotamento sanit\u00e1rio do\r\nresidencial. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em\r\n13\/06\/2013 foi emitido a Nota T\u00e9cnica NT GEDUB 013\/2013, que resumidamente\r\ninforma que: <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em\r\n05\/06\/2013 em reuni\u00e3o com a participa\u00e7\u00e3o da Prefeitura municipal (SEINFRA), da\r\nCompanhia de Saneamento de Alagoas- CASAL, da GIDUR e da GILIE\/ME, Caixa foi\r\ninformada sobre a exist\u00eancia de um cabal de drenagem em concreto na sec\u00e7\u00e3o\r\nretangular na Avenida Comendador Gustavo Paiva que impede a execu\u00e7\u00e3o da\r\ntravessia desta avenida, vez que a galeria n\u00e3o pode ser perfurada para passagem\r\ndo tubo de esgoto; <\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em\r\n06\/06\/2013, em nova reuni\u00e3o com o presidente da CASAL, ficou definido que: est\u00e1\r\nmantido o local previsto para o lan\u00e7amento dos esgotos na rede coletora da\r\nCASAL; o local da travessia na Avenida Comendador Gustavo Paiva fica mantido,\r\npor\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio adequar o projeto \u00e0 cota da galeria de \u00e1guas pluviais. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em\r\n13\/04\/2013 foi emitido novo projeto da rede de esgoto do Residencial Bella\r\nVista, com as adequa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias conforme NT GEDUB 013\/2013. O projeto foi\r\nencaminhado a CASAL em 11\/07\/2013 para an\u00e1lise e aprova\u00e7\u00e3o, conforme protocolo\r\n8979\/2013. E, em 11\/03\/2015, a CASAL emitiu parecer que concluiu pela aprova\u00e7\u00e3o\r\ndo projeto. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em\r\n09\/09\/2015 foi aprovado pelo comit\u00ea regional da SR Macei\u00f3 a libera\u00e7\u00e3o de\r\nrecursos no montante de R$ 174.036,39 para conclus\u00e3o da obra de constru\u00e7\u00e3o de\r\nredes coletoras de esgoto bem como interliga\u00e7\u00e3o com a rede p\u00fablica de esgoto no\r\nRESIDENCIAL BELLA VISTA. E em 24\/09\/2015 foi publicado edital para contrata\u00e7\u00e3o\r\nde nova empresa por meio da demanda 34583 do SICLG. A contrata\u00e7\u00e3o, contudo, n\u00e3o\r\nteve \u00eaxito devido \u00e0 falta de apresenta\u00e7\u00e3o de CAT (Certid\u00e3o de Acervo T\u00e9cnico)\r\npelas empresas que participaram do certame. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em\r\n01\/09\/2016, foi solicitado a GILOG\/SA por meio da CI GILIE\/ME 0223\/2016 nova\r\ncontrata\u00e7\u00e3o de empresa para execu\u00e7\u00e3o da Obra. Na oportunidade foi apresentada a\r\nplanilha or\u00e7ament\u00e1ria atualizada com base no SINAPI de Junho\/2016. A demanda\r\nfoi cadastrada sob o n\u00famero 38521 no SICLG. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em\r\n05\/09\/2016 foi aprovado pelo comit\u00ea regional da SR Macei\u00f3 a libera\u00e7\u00e3o de\r\nrecursos no montante de R$ 184.747,61 para conclus\u00e3o da obra em virtude da\r\natualiza\u00e7\u00e3o da planilha or\u00e7ament\u00e1ria. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em\r\n17\/04\/2017 recebemos informa\u00e7\u00e3o da GILOG\/SA de que a demanda estava com o\r\nstatus \u201cfracassada\u201d em raz\u00e3o do expressivo decurso de tempo sem que o\r\nfornecedor, a empresa LEF Constru\u00e7\u00f5es LTDA, CNPJ: 11.921.475\/0001-37, tenha\r\napresentado a CND (Certid\u00e3o Negativa de D\u00e9bitos relativos a Cr\u00e9ditos\r\nTribut\u00e1rios federais e \u00e0 D\u00edvida Ativa da Uni\u00e3o). Em virtude do tempo decorrido,\r\nem 23\/05\/2017 a GIHAB\/ME solicitou a B\u00e1sica Consultoria, por meio da O.S.\r\n7384.7384.233783\/2017.01.01.01, a verifica\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o atual das obras\r\nexecutadas e atualiza\u00e7\u00e3o da planilha de servi\u00e7os necess\u00e1rios \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o e\r\ninterliga\u00e7\u00e3o \u00e0 rede p\u00fablica do sistema de esgotamento sanit\u00e1rio do RESIDENCIAL\r\nBELLA VISTA. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

A empresa\r\ncredenciada emitiu parecer em 26\/06\/2017 no qual foi informado que: <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u2022\r\nConsiderando o tempo decorrido entre a data da demanda, a elabora\u00e7\u00e3o do projeto\r\n(06\/2013) e a respectiva aprova\u00e7\u00e3o pela CASAL (03\/2015), bem como os problemas\r\ndetectados quando da visita ao local e das altera\u00e7\u00f5es realizadas na malha\r\nurbana durante o per\u00edodo, foi solicitado uma reavalia\u00e7\u00e3o junto \u00e0 CASAL para uma\r\nratifica\u00e7\u00e3o ou retifica\u00e7\u00e3o do projeto. \u2022 A CASAL foi consultada quanto a\r\npossibilidade de efetuar o lan\u00e7amento final dos efluentes dos esgotos dom\u00e9sticos\r\ndo RESIDENCIAL BELLA VISTA, sobre um PV possivelmente existente nas\r\nproximidades do posto \u201cj\u00e1 Mangabeiras\u201d ao inv\u00e9s do indicado no projeto\r\nanteriormente aprovado, que seria um PV situado do lado oposto ao Hotel\r\nRotativo mangabeiras, de modo que al\u00e9m de se eliminar os grandes transtornos\r\nque causaria ao tr\u00e1fego de ve\u00edculos naquela via quando da sua execu\u00e7\u00e3o,\r\nrepresentaria provavelmente uma diminui\u00e7\u00e3o do valor or\u00e7ament\u00e1rio da referida\r\nobra. \u2022 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

O projeto\r\ndo Sistema de Esgotamento Sanit\u00e1rio elaborado em 2013 e aprovado pela CASAL em\r\n2015 estava adequado, por\u00e9m a interliga\u00e7\u00e3o deveria ter um novo tra\u00e7ado e ajuste\r\nda tubula\u00e7\u00e3o pois a proposta est\u00e1 pr\u00f3xima a barreira que est\u00e1 comprometida pelo\r\ndeslizamento de terra da mesma devido ao encharcamento do solo ocasionado pelas\r\nchuvas intensas de maio-junho\/2017, na capital alagoana. \u2022 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

O pedido\r\nfoi protocolado junto a CASAL por meio do of\u00edcio identificado por OFT n\u00ba\r\n2017\/12 e protocolado sob n\u00ba 7708\/17, por\u00e9m at\u00e9 o momento n\u00e3o foi recebido\r\nresposta do referido \u00f3rg\u00e3o. O retorno da CASAL referente a aprova\u00e7\u00e3o do projeto\r\nser\u00e1 imprescind\u00edvel para que possamos enfim prosseguir com a realiza\u00e7\u00e3o das\r\nobras necess\u00e1rias. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em\r\n22\/03\/2018, em virtude de posicionamento da B\u00e1sica Consultoria sobre a\r\naprova\u00e7\u00e3o do projeto, solicitamos posicionamento da referida empresa quanto \u00e0\r\nresposta da CASAL. Em 28\/06\/2018, a B\u00e1sica Consultoria, protocolou o of\u00edcio\r\nidentificado como OFT n\u00ba 2018\/19 e protocolado na CASAL sob o n\u00famero 9228\/2018\r\nsolicitando esclarecimentos quanto pedido realizado em 2017. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Na\r\noportunidade Parecer para Libera\u00e7\u00e3o de Recursos FAR Empreendimentos\/Im\u00f3veis PAR\r\ne PMCMV \u2013 Faixa I 19.213 v015 micro 6 foi esclarecido a CASAL que o projeto \u00e9\r\nacompanhado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal atrav\u00e9s do Inqu\u00e9rito Civil n\u00ba\r\n1.11.000.001451\/2014-39 e que a CAIXA depende dessa resposta para contrata\u00e7\u00e3o\r\nda empresa para conclus\u00e3o da Obra. Em 21\/09\/2018, a GILOG Salvador emitiu o RT\r\nGILOG\/SA \u2013 Gest\u00e3o Formal \u2013 Atividade de Aplica\u00e7\u00e3o de San\u00e7\u00e3o Administrativa n\u00ba\r\n016\/2018 referente a a\u00e7\u00e3o judicial contra a Construtora CFC Engenharia em\r\nvirtude da cobran\u00e7a de multa contratual no processo de aplica\u00e7\u00e3o de penalidade\r\n7075.01.4602.01\/2012, no qual informa que: >N\u00e3o H\u00e1 multa por atraso na\r\nexecu\u00e7\u00e3o do objeto contratual a ser cobrada \u00e0 Contratada CFC Engenharia Ltda.\r\n>A decis\u00e3o de assinatura do 2\u00ba e do 3\u00ba termo Aditivo de prorroga\u00e7\u00e3o de prazo\r\nde vig\u00eancia do contrato n\u00ba1296\/20111 interferiram \/ influenciaram a tomada de\r\ndecis\u00e3o para cobran\u00e7a de multa por atraso prevista a partir de 07\/11\/2012.\r\n>A gest\u00e3o formal e operacional, consideraram que estava exaurida a\r\nfinalidade de cobran\u00e7a de san\u00e7\u00e3o de multa, pois a decis\u00e3o de cobran\u00e7a de multa\r\ntornou-se prejudicada e in\u00fatil. >Foi Constatado que o atraso na execu\u00e7\u00e3o do\r\nobjeto do contrato n\u00ba 1296\/2012 n\u00e3o foi motivado exclusivamente pela\r\nContratada; O projeto de execu\u00e7\u00e3o do objeto contratual teve que ser revisto\r\ntecnicamente algumas vezes para atender \u00e0s exig\u00eancias de \u00f3rg\u00e3os municipais. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em\r\n30\/12\/2019 a GILIE\/RE enviou mensagem \u00e0 CASAL, solicitando reuni\u00e3o para tratar sobre\r\nan\u00e1lise e aprova\u00e7\u00e3o do projeto de reconstru\u00e7\u00e3o do sistema de esgotamento do\r\nresidencial Bella Vista \u00e0 rede coletora p\u00fablica da CASAL. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em\r\n15\/04\/2020 a GILIE\/RE enviou novamente mensagem \u00e0 CASAL solicitando respostas\r\nsobre o andamento da an\u00e1lise do projeto. Em 03\/09\/2020 recebemos mensagem da\r\nCasal contendo foto de or\u00e7amento, que segundo a casal se tratava de: Or\u00e7amento\r\nde interven\u00e7\u00f5es externas e internas ao empreendimento, de modo a interligar o\r\nempreendimento a rede de esgotamento da Casal. Por\u00e9m n\u00e3o recebemos an\u00e1lise\r\nsobre <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em\r\n10\/09\/2020 recebemos resposta do JURIR\/ME de que foi elaborada peti\u00e7\u00e3o no\r\nprocesso 08062004020184058000 solicitando nova intima\u00e7\u00e3o da CASAL para fornecer\r\nos documentos necess\u00e1rios \u00e0 an\u00e1lise do processo para contrata\u00e7\u00e3o de empresa, no\r\nsentido de viabilizar a solu\u00e7\u00e3o do sistema de esgotamento do RESIDENCIAL BELLA\r\nVISTA. Atualmente o projeto de interliga\u00e7\u00e3o, ainda se encontra pendente de\r\nan\u00e1lise da Companhia de Saneamento do Estado de Alagoas \u2013 CASAL. Diante dos\r\ndados acima expostos e levando em considera\u00e7\u00e3o que essas demandas s\u00e3o\r\nacompanhadas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, e que j\u00e1 existe decis\u00e3o judicial\r\ncondenando a CAIXA a resolver o problema, torna-se necess\u00e1rio manter os\r\nservi\u00e7os de esgotamentos at\u00e9 que seja dada solu\u00e7\u00e3o definitiva. Logo solicitamos\r\na libera\u00e7\u00e3o de recursos para contrata\u00e7\u00e3o de empresa continuando assim os\r\nesgotamentos sanit\u00e1rios no RESIDENCIAL BELLA VISTA.<\/span><\/span><\/p>","created_at":"2023-01-04T23:15:31.423000Z","updated_at":"2023-01-04T23:15:31.423000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":167,"idDfi":"197","observacao":"1.\tTrata-se de A\u00e7\u00e3o de Obriga\u00e7\u00e3o de Fazer c\/c indeniza\u00e7\u00e3o por Danos Morais c\/c Pedido de Liminar, com o intuito de ver resolvidos os problemas descritos na inicial e que afetam os apartamentos das autoras localizados no PAR - Residencial Rio Anil Bloco 2. Processo n\u00ba. 2009.37.00.001863-0, extinto, e atualmente correspondendo aos Processos n\u00ba.; 00040504720094013700; 00040513220094013700 e 00040521720094013700.\r\n2.\tOs autores alegam, em s\u00edntese, que os problemas causaram muitos transtornos e riscos aos morados juntando aos autos laudo da defesa Civil, demonstrando o risco de desabamento das unidades, por isso, requereram indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais. Por fim, ratifica que a Caixa Econ\u00f4mica Federal \u00e9 obrigada a reparar o dano pelo il\u00edcito cometido contra os requerentes e efetuar o pagamento de alugu\u00e9is enquanto as irregularidades n\u00e3o foram sanadas.","created_at":"2023-01-05T19:26:36.573000Z","updated_at":"2023-01-05T19:26:36.573000Z","matriculaCriacao":"c048298","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":168,"idDfi":"198","observacao":"1.\tTrata-se de A\u00e7\u00e3o de Obriga\u00e7\u00e3o de Fazer c\/c indeniza\u00e7\u00e3o por Danos Morais c\/c Pedido de Liminar, com o intuito de ver resolvidos os problemas descritos na inicial e que afetam os apartamentos das autoras localizados no PAR - Residencial Rio Anil Bloco 2. Processo n\u00ba. 2009.37.00.001863-0, extinto, e atualmente correspondendo aos Processos n\u00ba.; 00040504720094013700; 00040513220094013700 e 00040521720094013700.\r\n2.\tOs autores alegam, em s\u00edntese, que os problemas causaram muitos transtornos e riscos aos morados juntando aos autos laudo da defesa Civil, demonstrando o risco de desabamento das unidades, por isso, requereram indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais. Por fim, ratifica que a Caixa Econ\u00f4mica Federal \u00e9 obrigada a reparar o dano pelo il\u00edcito cometido contra os requerentes e efetuar o pagamento de alugu\u00e9is enquanto as irregularidades n\u00e3o foram sanadas.","created_at":"2023-01-05T19:31:01.430000Z","updated_at":"2023-01-05T19:31:01.430000Z","matriculaCriacao":"c048298","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":169,"idDfi":"34","observacao":"

1          Em  2009, \r\nem  virtude  do \r\nagravamento  dos  problemas \r\nde  transbordamento  de \r\nfossas  e sumidouros em 22 dos 42\r\nempreendimentos do PAR em Macei\u00f3\/AL, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Conselho de\r\nFundos Governamentais e Loterias, Ata n\u00ba 18, reuni\u00e3o de 20 de Maio de 2009, foi\r\nconstitu\u00eddo um Grupo de Trabalho, nos termos da Portaria VIGOV 584\/2009 com\r\no   objetivo   de  \r\ndiagnosticar   e   indicar  \r\nsolu\u00e7\u00f5es   para sanar   os  \r\nproblemas   dos transbordamentos\r\nde fossas e sumidouros nos empreendimentos do PAR.  <\/span><\/o:p><\/span><\/p>

1.1           Este GT analisou os projetos de Instala\u00e7\u00f5es\r\nHidr\u00e1ulicas e Sanit\u00e1rias, laudos t\u00e9cnicos de engenharia dos empreendimentos\r\nsupracitados, \u00e0 \u00e9poca da constru\u00e7\u00e3o, e avaliando todas as  considera\u00e7\u00f5es \r\nde  projetos  que \r\ndeterminaram  o  dimensionamento  das  fossas  e sumidouros, tais como: relat\u00f3rios de\r\nsondagens, testes de absor\u00e7\u00e3o do solo, especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, crit\u00e9rios\r\nt\u00e9cnicos; tendo como embasamento as normas brasileiras <\/o:p><\/span><\/p>

1.1.2       Deste GT originou um parecer PA 854\/2009\r\nonde foi apontado, em linhas gerais que o dimensionamento e a execu\u00e7\u00e3o dos\r\npo\u00e7os e sumidouros dos Residenciais, n\u00e3o foram realizados de acordo com a norma\r\nNBR 13969\/97. Tamb\u00e9m foi verificadas diverg\u00eancias entre o projeto e sua\r\nexecu\u00e7\u00e3o.<\/o:p><\/span><\/p>

1.1.3     N<\/span>esse Grupo de\r\nTrabalho, o Residencial Ilha Vit\u00f3ria Lado A foi diagnosticado como sem\r\nproblemas de fossas ou sumidouros. <\/o:p><\/u><\/b><\/span><\/p>

1.2       No\r\nentanto, em virtude da apresenta\u00e7\u00e3o de novos problemas de trasbordamentos em\r\noutros residenciais que n\u00e3o foram contemplados no estudo do GT VIGOV 854 de\r\n2009, em 2012, foi realizado um novo GT VIGOV convocado pela portaria PRESI\r\n0695\/2012 para diagnosticar e indicar solu\u00e7\u00f5es para o Residencial Ilha Vit\u00f3ria\r\nA e mais 08 empreendimentos. <\/o:p><\/span><\/p>

1.<\/span>2.1     No\r\nPA GEDUB 006\/2012 de 14\/09\/2012, foi conclu\u00eddo que: <\/o:p><\/span><\/p>

\u00b7 O projeto e a constru\u00e7\u00e3o dos sumidouros n\u00e3o\r\natenderam ao disposto na NBR 13969\/97;<\/o:p><\/span><\/p>

\u00b7 De acordo com a NBR 13969\/97, o\r\nempreendimento deveria contar (Ilha Vitoria Lado A e Lado B) com 20 fossas e 80\r\n(oitenta) sumidouros para que operassem de forma alternada, e identificamos a\r\nconstru\u00e7\u00e3o de 20 fossas e apenas 40 sumidouros, fato este que por si s\u00f3\r\ncaracteriza-se como v\u00edcio construtivo;<\/o:p><\/span><\/p>

\u00b7 Os sumidouros n\u00e3o contam com quaisquer\r\nrevestimentos que garantam as suas estabilidades, pondo em risco os locais de\r\nestacionamento de ve\u00edculos;<\/o:p><\/span><\/p>

\u00b7 A alternativa mais vi\u00e1vel do ponto de vista\r\nt\u00e9cnico, de opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o para solu\u00e7\u00e3o definitiva do esgotamento\r\nsanit\u00e1rio, \u00e9 aquela que conta com a possibilidade de implanta\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o\r\nde tratamento de esgotos e um emiss\u00e1rio para destino final dos efluentes, no\r\nprov\u00e1vel ponto de lan\u00e7amento distante cerca de 350m do condom\u00ednio.<\/o:p><\/span><\/p>

2          Com\r\nbase no parecer do GT, em 19\/10\/2012 foi emitido, pela ent\u00e3o GILIE\/RE o Of\u00edcio\r\nn\u00ba 1296\/2012 \u00e0 GPS Empreendimentos Ltda referente a notifica\u00e7\u00e3o por v\u00edcios\r\nconstrutivos no Residencial Ilha Vit\u00f3ria Lado A. <\/o:p><\/span><\/p>

2.1       As\r\nconstrutoras foram notificadas a apresentar uma solu\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o resolveram o\r\nproblema, tendo sido inclu\u00eddas no CONRES e o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o pertinente\r\nsido solicitado ao JURIR\/ME. <\/o:p><\/span><\/p>

2.3       Em\r\nvirtude da manifesta\u00e7\u00e3o da Construtora GPS a respeito de sua responsabilidade\r\nquanto aos v\u00edcios construtivos no Residencial, em 28\/10\/2015 foi emitido o\r\nPA019\/2015 para libera\u00e7\u00e3o de recursos no valor de R$ 49.086,66 para contrata\u00e7\u00e3o\r\nde empresa para elabora\u00e7\u00e3o de estudos e projetos para sanar os problemas de\r\nesgotamento sanit\u00e1rio no empreendimento Ilha Vitoria Lados A e B em Macei\u00f3\/AL.<\/o:p><\/span><\/p>

2.3.1     Em\r\n18\/02\/2016 foi firmado contrato 00912\/2016 com a Construtora Alpin\u00f3polis tendo\r\ncomo objeto a revis\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de esgoto existentes, ponderando medidas de\r\nreforma, manuten\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de novas solu\u00e7\u00f5es para o sistema de\r\nesgotamento sanit\u00e1rio dos 9 residenciais do PAR. <\/o:p><\/span><\/p>

2.3.2     Os\r\nprojetos, conforme parecer apresentado por Engenheiro credenciado em 29\/11\/2016,\r\nn\u00e3o foram executados satisfatoriamente pela empresa. Ap\u00f3s tratativas com a\r\nEmpresa Alpin\u00f3polis que se recusou a concluir o projeto foi iniciado Processo\r\nAdministrativo n\u00ba. 7075.04.0059.0\/2016 para aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o administrativa.\r\n<\/o:p><\/span><\/p>

2.3.2.1  Em\r\n08\/06\/2018, o processo administrativo de aplica\u00e7\u00e3o de penalidade da Construtora\r\nAlpin\u00f3polis foi conclu\u00eddo com aplica\u00e7\u00e3o da penalidade de multa no valor de R$\r\n25.000,00 e com a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o e\r\nimpedimento de contratar com a Caixa pelo prazo de (dois) meses.<\/o:p><\/span><\/p>

2.3.3     Em\r\n25\/04\/2018, ap\u00f3s sele\u00e7\u00e3o de nova empresa, foram abertas Ordens de Servi\u00e7o para\r\na empresa credenciada Calcular realizar a complementa\u00e7\u00e3o dos projetos\r\napresentados pela Alpin\u00f3polis. Ap\u00f3s o fornecimento dos projetos b\u00e1sicos ser\u00e1\r\ndemandada nova licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de empresa do ramo de engenharia para\r\nexecutar as obras de recupera\u00e7\u00e3o dos sistemas de esgotamento sanit\u00e1rio dos\r\nempreendimentos. <\/o:p><\/span><\/p>

2.3.4     \r\nA planilha or\u00e7ament\u00e1ria e cronograma foram corrigidos, e em 07\/10\/2019\r\nrecebemos a informa\u00e7\u00e3o de que o processo de elabora\u00e7\u00e3o, estudos e projeto para\r\na constru\u00e7\u00e3o das ETE foi conclu\u00eddo. Juntamente com esta informa\u00e7\u00e3o. <\/o:p><\/span><\/p>

2.4       Recebemos\r\no parecer PA617\/2019 GIGOV\/ME ratificando a viabilidade do projeto da ETE. O\r\nvalor consolidado para a constru\u00e7\u00e3o da ETE no residencial Tarc\u00edsio de Jesus foi\r\nde R$ 1.709.401,34 (Um milh\u00e3o Setecentos e nove mil, quatrocentos e um real\r\ntrinta e quatro centavos). Todo o estudo foi analisado por t\u00e9cnicos da GIHAB\/ME\r\ne a viabilidade tamb\u00e9m foi ratificada atrav\u00e9s do Parecer 617\/2019GIGOV\/ME. <\/o:p><\/span><\/p>

No dia 22\/10\/2019 enviamos notifica\u00e7\u00e3o \u00e0 C\r\nENGENHARIA Of\u00edcio 1093 GILIE\/RE, solicitando providencias quanto aos danos\r\nclassificados como v\u00edcio construtivo no sistema fossa\/sumidouro do Res Ilha\r\nVit\u00f3ria. <\/o:p><\/span><\/p>

Em 28\/10\/2019, a C ENGENHARIA nos encaminhou\r\nresposta sobre a notifica\u00e7\u00e3o encaminhada pela GILIE\/RE no Oficio:1093\/2019,\r\ninformando n\u00e3o se responsabilizar sobre os danos\/ v\u00edcios construtivos. Enviamos\r\nem 28\/10\/2019 a defesa da C ENGENHARIA para a GIHABME que a analisou e nos\r\nenviou respostas em 08\/11\/2019, reafirmando que os problemas j\u00e1 relatados s\u00e3o\r\ncaracterizados como v\u00edcios construtivos. <\/o:p><\/span><\/p>

A GIHABME tamb\u00e9m nos orientou a efetuar\r\nconsulta ao JURIR\/ME devido a exist\u00eancia de a\u00e7\u00e3o judicial da construtora C\r\nENGENHARIA contra a CAIXA que trata do caso, processo (processo:\r\n0800747-06.2014.4.05.800). Encaminhamos ao JURIR\/ME (N\u00ba: JU0000002319732) em\r\n14\/11\/2019, questionando se diante da exist\u00eancia do (processo:\r\n0800747-06.2014.4.05.800) ainda cabia efetuar o que diz o MN AD 189 no seu item\r\n3.2.14.5.3, assim como abertura de nova a\u00e7\u00e3o judicial da CAIXA contra a\r\nconstrutora. <\/o:p><\/span><\/p>

Em 25\/11\/2019 recebemos resposta do JURIRME\r\n(N\u00ba: JU0000002319732), nos informando: A\u00e7\u00e3o da construtora para remo\u00e7\u00e3o no\r\ncadastro CONRES. Senten\u00e7a julgou procedente o pedido da construtora em raz\u00e3o de\r\nper\u00edcia que atestou inexist\u00eancia de v\u00edcio construtivo. Houve tr\u00e2nsito em\r\njulgado. Para o processo do Res Ilha Vit\u00f3ria. O JURIR\/ME entende que demandas\r\nadministrativas ou judiciais no sentido de punir\/responsabilizar as respectivas\r\nconstrutoras pelos v\u00edcios construtivos nos referidos residenciais seriam\r\nincab\u00edveis. <\/o:p><\/span><\/p>

Em 06\/11\/2019 efetuamos consulta ao JURIR\/ME\r\n(N\u00ba JU0000002276325) sobre o enquadramento e necessidade de libera\u00e7\u00e3o dos\r\nrecursos do FAR de forma integral sobre o problema de v\u00edcio construtivo no Res\r\nIlha Vit\u00f3ria. Recebemos a seguinte resposta: Os laudos apresentados atestam e\r\nconfiguram situa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter emergencial, face a urg\u00eancia no atendimento e\r\nresolu\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o que efetivamente compromete a seguran\u00e7a e a sa\u00fade de\r\npessoas, ocasionar inclusive riscos aos im\u00f3veis, \u00e0 sua habitabilidade.<\/o:p><\/span><\/p>

Em 02\/12\/2019 enviamos oficio 01432\/2019 GILIERE para a\r\nconstrutora GPS EMPRENDIMENTOS LTDA, solicitando providencias quanto aos danos\r\nclassificados como v\u00edcio construtivo no sistema fossa\/sumidouro do Res Ilha\r\nVit\u00f3ria (Lado A). E em 08\/01\/2020 recebemos resposta da construtora informando\r\nabsoluta inexist\u00eancia de responsabilidade sobre os problemas no sistema de\r\nesgoto do residencial. <\/o:p><\/span><\/p>

Em 10\/12\/2019 Efetuamos consulta JU0000002338921 ao JURIR\/ME\r\ninformando da exist\u00eancia de duas construtoras respons\u00e1veis pela constru\u00e7\u00e3o do\r\nres Ilha vit\u00f3ria, solicitando analise especifica do lado A, constru\u00eddo pela GPS\r\nEmpreendimentos Ltda. Recebemos resposta do jur\u00eddico, nos informando: Que foi\r\nlocalizada no SIJUR uma a\u00e7\u00e3o judicial sob n\u00ba. 0800723.12.2013.4.05.8000 (SIJUR\r\n01.000.02209\/2013), movida pela empresa GPS EMPREENDIMENTOS LTDA CNPJ\r\n02.339.308\/0001-91 requerendo judicialmente a exclus\u00e3o de seu nome do CONRES e\r\nqualquer outro cadastro restritivo por alegados v\u00edcios construtivos nos\r\nresidenciais ILHA VIT\u00d3RIA e um outro residencial. Por\u00e9m o referido processo\r\nteve senten\u00e7a de improced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o em 13\/08\/2015 - reconhecendo os v\u00edcios\r\nconstrutivos, sendo mantida a decis\u00e3o quando do julgamento do recurso de\r\napela\u00e7\u00e3o pelo TRF em 10\/03\/2016, com tr\u00e2nsito em julgado em 14\/04\/2016. <\/o:p><\/span><\/p>

O JURIR\/ME nos informou tamb\u00e9m na consulta JU0000002338921 que\r\ntendo sido reconhecido por per\u00edcia a exist\u00eancia dos v\u00edcios, o que foi a raz\u00e3o\r\nda senten\u00e7a de improced\u00eancia, em princ\u00edpio seria poss\u00edvel a inclus\u00e3o da empresa\r\nno CONRES, bem como a abertura de a\u00e7\u00e3o solicitando ressarcimento dos preju\u00edzos\r\n\u00e0 GPS Empreendimentos LTDA.<\/o:p><\/span><\/p>

 Em 20\/12\/2019 enviamos\r\nmensagem \u00e0 gerencia da GILIE\/RE solicitando autoriza\u00e7\u00e3o para inclus\u00e3o da GPS\r\nEmpreendimentos LTDA, CNPJ 02.339.308\/0001-91 no CONRES, observando as normas\r\nestabelecidas no MN CR007. Enviamos tamb\u00e9m, no mesmo dia, mensagem \u00e0 SR Macei\u00f3\r\ninformando a inclus\u00e3o da construtora no CONRES.<\/o:p><\/span><\/p>

 Em 23\/12\/2019 abrimos a\r\nsolicita\u00e7\u00e3o JU0000002392430 ao jur\u00eddico para a abertura de processo judicial\r\ncontra a GPS Empreendimentos LTDA solicitando ressarcimento pelos v\u00edcios\r\nconstrutivos no sistema de esgotamento do Residencial Ilha Vit\u00f3ria \u2013 (Lado A).\r\nEm 12\/02\/2020 recebemos confirma\u00e7\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o do gestor da GILIE\/RE para\r\ninclus\u00e3o da GPS Empreendimentos (lado A) e seus s\u00f3cios no CONRES. E em\r\n14\/02\/2020 foi efetuado a inclus\u00e3o no CONRES. Em 14\/02\/2020 enviamos Of\u00edcios\r\n0226\/2020, 0227\/2020, 0228\/2020 e 0219\/2020 GILIERE notificando a GPS\r\nEMPREENDIMENTOS e seus coobrigados sobre a inclus\u00e3o no CONRES. <\/o:p><\/span><\/p>

Em 27\/09\/2019 fora emitido memorial, projeto e or\u00e7amento,\r\nrealizado pela Calcular Engenharia, para a implanta\u00e7\u00e3o da ETE.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

Em 14\/02\/2020 a GPS Empreendimentos LTDA, e seus s\u00f3cios foram\r\ninclu\u00eddos no CONRES. Salientamos que poder\u00e1 ser necess\u00e1rio libera\u00e7\u00e3o de\r\nrecursos para esgotamentos das fossas do residencial antes do in\u00edcio da obra de\r\nconstru\u00e7\u00e3o das ETE. Caso os contratos 004\/2019 \u2013 lado A e 029\/2019 \u2013 lado B\r\natualmente vigentes, venham a se encerrar.<\/o:p><\/span><\/p>

Encaminhamos em 08\/01\/2020 a resposta da construtora para an\u00e1lise\r\nt\u00e9cnica da GIHAB\/ME e fomos informados pela GIHAB\/ME que a resposta enviada\r\npela construtora n\u00e3o refuta sua responsabilidade sobre os problemas do sistema\r\nde esgotamento do residencial Ilha Vit\u00f3ria (Lado A).<\/o:p><\/span><\/p>

Em 28\/05\/2020 fora assinado com a KS Empreiteira o contrato 11282\/2020,\r\nno valor de R$ 1.297,800,00, com vig\u00eancia de 29\/05\/2020 a 29\/05\/2021 para\r\nrealiza\u00e7\u00e3o da implanta\u00e7\u00e3o da ETE. Em 09\/02\/2021 a exinta GILIESA realizou a\r\nassinatura de aditivo de prazo de 12 meses, alterando o vencimento para\r\n29\/05\/2022. Ainda sem dar inicio as obras, em 11\/05\/2021, a KS Empreiteira\r\nencaminha oficio desistindo da obra, alegando desequilibrio do contrato em\r\nraz\u00e3o do aumento dos custos ocasionado pela pandemia.<\/o:p><\/span><\/p>

Em julho de 2021 fora solicitada a M&C Engenharia atualiza\u00e7\u00e3o\r\nda planilha or\u00e7ament\u00e1ria da obra de implanta\u00e7\u00e3o da ETE para nova contrata\u00e7\u00e3o,\r\nficando o valor em R$ 2.061.335,26. Em 15\/09\/2021 fora recebida a analise da\r\nCIHARRE referente aos calculos da M&C Engenharia, e em 21\/09\/2021 fora\r\nsolicitada a realiza\u00e7\u00e3o dos ajustes solicitados pela CIHARRE.<\/o:p><\/span><\/p>

Em 04\/03\/2022 fora emitida a planilha or\u00e7ament\u00e1ria atualizada de\r\nacordo com os par\u00e2metros solicitados pela CIHARRE, atrav\u00e9s do PA CIHARRE\r\n1350515. O novo or\u00e7amento \u00e9 de R$ 1.801.111,26, SEM BDI. O valor atualizado, para\r\num BDI de 23,50%, \u00e9 de R$ 2.224.372,41, conforme planilha or\u00e7ament\u00e1ria de\r\n30\/03\/2022.<\/o:p><\/span><\/p>

\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p>

Em 2022\/03\/11 \u00e9 emitido o PA CIHARRE 1783786 onde a \u00e1rea t\u00e9cnica\r\ninforma que os or\u00e7amentos s\u00e3o compat\u00edveis com o mercado e que os projetos j\u00e1\r\nestavam aprovados, n\u00e3o necessitando de nova aprova\u00e7\u00e3o.<\/span><\/o:p><\/span><\/p>","created_at":"2023-01-05T21:23:26.610000Z","updated_at":"2023-01-05T21:23:26.610000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":171,"idDfi":"35","observacao":"

Em \r\n2009,  em  virtude \r\ndo  agravamento  dos \r\nproblemas  de  transbordamento  de \r\nfossas  e sumidouros em 22 dos 42\r\nempreendimentos do PAR em Macei\u00f3\/AL, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Conselho de\r\nFundos Governamentais e Loterias, Ata n\u00ba 18, reuni\u00e3o de 20 de Maio de 2009, foi\r\nconstitu\u00eddo um Grupo de Trabalho, nos termos da Portaria VIGOV 584\/2009 com\r\no   objetivo   de  \r\ndiagnosticar   e   indicar  \r\nsolu\u00e7\u00f5es   para sanar   os  \r\nproblemas   dos transbordamentos\r\nde fossas e sumidouros nos empreendimentos do PAR.  <\/span><\/o:p><\/span><\/p>

1.1           Este GT analisou os projetos de\r\nInstala\u00e7\u00f5es Hidr\u00e1ulicas e Sanit\u00e1rias, laudos t\u00e9cnicos de engenharia dos\r\nempreendimentos supracitados, \u00e0 \u00e9poca da constru\u00e7\u00e3o, e avaliando todas as  considera\u00e7\u00f5es \r\nde  projetos  que \r\ndeterminaram  o  dimensionamento  das \r\nfossas  e sumidouros, tais como:\r\nrelat\u00f3rios de sondagens, testes de absor\u00e7\u00e3o do solo, especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas,\r\ncrit\u00e9rios t\u00e9cnicos; tendo como embasamento as normas brasileiras <\/o:p><\/span><\/p>

1.1.2       Deste GT originou um parecer PA 854\/2009\r\n(ANEXO II)<\/span> onde foi\r\napontado, em linhas gerais que o dimensionamento e a execu\u00e7\u00e3o dos po\u00e7os e\r\nsumidouros dos Residenciais, n\u00e3o foram realizados de acordo com a norma NBR\r\n13969\/97. Tamb\u00e9m foi verificadas diverg\u00eancias entre o projeto e sua execu\u00e7\u00e3o.<\/o:p><\/span><\/p>

1.1.3         Nesta Grupo de Trabalho, o residencial\r\nIlha Vitoria A, foi diagnosticado como sem \r\nproblemas de transbordamento das fossas e sumidouros.  <\/o:p><\/span><\/p>

1.2       Em\r\nvirtude da apresenta\u00e7\u00e3o de novos problemas de trasbordamentos em outros\r\nresid\u00eancias que n\u00e3o foram contemplados no estudo do GT VIGOV 854 de 2009, em\r\n2012, foi realizado um novo GT VIGOV convocado pela portaria Presi 0695\/2012\r\npara diagnosticar e indicar solu\u00e7\u00f5es para 09 empreendimentos.<\/o:p><\/span><\/p>

1.2.1     No PA GEDUB 007\/2012 de\r\n14\/09\/2012, que<\/span> trata especificamente dos problemas\r\nno residencial Jos\u00e9 Bernardes<\/o:p><\/span><\/p>

No\r\nResidencial Conselheiro Jos\u00e9 Bernardes, O sistema de esgotamento sanit\u00e1rio \u00e9\r\ncomposto de 6 fossas s\u00e9pticas, uma para cada bloco, e 6 sumidouros, um para\r\ncada fossa. Na an\u00e1lise dos projetos, foi julgado como adequados os crit\u00e9rios\r\nadotados pela empresa para o dimensionamento das fossas, pois atendiam \u00e0s\r\norienta\u00e7\u00f5es da NBR 7229\/93, que orienta os procedimentos para elabora\u00e7\u00e3o de\r\nprojetos e constru\u00e7\u00e3o de fossas s\u00e9pticas.<\/o:p><\/span><\/p>

No\r\nentanto, foram realizados ensaios para determina\u00e7\u00e3o da taxa de aplica\u00e7\u00e3o,\r\nindicando que os mesmos foram realizados em desacordo com os procedimentos\r\norientados pela NBR 13969\/97, o que pode concorrer para a inviabiliza\u00e7\u00e3o do\r\nfuncionamento adequado dos sumidouros.<\/o:p><\/span><\/p>

Na\r\nverifica\u00e7\u00e3o dos projetos e na consulta aos processos, foi constatado que os\r\nsumidouros foram projetados e constru\u00eddos prevendo-se um sumidouro por fossa,\r\ncom capacidade dimensionada para 100% do consumo avaliado. N\u00e3o foram previstos\r\nos sumidouros adicionais para possibilitarem a opera\u00e7\u00e3o de forma alternada,\r\ncomo previsto na NBR 13969\/97. Identificou-se que 4 (quatro) sumidouros foram\r\nprojetados em locais n\u00e3o apropriados, localizados sob as \u00e1reas destinadas ao\r\nestacionamento de ve\u00edculos, al\u00e9m de constatar que dos seis sumidouros 1 (um)\r\nn\u00e3o est\u00e1 absorvendo os efluentes da fossa que atende ao bloco de n\u00ba 6, e\r\nprovoca o transbordamento dos efluentes no terreno do condom\u00ednio<\/o:p><\/span><\/p>

A\r\nprimeira reclama\u00e7\u00e3o sobre transbordamento de fossas\/sumidouros ocorreu em ABR\r\n2012, seis anos e sete meses ap\u00f3s o in\u00edcio de sua utiliza\u00e7\u00e3o.<\/o:p><\/span><\/p>

Salientamos\r\nque apenas cerca de 30% da cidade de Macei\u00f3 \u00e9 atendida com sistema p\u00fablico de\r\nesgotamento sanit\u00e1rio e na regi\u00e3o onde se localiza o Residencial Conselheiro\r\nJos\u00e9 Bernardes n\u00e3o existe rede coletora que possa receber os esgotos do empreendimento.<\/o:p><\/span><\/p>

O\r\nparecer foi conclusivo informando que o teste de absor\u00e7\u00e3o do terreno, o projeto\r\ne a constru\u00e7\u00e3o dos sumidouros n\u00e3o atenderam ao disposto na NBR 13969\/97, o\r\nempreendimento deveria contar com 6 fossas e 12 (doze) sumidouros para que\r\noperassem de forma alternada, e<\/o:p><\/span><\/p>

identificamos\r\na constru\u00e7\u00e3o de 6 fossas e de apenas 6 sumidouros, fato este que por si s\u00f3\r\ncaracteriza v\u00edcio construtivo.<\/o:p><\/span><\/p>

A\r\nalternativa mais vi\u00e1vel do ponto de vista t\u00e9cnico, de opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o\r\npara solu\u00e7\u00e3o definitiva do esgotamento sanit\u00e1rio, \u00e9 aquela que conta com a\r\npossibilidade de implanta\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgotos e um\r\nemiss\u00e1rio para destino final dos efluentes, no prov\u00e1vel ponto de lan\u00e7amento.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

1.3.1     Em\r\n18\/02\/2016 foi firmado contrato 00912\/2016 com a Construtora Alpin\u00f3polis tendo\r\ncomo objeto a revis\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de esgoto existentes, ponderando medidas de\r\nreforma, manuten\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de novas solu\u00e7\u00f5es para o sistema de\r\nesgotamento sanit\u00e1rio dos 9 residenciais do PAR. <\/o:p><\/span><\/p>

1.3.2     Os\r\nprojetos, conforme parecer apresentado por Engenheiro credenciado em\r\n29\/11\/2016, n\u00e3o foram executados satisfatoriamente pela empresa. Ap\u00f3s\r\ntratativas com a Empresa Alpin\u00f3polis que se recusou a concluir o projeto foi\r\niniciado Processo Administrativo n\u00ba. 7075.04.0059.0\/2016 para aplica\u00e7\u00e3o de\r\nsan\u00e7\u00e3o administrativa. <\/o:p><\/span><\/p>

1.3.2.1  Em\r\n08\/06\/2018, o processo administrativo de aplica\u00e7\u00e3o de penalidade da Construtora\r\nAlpin\u00f3polis foi conclu\u00eddo com aplica\u00e7\u00e3o da penalidade de multa no valor de R$\r\n25.000,00 e com a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o e\r\nimpedimento de contratar com a Caixa pelo prazo de (dois) meses.<\/o:p><\/span><\/p>

1.3.3     Em\r\n25\/04\/2018, ap\u00f3s sele\u00e7\u00e3o de nova empresa, foram abertas Ordens de Servi\u00e7o para\r\na empresa credenciada Calcular realizar a complementa\u00e7\u00e3o dos projetos\r\napresentados pela Alpin\u00f3polis. Ap\u00f3s o fornecimento dos projetos b\u00e1sicos ser\u00e1\r\ndemandada nova licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de empresa do ramo de engenharia para\r\nexecutar as obras de recupera\u00e7\u00e3o dos sistemas de esgotamento sanit\u00e1rio dos\r\nempreendimentos. <\/o:p><\/span><\/p>

Em 07\/10\/2019, a ent\u00e3o GILIE\/RE recebeu a\r\ninforma\u00e7\u00e3o de que o processo de elabora\u00e7\u00e3o, estudos e projeto para a constru\u00e7\u00e3o\r\ndas ETE foi conclu\u00eddo. Juntamente com essa informa\u00e7\u00e3o, foi entregue o Parecer\r\nPA617\/2019 GIGOV\/ME ratificando a viabilidade dos projetos das ETE. O valor\r\nconsolidado para a constru\u00e7\u00e3o da ETE no residencial Conselheiro Jos\u00e9 Bernardes,\r\nsegundo an\u00e1lise t\u00e9cnica, foi de R$ 1.011.869,85 (Um milh\u00e3o e onze mil,\r\noitocentos e sessenta e nove reais e oitenta e cinco centavos). Todo o estudo\r\nfoi analisado por t\u00e9cnicos da GIHAB\/ME e a viabilidade tamb\u00e9m foi ratificada por\r\nmeio do Parecer GIGOV\/ME 617\/2019. <\/o:p><\/span><\/p>

Em 06\/11\/2019 a ent\u00e3o GILIE\/RE consultou o JURIR\/ME\r\n(N\u00ba JU0000002276325) sobre o enquadramento para a libera\u00e7\u00e3o dos recursos do FAR\r\nde forma integral sobre o problema de v\u00edcio construtivo no Res Jos\u00e9 Bernardes.\r\nA an\u00e1lise realizada pelo JURIR foi de que os laudos apresentados atestam e\r\nconfiguram situa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter emergencial, face a urg\u00eancia no atendimento e\r\nresolu\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o que efetivamente compromete a seguran\u00e7a e a sa\u00fade de\r\npessoas, ocasionando inclusive riscos aos im\u00f3veis, quanto a sua habitabilidade.\r\n<\/o:p><\/span><\/p>

A ent\u00e3o GILIE\/RE encaminhou demanda ao JURIR\/ME\r\n(N\u00ba: JU0000002319732) em 14\/11\/2019, questionando se diante da exist\u00eancia do\r\n(processo: 0800170-86.2018.4.05.8000) ainda cabia efetuar a inclus\u00e3o do CONRES\r\nconforme diz o MN AD189, no item 3.2.14.5.3, assim como abertura de nova a\u00e7\u00e3o\r\njudicial da CAIXA contra a construtora. Em 25\/11\/2019 a ent\u00e3o GILIE\/RE recebeu\r\nresposta do JURIR\/ME (N\u00ba:JU0000002319732), informando que a a\u00e7\u00e3o de\r\nressarcimento contra a construtora foi julgada improcedente, com tr\u00e2nsito em\r\njulgado, reconhecendo a inexist\u00eancia de v\u00edcio construtivo. O JURIR\/ME entendeu\r\nque demandas administrativas ou judiciais no sentido de punir\/responsabilizar a\r\nrespectiva construtora pelos v\u00edcios construtivos no referido residencial seria\r\nincab\u00edvel. <\/o:p><\/span><\/p>

Considerando os dados acima em 27\/11\/2019 a ent\u00e3o\r\nGILIE\/RE encaminhou mensagem para a SR Alagoas solicitando convoca\u00e7\u00e3o de comit\u00ea\r\npara an\u00e1lise e libera\u00e7\u00e3o de recursos. A decis\u00e3o do comit\u00ea regional da SR\/AL,\r\nfoi pela aprova\u00e7\u00e3o de recursos para a constru\u00e7\u00e3o das ETEs no Residencial\r\nConselheiro Jose Bernardes, conforme PA 043\/2019 GILIE\/RE, no dia 29\/11\/2019. <\/o:p><\/span><\/p>

Em 04\/12\/2019 foi enviada \u00e0 CEFUS, pela GILIE\/RE,\r\nsolicita\u00e7\u00e3o para libera\u00e7\u00e3o de recursos para construir as ETEs, que foi\r\nconfirmada pela CEFUS em 13\/12\/2019. A GILIE\/RE Solicitou a publica\u00e7\u00e3o do\r\nedital \u00e0 GILOG\/SA para contrata\u00e7\u00e3o de empresa que construir\u00e1 as ETEs no\r\nResidencial Jos\u00e9 Bernardes. <\/o:p><\/span><\/p>

E em 07\/01\/2019, foi confirmada a publica\u00e7\u00e3o do\r\nedital. A empresa vencedora do edital acima citado, para a constru\u00e7\u00e3o das ETEs\r\nno Residencial Jos\u00e9 Bernardes foi a MN INCORPORA\u00c7\u00d5ES EIRELI. A empresa foi\r\ncontratada, e as obras estavam previstas para come\u00e7ar no in\u00edcio do m\u00eas de\r\nABRIL\/2020, por\u00e9m com a pandemia mundial o MTP e o SINDUSCON no Estado de\r\nAlagoas orientaram a paralisa\u00e7\u00e3o das obras em atividades n\u00e3o essenciais. Em\r\nparalelo a NM INCORPORA\u00c7\u00d5ES, solicitou as licen\u00e7as necess\u00e1rias para iniciar as\r\nobras junto aos \u00f3rg\u00e3os municipais e ambientais competentes. Ap\u00f3s tratativas\r\ninstitucionais CAIXA e a Construtora NM INCORPORA\u00c7\u00d5ES junto \u00e0 SEMARH, a\r\nGILIE\/RE obteve a confirma\u00e7\u00e3o no portal da SEHMA, que ocorreram os despachos\r\nt\u00e9cnicos aprovando a outorga para o Residencial Jos\u00e9 Bernardes. <\/o:p><\/span><\/p>

Em 18\/08\/2020 foi realizada visita t\u00e9cnica de\r\nin\u00edcio de obra de constru\u00e7\u00e3o das ETEs no Residencial Jos\u00e9 Bernardes, pela NM\r\nINCORPORA\u00c7\u00d5ES, juntamente com representante da Calcular (empresa que realizou o\r\nprojeto da ETE) - OS: 7384.7384.491846\/2020.01.01.01. Em 19\/08\/2020 a GILIE\/RE\r\nrecebeu relat\u00f3rio da visita t\u00e9cnica da NM INCORPORA\u00c7\u00d5ES solicitando readequa\u00e7\u00e3o\r\ndo item 2.2 (Servi\u00e7o de Limpeza com remo\u00e7\u00e3o de res\u00edduos em redes de\r\nesgoto....), ressaltando que houve subdimensionamento quanto ao volume a ser\r\nrecolhido. <\/o:p><\/span><\/p>

Foi encaminhada em 20\/08\/2020, pela GILIE\/RE, mensagem\r\npara a GIHAB\/ME solicitando an\u00e1lise sobre a solicita\u00e7\u00e3o de readequa\u00e7\u00e3o da NM\r\nINCORPORA\u00c7\u00d5ES. A GIHAB\/ME, enviou para o escrit\u00f3rio da CALCULAR em 31\/08\/2020 a\r\nmensagem com solicita\u00e7\u00e3o de readequa\u00e7\u00e3o da NM. A GIHAB\/ME aprovou a readequa\u00e7\u00e3o\r\nproposta pela NM INCORPORA\u00c7\u00d5ES, que por sua vez informou a necessidade de\r\nautoriza\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para realiza\u00e7\u00e3o da obra em virtude de necessidade de\r\ninterven\u00e7\u00f5es externas ao condom\u00ednio. Em 15\/03\/2021, a gest\u00e3o operacional do\r\nPrograma de Arrendamento Residencial \u2013 PAR, migrou para a CEPAT \u2013 CN Patrim\u00f4nio\r\nde Terceiros, a partir da reorganiza\u00e7\u00e3o da VILOP, com a consequente extin\u00e7\u00e3o\r\ndas GILIE e cria\u00e7\u00e3o da CEPAT. <\/o:p><\/span><\/p>

Em 28\/06\/2021 a empresa NM informou a CEPAT que\r\npara solicitar as licen\u00e7as para interven\u00e7\u00f5es externas ao condom\u00ednio seria\r\nnecess\u00e1rio o fornecimento do levantamento planialtim\u00e9trico, certid\u00e3o de \u00f4nus e\r\nBCI (Boletim de Cadastro imobili\u00e1rio) do residencial. <\/o:p><\/span><\/p>

A documenta\u00e7\u00e3o foi fornecida e protocolada pela NM\r\nna prefeitura (SEDET) em 28\/07\/2021, para an\u00e1lise. Em 09\/08\/2021, foi firmado o\r\ncontrato 018\/2021, valor R$ 100.000,00 (cem mil reais), com a empresa LIMPEX\r\nSERVI\u00c7OS DE LIMPEZA ESPECIALIZADA para efetuar os servi\u00e7os de esgotamento\r\nsanit\u00e1rio (PA CEPAT 0022\/2021) Como a proximidade de utiliza\u00e7\u00e3o de todo o saldo\r\ndo contrato vigente, e haver a necessidade da realiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de\r\nesgotamento no Residencial, a CEPAT realizou novo levantamento de or\u00e7amentos,\r\nencaminhando mensagem em 12\/01\/2022, as empresas abaixo: - LIMPEX Servi\u00e7os de\r\nLimpeza Especializada EIRELI - Agrinordeste Limpeza de Fossas - Brisa\r\nLimpadora, Desentupidora e Servi\u00e7os Gerais - J & G SOLU\u00c7\u00d5ES AMBIENTAIS -\r\nLIMPADORA SUGAR, e - JGF DEDETIZA\u00c7\u00c3O Das empresas contactadas foram\r\napresentadas somente as seguintes propostas: - 12\/01\/2022: LIMPEX Servi\u00e7os de Limpeza\r\nEspecializada EIRELI CNPJ 23.440.011\/0001-98, R$ 520,00\/carrada de 22 m\u00b3 -\r\n13\/01\/2022: Agrinordeste Limpeza de Fossas CNPJ 26.252.390\/0001-80, R$\r\n570,00\/carrada de 22 m\u00b3; - 13\/01\/2022: Brisa Limpadora, Desentupidora e\r\nServi\u00e7os Gerais CNPJ 04.736.869\/0001-50, R$ 580,00\/carrada de 18m\u00b3. <\/o:p><\/span><\/p>

\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p>

Diante dos dados acima expostos, bem como, da\r\nexposi\u00e7\u00e3o a diversos riscos da CAIXA e, consequentemente, de preju\u00edzos\r\nincalcul\u00e1veis advindos de eventuais transbordos, torna-se necess\u00e1ria manuten\u00e7\u00e3o\r\ndo servi\u00e7o de esgotamento sanit\u00e1rio do empreendimento em comento, na modalidade\r\nexistente, at\u00e9 que seja iniciada a obra pela empresa NM Incorpora\u00e7\u00f5es.<\/o:p><\/span><\/p>","created_at":"2023-01-05T21:53:53.693000Z","updated_at":"2023-01-05T21:53:53.693000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":172,"idDfi":"35","observacao":"

Em \r\n2009,  em  virtude \r\ndo  agravamento  dos \r\nproblemas  de  transbordamento  de \r\nfossas  e sumidouros em 22 dos 42\r\nempreendimentos do PAR em Macei\u00f3\/AL, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Conselho de\r\nFundos Governamentais e Loterias, Ata n\u00ba 18, reuni\u00e3o de 20 de Maio de 2009, foi\r\nconstitu\u00eddo um Grupo de Trabalho, nos termos da Portaria VIGOV 584\/2009 com\r\no   objetivo   de  \r\ndiagnosticar   e   indicar  \r\nsolu\u00e7\u00f5es   para sanar   os  \r\nproblemas   dos transbordamentos\r\nde fossas e sumidouros nos empreendimentos do PAR.  <\/span><\/o:p><\/span><\/p>

1.1           Este GT analisou os projetos de\r\nInstala\u00e7\u00f5es Hidr\u00e1ulicas e Sanit\u00e1rias, laudos t\u00e9cnicos de engenharia dos\r\nempreendimentos supracitados, \u00e0 \u00e9poca da constru\u00e7\u00e3o, e avaliando todas as  considera\u00e7\u00f5es \r\nde  projetos  que \r\ndeterminaram  o  dimensionamento  das \r\nfossas  e sumidouros, tais como:\r\nrelat\u00f3rios de sondagens, testes de absor\u00e7\u00e3o do solo, especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas,\r\ncrit\u00e9rios t\u00e9cnicos; tendo como embasamento as normas brasileiras <\/o:p><\/span><\/p>

1.1.2       Deste GT originou um parecer PA 854\/2009\r\n(ANEXO II)<\/span> onde foi\r\napontado, em linhas gerais que o dimensionamento e a execu\u00e7\u00e3o dos po\u00e7os e\r\nsumidouros dos Residenciais, n\u00e3o foram realizados de acordo com a norma NBR\r\n13969\/97. Tamb\u00e9m foi verificadas diverg\u00eancias entre o projeto e sua execu\u00e7\u00e3o.<\/o:p><\/span><\/p>

1.1.3         Nesta Grupo de Trabalho, o residencial\r\nIlha Vitoria A, foi diagnosticado como sem \r\nproblemas de transbordamento das fossas e sumidouros.  <\/o:p><\/span><\/p>

1.2       Em\r\nvirtude da apresenta\u00e7\u00e3o de novos problemas de trasbordamentos em outros\r\nresid\u00eancias que n\u00e3o foram contemplados no estudo do GT VIGOV 854 de 2009, em\r\n2012, foi realizado um novo GT VIGOV convocado pela portaria Presi 0695\/2012\r\npara diagnosticar e indicar solu\u00e7\u00f5es para 09 empreendimentos.<\/o:p><\/span><\/p>

1.2.1     No PA GEDUB 007\/2012 de\r\n14\/09\/2012, que<\/span> trata especificamente dos problemas\r\nno residencial Jos\u00e9 Bernardes<\/o:p><\/span><\/p>

No\r\nResidencial Conselheiro Jos\u00e9 Bernardes, O sistema de esgotamento sanit\u00e1rio \u00e9\r\ncomposto de 6 fossas s\u00e9pticas, uma para cada bloco, e 6 sumidouros, um para\r\ncada fossa. Na an\u00e1lise dos projetos, foi julgado como adequados os crit\u00e9rios\r\nadotados pela empresa para o dimensionamento das fossas, pois atendiam \u00e0s\r\norienta\u00e7\u00f5es da NBR 7229\/93, que orienta os procedimentos para elabora\u00e7\u00e3o de\r\nprojetos e constru\u00e7\u00e3o de fossas s\u00e9pticas.<\/o:p><\/span><\/p>

No\r\nentanto, foram realizados ensaios para determina\u00e7\u00e3o da taxa de aplica\u00e7\u00e3o,\r\nindicando que os mesmos foram realizados em desacordo com os procedimentos\r\norientados pela NBR 13969\/97, o que pode concorrer para a inviabiliza\u00e7\u00e3o do\r\nfuncionamento adequado dos sumidouros.<\/o:p><\/span><\/p>

Na\r\nverifica\u00e7\u00e3o dos projetos e na consulta aos processos, foi constatado que os\r\nsumidouros foram projetados e constru\u00eddos prevendo-se um sumidouro por fossa,\r\ncom capacidade dimensionada para 100% do consumo avaliado. N\u00e3o foram previstos\r\nos sumidouros adicionais para possibilitarem a opera\u00e7\u00e3o de forma alternada,\r\ncomo previsto na NBR 13969\/97. Identificou-se que 4 (quatro) sumidouros foram\r\nprojetados em locais n\u00e3o apropriados, localizados sob as \u00e1reas destinadas ao\r\nestacionamento de ve\u00edculos, al\u00e9m de constatar que dos seis sumidouros 1 (um)\r\nn\u00e3o est\u00e1 absorvendo os efluentes da fossa que atende ao bloco de n\u00ba 6, e\r\nprovoca o transbordamento dos efluentes no terreno do condom\u00ednio<\/o:p><\/span><\/p>

A\r\nprimeira reclama\u00e7\u00e3o sobre transbordamento de fossas\/sumidouros ocorreu em ABR\r\n2012, seis anos e sete meses ap\u00f3s o in\u00edcio de sua utiliza\u00e7\u00e3o.<\/o:p><\/span><\/p>

Salientamos\r\nque apenas cerca de 30% da cidade de Macei\u00f3 \u00e9 atendida com sistema p\u00fablico de\r\nesgotamento sanit\u00e1rio e na regi\u00e3o onde se localiza o Residencial Conselheiro\r\nJos\u00e9 Bernardes n\u00e3o existe rede coletora que possa receber os esgotos do empreendimento.<\/o:p><\/span><\/p>

O\r\nparecer foi conclusivo informando que o teste de absor\u00e7\u00e3o do terreno, o projeto\r\ne a constru\u00e7\u00e3o dos sumidouros n\u00e3o atenderam ao disposto na NBR 13969\/97, o\r\nempreendimento deveria contar com 6 fossas e 12 (doze) sumidouros para que\r\noperassem de forma alternada, e<\/o:p><\/span><\/p>

identificamos\r\na constru\u00e7\u00e3o de 6 fossas e de apenas 6 sumidouros, fato este que por si s\u00f3\r\ncaracteriza v\u00edcio construtivo.<\/o:p><\/span><\/p>

A\r\nalternativa mais vi\u00e1vel do ponto de vista t\u00e9cnico, de opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o\r\npara solu\u00e7\u00e3o definitiva do esgotamento sanit\u00e1rio, \u00e9 aquela que conta com a\r\npossibilidade de implanta\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgotos e um\r\nemiss\u00e1rio para destino final dos efluentes, no prov\u00e1vel ponto de lan\u00e7amento.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

1.3.1     Em\r\n18\/02\/2016 foi firmado contrato 00912\/2016 com a Construtora Alpin\u00f3polis tendo\r\ncomo objeto a revis\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de esgoto existentes, ponderando medidas de\r\nreforma, manuten\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de novas solu\u00e7\u00f5es para o sistema de\r\nesgotamento sanit\u00e1rio dos 9 residenciais do PAR. <\/o:p><\/span><\/p>

1.3.2     Os\r\nprojetos, conforme parecer apresentado por Engenheiro credenciado em\r\n29\/11\/2016, n\u00e3o foram executados satisfatoriamente pela empresa. Ap\u00f3s\r\ntratativas com a Empresa Alpin\u00f3polis que se recusou a concluir o projeto foi\r\niniciado Processo Administrativo n\u00ba. 7075.04.0059.0\/2016 para aplica\u00e7\u00e3o de\r\nsan\u00e7\u00e3o administrativa. <\/o:p><\/span><\/p>

1.3.2.1  Em\r\n08\/06\/2018, o processo administrativo de aplica\u00e7\u00e3o de penalidade da Construtora\r\nAlpin\u00f3polis foi conclu\u00eddo com aplica\u00e7\u00e3o da penalidade de multa no valor de R$\r\n25.000,00 e com a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o e\r\nimpedimento de contratar com a Caixa pelo prazo de (dois) meses.<\/o:p><\/span><\/p>

1.3.3     Em\r\n25\/04\/2018, ap\u00f3s sele\u00e7\u00e3o de nova empresa, foram abertas Ordens de Servi\u00e7o para\r\na empresa credenciada Calcular realizar a complementa\u00e7\u00e3o dos projetos\r\napresentados pela Alpin\u00f3polis. Ap\u00f3s o fornecimento dos projetos b\u00e1sicos ser\u00e1\r\ndemandada nova licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de empresa do ramo de engenharia para\r\nexecutar as obras de recupera\u00e7\u00e3o dos sistemas de esgotamento sanit\u00e1rio dos\r\nempreendimentos. <\/o:p><\/span><\/p>

Em 07\/10\/2019, a ent\u00e3o GILIE\/RE recebeu a\r\ninforma\u00e7\u00e3o de que o processo de elabora\u00e7\u00e3o, estudos e projeto para a constru\u00e7\u00e3o\r\ndas ETE foi conclu\u00eddo. Juntamente com essa informa\u00e7\u00e3o, foi entregue o Parecer\r\nPA617\/2019 GIGOV\/ME ratificando a viabilidade dos projetos das ETE. O valor\r\nconsolidado para a constru\u00e7\u00e3o da ETE no residencial Conselheiro Jos\u00e9 Bernardes,\r\nsegundo an\u00e1lise t\u00e9cnica, foi de R$ 1.011.869,85 (Um milh\u00e3o e onze mil,\r\noitocentos e sessenta e nove reais e oitenta e cinco centavos). Todo o estudo\r\nfoi analisado por t\u00e9cnicos da GIHAB\/ME e a viabilidade tamb\u00e9m foi ratificada por\r\nmeio do Parecer GIGOV\/ME 617\/2019. <\/o:p><\/span><\/p>

Em 06\/11\/2019 a ent\u00e3o GILIE\/RE consultou o JURIR\/ME\r\n(N\u00ba JU0000002276325) sobre o enquadramento para a libera\u00e7\u00e3o dos recursos do FAR\r\nde forma integral sobre o problema de v\u00edcio construtivo no Res Jos\u00e9 Bernardes.\r\nA an\u00e1lise realizada pelo JURIR foi de que os laudos apresentados atestam e\r\nconfiguram situa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter emergencial, face a urg\u00eancia no atendimento e\r\nresolu\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o que efetivamente compromete a seguran\u00e7a e a sa\u00fade de\r\npessoas, ocasionando inclusive riscos aos im\u00f3veis, quanto a sua habitabilidade.\r\n<\/o:p><\/span><\/p>

A ent\u00e3o GILIE\/RE encaminhou demanda ao JURIR\/ME\r\n(N\u00ba: JU0000002319732) em 14\/11\/2019, questionando se diante da exist\u00eancia do\r\n(processo: 0800170-86.2018.4.05.8000) ainda cabia efetuar a inclus\u00e3o do CONRES\r\nconforme diz o MN AD189, no item 3.2.14.5.3, assim como abertura de nova a\u00e7\u00e3o\r\njudicial da CAIXA contra a construtora. Em 25\/11\/2019 a ent\u00e3o GILIE\/RE recebeu\r\nresposta do JURIR\/ME (N\u00ba:JU0000002319732), informando que a a\u00e7\u00e3o de\r\nressarcimento contra a construtora foi julgada improcedente, com tr\u00e2nsito em\r\njulgado, reconhecendo a inexist\u00eancia de v\u00edcio construtivo. O JURIR\/ME entendeu\r\nque demandas administrativas ou judiciais no sentido de punir\/responsabilizar a\r\nrespectiva construtora pelos v\u00edcios construtivos no referido residencial seria\r\nincab\u00edvel. <\/o:p><\/span><\/p>

Considerando os dados acima em 27\/11\/2019 a ent\u00e3o\r\nGILIE\/RE encaminhou mensagem para a SR Alagoas solicitando convoca\u00e7\u00e3o de comit\u00ea\r\npara an\u00e1lise e libera\u00e7\u00e3o de recursos. A decis\u00e3o do comit\u00ea regional da SR\/AL,\r\nfoi pela aprova\u00e7\u00e3o de recursos para a constru\u00e7\u00e3o das ETEs no Residencial\r\nConselheiro Jose Bernardes, conforme PA 043\/2019 GILIE\/RE, no dia 29\/11\/2019. <\/o:p><\/span><\/p>

Em 04\/12\/2019 foi enviada \u00e0 CEFUS, pela GILIE\/RE,\r\nsolicita\u00e7\u00e3o para libera\u00e7\u00e3o de recursos para construir as ETEs, que foi\r\nconfirmada pela CEFUS em 13\/12\/2019. A GILIE\/RE Solicitou a publica\u00e7\u00e3o do\r\nedital \u00e0 GILOG\/SA para contrata\u00e7\u00e3o de empresa que construir\u00e1 as ETEs no\r\nResidencial Jos\u00e9 Bernardes. <\/o:p><\/span><\/p>

E em 07\/01\/2019, foi confirmada a publica\u00e7\u00e3o do\r\nedital. A empresa vencedora do edital acima citado, para a constru\u00e7\u00e3o das ETEs\r\nno Residencial Jos\u00e9 Bernardes foi a MN INCORPORA\u00c7\u00d5ES EIRELI. A empresa foi\r\ncontratada, e as obras estavam previstas para come\u00e7ar no in\u00edcio do m\u00eas de\r\nABRIL\/2020, por\u00e9m com a pandemia mundial o MTP e o SINDUSCON no Estado de\r\nAlagoas orientaram a paralisa\u00e7\u00e3o das obras em atividades n\u00e3o essenciais. Em\r\nparalelo a NM INCORPORA\u00c7\u00d5ES, solicitou as licen\u00e7as necess\u00e1rias para iniciar as\r\nobras junto aos \u00f3rg\u00e3os municipais e ambientais competentes. Ap\u00f3s tratativas\r\ninstitucionais CAIXA e a Construtora NM INCORPORA\u00c7\u00d5ES junto \u00e0 SEMARH, a\r\nGILIE\/RE obteve a confirma\u00e7\u00e3o no portal da SEHMA, que ocorreram os despachos\r\nt\u00e9cnicos aprovando a outorga para o Residencial Jos\u00e9 Bernardes. <\/o:p><\/span><\/p>

Em 18\/08\/2020 foi realizada visita t\u00e9cnica de\r\nin\u00edcio de obra de constru\u00e7\u00e3o das ETEs no Residencial Jos\u00e9 Bernardes, pela NM\r\nINCORPORA\u00c7\u00d5ES, juntamente com representante da Calcular (empresa que realizou o\r\nprojeto da ETE) - OS: 7384.7384.491846\/2020.01.01.01. Em 19\/08\/2020 a GILIE\/RE\r\nrecebeu relat\u00f3rio da visita t\u00e9cnica da NM INCORPORA\u00c7\u00d5ES solicitando readequa\u00e7\u00e3o\r\ndo item 2.2 (Servi\u00e7o de Limpeza com remo\u00e7\u00e3o de res\u00edduos em redes de\r\nesgoto....), ressaltando que houve subdimensionamento quanto ao volume a ser\r\nrecolhido. <\/o:p><\/span><\/p>

Foi encaminhada em 20\/08\/2020, pela GILIE\/RE, mensagem\r\npara a GIHAB\/ME solicitando an\u00e1lise sobre a solicita\u00e7\u00e3o de readequa\u00e7\u00e3o da NM\r\nINCORPORA\u00c7\u00d5ES. A GIHAB\/ME, enviou para o escrit\u00f3rio da CALCULAR em 31\/08\/2020 a\r\nmensagem com solicita\u00e7\u00e3o de readequa\u00e7\u00e3o da NM. A GIHAB\/ME aprovou a readequa\u00e7\u00e3o\r\nproposta pela NM INCORPORA\u00c7\u00d5ES, que por sua vez informou a necessidade de\r\nautoriza\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para realiza\u00e7\u00e3o da obra em virtude de necessidade de\r\ninterven\u00e7\u00f5es externas ao condom\u00ednio. Em 15\/03\/2021, a gest\u00e3o operacional do\r\nPrograma de Arrendamento Residencial \u2013 PAR, migrou para a CEPAT \u2013 CN Patrim\u00f4nio\r\nde Terceiros, a partir da reorganiza\u00e7\u00e3o da VILOP, com a consequente extin\u00e7\u00e3o\r\ndas GILIE e cria\u00e7\u00e3o da CEPAT. <\/o:p><\/span><\/p>

Em 28\/06\/2021 a empresa NM informou a CEPAT que\r\npara solicitar as licen\u00e7as para interven\u00e7\u00f5es externas ao condom\u00ednio seria\r\nnecess\u00e1rio o fornecimento do levantamento planialtim\u00e9trico, certid\u00e3o de \u00f4nus e\r\nBCI (Boletim de Cadastro imobili\u00e1rio) do residencial. <\/o:p><\/span><\/p>

A documenta\u00e7\u00e3o foi fornecida e protocolada pela NM\r\nna prefeitura (SEDET) em 28\/07\/2021, para an\u00e1lise. Em 09\/08\/2021, foi firmado o\r\ncontrato 018\/2021, valor R$ 100.000,00 (cem mil reais), com a empresa LIMPEX\r\nSERVI\u00c7OS DE LIMPEZA ESPECIALIZADA para efetuar os servi\u00e7os de esgotamento\r\nsanit\u00e1rio (PA CEPAT 0022\/2021) Como a proximidade de utiliza\u00e7\u00e3o de todo o saldo\r\ndo contrato vigente, e haver a necessidade da realiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de\r\nesgotamento no Residencial, a CEPAT realizou novo levantamento de or\u00e7amentos,\r\nencaminhando mensagem em 12\/01\/2022, as empresas abaixo: - LIMPEX Servi\u00e7os de\r\nLimpeza Especializada EIRELI - Agrinordeste Limpeza de Fossas - Brisa\r\nLimpadora, Desentupidora e Servi\u00e7os Gerais - J & G SOLU\u00c7\u00d5ES AMBIENTAIS -\r\nLIMPADORA SUGAR, e - JGF DEDETIZA\u00c7\u00c3O Das empresas contactadas foram\r\napresentadas somente as seguintes propostas: - 12\/01\/2022: LIMPEX Servi\u00e7os de Limpeza\r\nEspecializada EIRELI CNPJ 23.440.011\/0001-98, R$ 520,00\/carrada de 22 m\u00b3 -\r\n13\/01\/2022: Agrinordeste Limpeza de Fossas CNPJ 26.252.390\/0001-80, R$\r\n570,00\/carrada de 22 m\u00b3; - 13\/01\/2022: Brisa Limpadora, Desentupidora e\r\nServi\u00e7os Gerais CNPJ 04.736.869\/0001-50, R$ 580,00\/carrada de 18m\u00b3. <\/o:p><\/span><\/p>

\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p>

Diante dos dados acima expostos, bem como, da\r\nexposi\u00e7\u00e3o a diversos riscos da CAIXA e, consequentemente, de preju\u00edzos\r\nincalcul\u00e1veis advindos de eventuais transbordos, torna-se necess\u00e1ria manuten\u00e7\u00e3o\r\ndo servi\u00e7o de esgotamento sanit\u00e1rio do empreendimento em comento, na modalidade\r\nexistente, at\u00e9 que seja iniciada a obra pela empresa NM Incorpora\u00e7\u00f5es.<\/o:p><\/span><\/p>","created_at":"2023-01-05T21:53:55.463000Z","updated_at":"2023-01-05T21:53:55.463000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":192,"idDfi":"203","observacao":"

24\/01\/2023: Chamado REHAB\/JD 431774 ainda em aberto - solicita\u00e7\u00e3o de homologa\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o do credenciado sobre as obras de reparos executadas pelas empresa FABECON
<\/p>","created_at":"2023-01-24T19:20:03.280000Z","updated_at":"2023-01-24T19:20:03.280000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":204,"idDfi":"101","observacao":"

A Licita\u00e7\u00e3o deu correta com a empresa Esthenny como vencedora. A empresa encaminhou a documenta\u00e7\u00e3o e a mesma fora aprovada pela GIHABPO. Aguardando a assinatura do contrato<\/p>","created_at":"2023-01-30T21:11:48.810000Z","updated_at":"2023-01-30T21:11:48.810000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":285,"idDfi":"56","observacao":"

Em 07\/02\/2023 - Abertura do chamado n\u00ba 439630 para GIHAB\/SE, solicitando a nova\u00e7\u00e3o do PA. (Obs.: D + 7 para o atendimento).<\/span><\/font><\/p>","created_at":"2023-02-07T18:33:16.427000Z","updated_at":"2023-02-07T18:33:16.427000Z","matriculaCriacao":"c048298","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":137,"idDfi":"181","observacao":"Em 30\/01\/2022 ocorreu o solapamento ao redor do bloco D do Condom\u00ednio Vit\u00f3ria IV.\r\nA Defesa Civil de Franco da Rocha foi convocada pelos moradores e interditou o local.\r\nA REHAB\/JD foi acionada e em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o disponibilizada (Vistoria Defesa Civil, de 30\/01\/22, Vistoria Defesa Civil, de 03\/02\/22 e Laudo de Vistoria de Danos F\u00edsicos - LVDF, de 04\/02\/22) e com base em vistoria realizada in loco, ratificaram o entendimento de necessidade de interdi\u00e7\u00e3o do Bloco D registrado nos tr\u00eas documentos.\r\nA CAIXA est\u00e1 arcando com o pagamento de seguro moradia dos moradores\r\nA CAIXA Seguradora foi acionada por essa CEPAT e reconheceu o Seguro - comunicado do sinistro n\u00ba 456400.\r\nForam liberados pela seguradora R$ 33950,80 + 33168,86, totalizando R$ 67.119,66\r\n03\/05\/2022 \u2013 Contrato 024\/2022 formalizado com a empresa Fabecon\r\n08\/06\/2022 - A Empresa Fabecon, contratada para efetuar os servi\u00e7os no empreendimento solicitou por e-mail aditivo de servi\u00e7os, pois alega que :\r\n\" ap\u00f3s o in\u00edcio das obras n\u00f3s constatamos que existem outros problemas que comprometem o servi\u00e7o contratado. Com isso, ser\u00e3o necess\u00e1rios outras provid\u00eancias e outros servi\u00e7os para que que a obra tenha garantia e que as consequ\u00eancias n\u00e3o reapare\u00e7am em um curto espa\u00e7o de tempo, fora da garantia.\"\r\n18\/07\/2022 \u2013 Assinado 1TA, por\u00e9m a Contratada registra que:\r\n\u201cSegue anexo contrato assinado. Contudo, como a engenharia da Caixa n\u00e3o aprovou todos os servi\u00e7os adicionais de reparos, principalmente o de restabelecer a rede pluvial (que est\u00e1 vazando na \u00e1rea que acabamos de executar obras) e da rede de esgoto (que despeja esgoto nas conten\u00e7\u00f5es que executamos na obra), os servi\u00e7os n\u00e3o ter\u00e3o a garantia correta. Veja, as redes de esgoto e de pluviais est\u00e3o despejando \u00e1guas atr\u00e1s das nossas conten\u00e7\u00f5es executadas, embaixo das cal\u00e7adas, embaixo das funda\u00e7\u00f5es do Bloco D, ou seja, em breve toda a \u00e1rea reformada vai ficar no \u201cvazio\u201d e suscet\u00edveis a ruir. \u201d\r\n09\/08\/2022 \u2013 Solicita\u00e7\u00e3o de 2 TA\r\n09\/12\/2022 \u2013 chamado REHABJD 417299 - Solicita\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o da REHABJD em rela\u00e7\u00e3o a discord\u00e2ncia da Totem Engenharia e contratada Fabecon.","created_at":"2022-12-12T20:38:28.597000Z","updated_at":"2022-12-12T20:38:28.597000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":138,"idDfi":"182","observacao":"Em 30\/01\/2022 ocorreu o solapamento ao redor do bloco D do Condom\u00ednio Vit\u00f3ria IV.\r\nA Defesa Civil de Franco da Rocha foi convocada pelos moradores e interditou o local.\r\nA REHAB\/JD foi acionada e em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o disponibilizada (Vistoria Defesa Civil, de 30\/01\/22, Vistoria Defesa Civil, de 03\/02\/22 e Laudo de Vistoria de Danos F\u00edsicos - LVDF, de 04\/02\/22) e com base em vistoria realizada in loco, ratificaram o entendimento de necessidade de interdi\u00e7\u00e3o do Bloco D registrado nos tr\u00eas documentos.\r\nA CAIXA est\u00e1 arcando com o pagamento de seguro moradia dos moradores\r\nA CAIXA Seguradora foi acionada por essa CEPAT e reconheceu o Seguro - comunicado do sinistro n\u00ba 456400.\r\nForam liberados pela seguradora R$ 33950,80 + 33168,86, totalizando R$ 67.119,66\r\n03\/05\/2022 \u2013 Contrato 024\/2022 formalizado com a empresa Fabecon\r\n08\/06\/2022 - A Empresa Fabecon, contratada para efetuar os servi\u00e7os no empreendimento solicitou por e-mail aditivo de servi\u00e7os, pois alega que :\r\n\" ap\u00f3s o in\u00edcio das obras n\u00f3s constatamos que existem outros problemas que comprometem o servi\u00e7o contratado. Com isso, ser\u00e3o necess\u00e1rios outras provid\u00eancias e outros servi\u00e7os para que que a obra tenha garantia e que as consequ\u00eancias n\u00e3o reapare\u00e7am em um curto espa\u00e7o de tempo, fora da garantia.\"\r\n18\/07\/2022 \u2013 Assinado 1TA, por\u00e9m a Contratada registra que:\r\n\u201cSegue anexo contrato assinado. Contudo, como a engenharia da Caixa n\u00e3o aprovou todos os servi\u00e7os adicionais de reparos, principalmente o de restabelecer a rede pluvial (que est\u00e1 vazando na \u00e1rea que acabamos de executar obras) e da rede de esgoto (que despeja esgoto nas conten\u00e7\u00f5es que executamos na obra), os servi\u00e7os n\u00e3o ter\u00e3o a garantia correta. Veja, as redes de esgoto e de pluviais est\u00e3o despejando \u00e1guas atr\u00e1s das nossas conten\u00e7\u00f5es executadas, embaixo das cal\u00e7adas, embaixo das funda\u00e7\u00f5es do Bloco D, ou seja, em breve toda a \u00e1rea reformada vai ficar no \u201cvazio\u201d e suscet\u00edveis a ruir. \u201d\r\n09\/08\/2022 \u2013 Solicita\u00e7\u00e3o de 2 TA\r\n09\/12\/2022 \u2013 chamado REHABJD 417299 - Solicita\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o da REHABJD em rela\u00e7\u00e3o a discord\u00e2ncia da Totem Engenharia e contratada Fabecon.","created_at":"2022-12-12T20:38:28.617000Z","updated_at":"2022-12-12T20:38:28.617000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":151,"idDfi":"148","observacao":"14\/12\/2022: Resposta da Consulta JU0000004702858: \" Prezado(a),<\/span>\/ Considerando-se\r\nos termos existentes no processo entendemos que o pagamento [de aux\u00edlio moradia] deve ser mantido\r\nat\u00e9 nova ordem judicial.<\/span> \/ Atenciosamente,<\/span>\/ Guilherme\r\nChiesse Bertoncini<\/span>\r\n\r\nOAB\/SP 391.289<\/span>","created_at":"2022-12-14T16:41:08.377000Z","updated_at":"2022-12-14T16:41:08.377000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":159,"idDfi":"81","observacao":"

Processo : 500137643202240447104 - SEQ 4955277(08\/11\/2022) , 47116003(21\/09\/2022) e 4437407(16\/05\/2022)
<\/p>","created_at":"2022-12-23T13:35:41.933000Z","updated_at":"2022-12-23T13:35:41.933000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":161,"idDfi":"77","observacao":"

Falei  com Ciro da GIHAB no aguardo do material
<\/p>","created_at":"2022-12-26T12:30:25.297000Z","updated_at":"2022-12-26T12:30:25.297000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":162,"idDfi":"81","observacao":"

Retorno, trataitvas e orienta\u00e7\u00e7oe s com Credenciado :  031971551800.
<\/span><\/p>","created_at":"2022-12-26T12:33:31.377000Z","updated_at":"2022-12-26T12:33:31.377000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":170,"idDfi":"41","observacao":"

1          Em \r\n2009,  em  virtude \r\ndo  agravamento  dos \r\nproblemas  de  transbordamento  de \r\nfossas  e sumidouros em 22 dos 42\r\nempreendimentos do PAR em Macei\u00f3\/AL, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Conselho de\r\nFundos Governamentais e Loterias, Ata n\u00ba 18, reuni\u00e3o de 20 de Maio de 2009, foi\r\nconstitu\u00eddo um Grupo de Trabalho, nos termos da Portaria VIGOV 584\/2009 com\r\no   objetivo   de  \r\ndiagnosticar   e   indicar  \r\nsolu\u00e7\u00f5es   para sanar   os  \r\nproblemas   dos transbordamentos\r\nde fossas e sumidouros nos empreendimentos do PAR.  <\/span><\/a><\/o:p><\/span><\/p>

1.1          \r\nEste GT analisou os projetos de Instala\u00e7\u00f5es Hidr\u00e1ulicas e Sanit\u00e1rias,\r\nlaudos t\u00e9cnicos de engenharia dos empreendimentos supracitados, \u00e0 \u00e9poca da\r\nconstru\u00e7\u00e3o, e avaliando todas as \r\nconsidera\u00e7\u00f5es  de  projetos \r\nque  determinaram  o \r\ndimensionamento  das  fossas \r\ne sumidouros, tais como: relat\u00f3rios de sondagens, testes de absor\u00e7\u00e3o do\r\nsolo, especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, crit\u00e9rios t\u00e9cnicos; tendo como embasamento as\r\nnormas brasileiras <\/o:p><\/span><\/p>

1.1.2      \r\nDeste GT originou um parecer PA 854\/2009 onde foi apontado, em linhas\r\ngerais que o dimensionamento e a execu\u00e7\u00e3o dos po\u00e7os e sumidouros dos\r\nResidenciais, n\u00e3o foram realizados de acordo com a norma NBR 13969\/97. Tamb\u00e9m\r\nfoi verificadas diverg\u00eancias entre o projeto e sua execu\u00e7\u00e3o.<\/o:p><\/span><\/p>

1.1.3        \r\nNesta Grupo de Trabalho, o residencial Ilha Vitoria A, foi diagnosticado\r\ncomo sem  problemas de transbordamento\r\ndas fossas e sumidouros.  <\/o:p><\/span><\/p>

Em virtude da\r\napresenta\u00e7\u00e3o de novos problemas de trasbordamentos em outros resid\u00eancias que\r\nn\u00e3o foram contemplados no estudo do GT VIGOV 854 de 2009, em 2012, foi\r\nrealizado um novo GT VIGOV convocado pela portaria Presi 0695\/2012 para\r\ndiagnosticar e indicar solu\u00e7\u00f5es para o Residencial Tarc\u00edsio de Jesus e mais 08\r\nempreendimentos. <\/o:p><\/span><\/p>

No PA GEDUB\r\n006\/2012 de 14\/09\/2012, foi conclu\u00eddo que: \u2022 O projeto e a constru\u00e7\u00e3o dos\r\nsumidouros n\u00e3o atenderam ao disposto na NBR 13969\/97; \u2022 De acordo com a NBR\r\n13969\/97, o empreendimento deveria contar com 20 fossas e 80 (oitenta)\r\nsumidouros para que operassem de forma alternada, e identificamos a constru\u00e7\u00e3o\r\nde 20 fossas e apenas 40 sumidouros, fato este que por si s\u00f3 caracteriza-se\r\ncomo v\u00edcio construtivo; \u2022 Os sumidouros n\u00e3o contam com quaisquer revestimentos\r\nque garantam as suas estabilidades, pondo em risco os locais de estacionamento\r\nde ve\u00edculos; \u2022 A alternativa mais vi\u00e1vel do ponto de vista t\u00e9cnico, de opera\u00e7\u00e3o\r\ne manuten\u00e7\u00e3o para solu\u00e7\u00e3o definitiva do esgotamento sanit\u00e1rio, \u00e9 aquela que\r\nconta com a possibilidade de implanta\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de\r\nesgotos e um emiss\u00e1rio para destino final dos efluentes, no prov\u00e1vel ponto de\r\nlan\u00e7amento distante cerca de 350m do condom\u00ednio. <\/o:p><\/span><\/p>

Com base no\r\nparecer do GT, em 19\/10\/2012 foi emitido o oficio n\u00ba 1295\/2012 a CIPESA (Atual\r\nC. Engenharia) referente a notifica\u00e7\u00e3o por v\u00edcios construtivos no Residencial\r\nIlha Vit\u00f3ria Lado B. Em 12\/11\/2012 a C Engenharia emitiu of\u00edcio em resposta a\r\nnotifica\u00e7\u00e3o por v\u00edcios construtivos no qual conclui que n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pela\r\nexecu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de recupera\u00e7\u00e3o do sistema de esgotamento sanit\u00e1rio do\r\nresidencial pois: (1) O projeto de esgotamento sanit\u00e1rio fora aprovado pela\r\nCompanhia de Saneamento de Alagoas- CASAL; (2) o objeto efetivamente contratado\r\npela CEF foram efetivamente entregue e executado e tal projeto previa\r\nexpressamente a constru\u00e7\u00e3o de 20 (vinte) fossas e 40 (quarenta) sumidouros; (3)\r\nfoi enviado um t\u00e9cnico habilitado para averiguar o problema apontado e o mesmo\r\nverificou que os supostos problemas de transbordamento s\u00e3o decorrentes de\r\ncolmata\u00e7\u00e3o e outros motivos ensejados por aus\u00eancia de manuten\u00e7\u00e3o; (4) o\r\nempreendimento foi entregue e se encontra em funcionamento h\u00e1 11 (onze) anos e\r\nque, portanto, n\u00e3o h\u00e1 que se falar em v\u00edcio construtivo, haja vista que durante\r\ntodo o per\u00edodo o sistema de esgotamento sanit\u00e1rio funcionou perfeitamente A\r\ndefesa foi encaminhada para a GIDUR\/ME que em 14\/11\/2012 conclui que a defesa\r\napresentada pelo Respons\u00e1vel t\u00e9cnico n\u00e3o deve ser acatada, pois h\u00e1 v\u00edcio\r\nconstrutivo por erro no projeto. <\/o:p><\/span><\/p>

Em 21\/11\/2012\r\nfoi encaminhado of\u00edcio 1427\/2012 informando que a defesa apresentada pela C\r\nEngenharia por meio de of\u00edcio datado de12\/11\/2012 n\u00e3o foi acatada pelo setor de\r\nengenharia da CAIXA haja vista que houve v\u00edcio construtivo por erro no projeto\r\nde esgotamento sanit\u00e1rio, que n\u00e3o observou o preconizado na NBR 13969\/97 quanto\r\nao n\u00famero de sumidouros necess\u00e1rios. A C Engenharia, por sua vez, encaminhou\r\nof\u00edcio em 11\/12\/2012 apresentou lado realizado pelo Projetista do\r\nempreendimento com as justificativas de que n\u00e3o se trata de v\u00edcio construtivo.\r\nEm 02\/01\/2013, o Jur\u00eddico emitiu a Nota Jur\u00eddica n\u00ba 178\/2013 no qual conclui\r\nque \u201csendo realizada a per\u00edcia e constatado que o v\u00edcio decorreu do mau\r\ncumprimento do contrato ou m\u00e1 qualidade dos servi\u00e7os prestados, bem como de\r\nv\u00edcios dos materiais empregados na constru\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que\r\no problema foi conhecido\/identificado somente agora, cabendo \u00e0 Construtora a\r\nrepara\u00e7\u00e3o dos danos\u201d. <\/o:p><\/span><\/p>

Em 07\/01\/2013\r\nfoi emitido o of\u00edcio 013\/2013\/GILIE\/ME, informando que: (1) ficaram mantidas as\r\nconclus\u00f5es exaradas na an\u00e1lise da defesa anterior, quando se verificou que h\u00e1\r\nerro no projeto de esgotamento sanit\u00e1rio, que n\u00e3o observou o preconizado na NBR\r\n13969\/97 quanto ao n\u00famero de sumidouros necess\u00e1rios; (2) o departamento\r\njur\u00eddico concluiu que n\u00e3o ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o, cabendo \u00e0 construtora a\r\nrepara\u00e7\u00e3o dos danos; (3) prosseguiremos com a medidas administrativas e\r\njudiciais cab\u00edveis, com a devida inclus\u00e3o da empresa, s\u00f3cios e respons\u00e1veis\r\nt\u00e9cnicos no CONRES. A C Engenharia, por oportuno entrou com o processo\r\n:08007470620144058000 solicitando a exclus\u00e3o de seu nome no CONRES e foi dada\r\nsenten\u00e7a nos seguintes termos: \u201c\"29. Diante do exposto, julgo procedente o\r\npedido inicial, ao tempo em que confirmo a liminar concedida, condenando a\r\nCaixa Econ\u00f4mica Federal a promover a exclus\u00e3o ou se abster de incluir o nome da\r\ndemandante do RPI - \"Registro de Firmas e Pessoa Impedidas de Operar com\r\nSFH\" e\/ou CONRES - cadastro informativo de pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas de\r\nrelacionamento com a Caixa, para que esta n\u00e3o tenha qualquer obje\u00e7\u00e3o em\r\ncontratar com a empresa em quest\u00e3o sob a alega\u00e7\u00e3o de exist\u00eancia de v\u00edcios\r\nconstrutivos no RESIDENCIAL ILHA VIT\u00d3RIA.\" <\/o:p><\/span><\/p>

Em virtude da\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o da Construtora Contrato a respeito de sua responsabilidade quanto\r\naos v\u00edcios construtivos no Residencial, em 28\/10\/2015 foi emitido o PA019\/2015\r\npara libera\u00e7\u00e3o de recursos no valor de R$ 49.086,66 para contrata\u00e7\u00e3o de empresa\r\npara elabora\u00e7\u00e3o de estudos e projetos para sanar os problemas de esgotamento\r\nsanit\u00e1rio no empreendimento Ilha Vitoria Lados A e B em Macei\u00f3\/AL. <\/o:p><\/span><\/p>

Em 18\/02\/2016\r\nfoi firmado contrato 00912\/2016 com a Construtora Alpin\u00f3polis tendo como objeto\r\na revis\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de esgoto existentes, ponderando medidas de reforma,\r\nmanuten\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de novas solu\u00e7\u00f5es para o sistema de esgotamento\r\nsanit\u00e1rio dos 9 residenciais do PAR. Os projetos, conforme parecer apresentado\r\npor Engenheiro credenciado em 29\/11\/2016, n\u00e3o foram executados\r\nsatisfatoriamente pela empresa. Ap\u00f3s tratativas com a Empresa Alpin\u00f3polis que\r\nse recusou a concluir o projeto foi iniciado Processo Administrativo n\u00ba.\r\n7075.04.0059.0\/2016 para aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o administrativa. Em 25\/04\/2018,\r\nap\u00f3s sele\u00e7\u00e3o de nova empresa, foram abertas Ordens de Servi\u00e7o para a empresa\r\ncredenciada Calcular realizar a complementa\u00e7\u00e3o dos projetos apresentados pela\r\nAlpin\u00f3polis. Ap\u00f3s o fornecimento dos projetos b\u00e1sicos ser\u00e1 demandada nova\r\nlicita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de empresa do ramo de engenharia para executar as\r\nobras de recupera\u00e7\u00e3o dos sistemas de esgotamento sanit\u00e1rio dos empreendimentos.\r\nEm 08\/06\/2018, o processo administrativo de aplica\u00e7\u00e3o de penalidade da\r\nConstrutora Alpin\u00f3polis foi conclu\u00eddo com aplica\u00e7\u00e3o da penalidade de multa no\r\nvalor de R$ 25.000,00 e com a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o\r\ne impedimento de contratar com a Caixa pelo prazo de (dois) meses. <\/o:p><\/span><\/p>

O processo de\r\nelabora\u00e7\u00e3o, estudos e projeto para a constru\u00e7\u00e3o das ETE foi conclu\u00eddo e\r\nrecepcionamos mensagem em 07\/10\/2019 com parecer PA 617\/2019 GIGOV\/ME\r\nratificando a viabilidade do projeto. A planilha or\u00e7ament\u00e1ria do estudo e o\r\ncronograma foram corrigidos e em 07\/10\/2019 recebemos a informa\u00e7\u00e3o de que o\r\nprocesso de elabora\u00e7\u00e3o, estudos e projeto para a constru\u00e7\u00e3o das ETE foi\r\nconclu\u00eddo. Juntamente com esta informa\u00e7\u00e3o. Recebemos o parecer PA617\/2019\r\nGIGOV\/ME ratificando a viabilidade do projeto das ETE. Em 06\/11\/2019 efetuamos\r\nconsulta ao JURIR\/ME (N\u00ba JU0000002319732\/2019) sobre o enquadramento para a\r\nlibera\u00e7\u00e3o dos recursos do FAR de forma integral sobre o problema de v\u00edcio\r\nconstrutivo no empreendimento em quest\u00e3o. A an\u00e1lise realizada pelo JURIRME foi\r\nde que os laudos apresentados atestam e configuram situa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter\r\nrelevante, face a relev\u00e2ncia no atendimento e resolu\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o que efetivamente\r\ncompromete a seguran\u00e7a e a sa\u00fade de pessoas, ocasionando inclusive riscos aos\r\nim\u00f3veis, quanto a sua habitabilidade. Em 31\/01\/2020 foi efetuada consulta ao\r\nJURIR\/ME (JU0000002399370\/2019) sobre a possibilidade de inclus\u00e3o de\r\nconstrutora CONTRATO CONSTRU\u00c7\u00d4ES no CONRES assim como o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o de\r\nrepara\u00e7\u00e3o civil em raz\u00e3o do v\u00edcio construtivo. Em 03\/02\/2019 o JURIRME\r\n(N\u00baJU0000002399370\/2019),informou o que segue: 1. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 empresa CONTRATO\r\nCONSTRU\u00c7\u00d5ES E AVALIA\u00c7\u00d5ES LTDA, no tocante ao v\u00edcio construtivo do Residencial\r\nAnt\u00f4nio Coutinho, n\u00e3o houve a prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o indenizat\u00f3ria, por\u00e9m, n\u00e3o\r\n\u00e9 poss\u00edvel, por enquanto, promover o ajuizamento da a\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o da\r\nexist\u00eancia de processo de recupera\u00e7\u00e3o judicial. 2. J\u00e1 a possibilidade de inscri\u00e7\u00e3o\r\nno CONRES est\u00e1 normatizada no CR007 070, n\u00e3o havendo qualquer prazo para sua\r\ninclus\u00e3o ou exclus\u00e3o, tamb\u00e9m n\u00e3o havendo decis\u00e3o judicial, a princ\u00edpio, no\r\nprocesso de recupera\u00e7\u00e3o judicial em sentido contr\u00e1rio. Em 11\/02\/2020, a\r\nGILIE\/RE informou \u00e0 SR Alagoas \/AL, e seus representantes que a Construtora\r\nCONTRATO CONSTRU\u00c7\u00d4ES E AVALIA\u00c7\u00d5ES LTDA ser\u00e1 inclu\u00edda no CONRES. Em 12\/02\/2020,\r\nhouve a autoriza\u00e7\u00e3o do Gerente de Filial da GILIE\/RE para a inclus\u00e3o da\r\nCONTRATO CONSTRU\u00c7\u00d4ES E AVALIA\u00c7\u00d5ES Ltda e seus s\u00f3cios no sistema CONRES. E em\r\n14\/02\/2020, a Construtora foi notificada, via correios, atrav\u00e9s do of\u00edcio\r\nGILIE\/RE 199\/2020 GILIERE, que seus argumentos n\u00e3o foram reconhecidos pela\r\nCAIXA e que os mesmos foram inclu\u00eddos no CONRES em 14\/02\/2020. Em 11\/02\/2020, a\r\nGILIE\/RE informou \u00e0 SR Alagoas \/AL, e seus representantes que a Construtora\r\nCONTRATO CONSTRU\u00c7\u00d4ES E AVALIA\u00c7\u00d5ES LTDA seria inclu\u00edda no CONRES, e em\r\n14\/02\/2020, a Construtora foi notificada, via correios, atrav\u00e9s dos of\u00edcios\r\nGILIE\/RE 199\/2020, 223\/2020 e 224\/2020 GILIERE, que seus argumentos n\u00e3o foram\r\nreconhecidos pela CAIXA e a construtora e seus s\u00f3cios ser\u00e3o inclu\u00eddos no\r\nCONRES. Em 14\/02\/2020 a CONTRATO CONSTRU\u00c7\u00d4ES E AVALIA\u00c7\u00d5ES LTDA, e seus s\u00f3cios\r\nforam inclu\u00eddos no CONRES. Emitido parecer PA 042\/2019 GILIERE que foi\r\nsubmetido \u00e0 an\u00e1lise do comit\u00ea regional da SR Alagoas. O referido comit\u00ea\r\nresolveu por autorizar a libera\u00e7\u00e3o dos recursos do FAR at\u00e9 o montante de R$\r\n1.709.401,34 (Um milh\u00e3o, setecentos e nove mil, quatrocentos e um reais e\r\ntrinta e quatro centavos), para contrata\u00e7\u00e3o de empresa e constru\u00e7\u00e3o da ETE no\r\nempreendimento em quest\u00e3o. Em 28\/02\/2020 enviado o Parecer 042\/2019 para a\r\nCEFUS solicitando libera\u00e7\u00e3o de recursos R$ 1.709.401,34 (Um milh\u00e3o, setecentos\r\ne nove mil, quatrocentos e um reais e trinta e quatro centavos) para\r\ncontrata\u00e7\u00e3o de empresa e constru\u00e7\u00e3o das ETE. <\/o:p><\/span><\/p>

Em 05\/03\/2020\r\na CEFUS confirma a reserva de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria com recursos para a\r\nconstru\u00e7\u00e3o da ETE no empreendimento, no valor anteriormente mencionado. A\r\npartir de ent\u00e3o foi encaminhada demanda para contrata\u00e7\u00e3o junto \u00e0 GILOG de\r\nvincula\u00e7\u00e3o, onde, ao final do processo, a empresa K.S. DA ROCHA EMPREITEIRA\r\nLTDA - ME, CNPJ: 07.368.557\/0001-29, foi aprovada e contratada para execu\u00e7\u00e3o\r\ndas obras de constru\u00e7\u00e3o das ETEs no empreendimento em quest\u00e3o, com a\r\nconfirma\u00e7\u00e3o da assinatura do contrato pela GILOGSA em 25\/06\/2020. Em 09\/02\/2021\r\na extinta GILIESA realizou aditivo de prorroga\u00e7\u00e3o de prazo por 12 meses no\r\ncontrato. O contrato previa que as obras durariam 5 meses, mas com o advento\r\ndos lockdowns, n\u00e3o houve in\u00edcio das obras. Em 11\/05\/2021 a empresa encaminhou\r\nof\u00edcios desistindo das obras, alegando desequil\u00edbrio no contrato visto o custo\r\ndos materiais terem aumentado muito durante a pandemia. Como a empresa desistiu\r\nda obra antes de come\u00e7\u00e1-la, a CAIXA\/FAR n\u00e3o teve despesas com pagamentos para a\r\nempresa. Entretanto, o contrato previa que custos de o esgotamento das fossas\r\ndo empreendimento seria de responsabilidade da empresa durante o prazo da obra.\r\nComo a obra nunca iniciou, a CAIXA\/FAR vem realizando os pagamentos dos\r\nservi\u00e7os de esgotamento Em 15\/10\/2021 a K.S. da Rocha Empreiteira Ltda recebeu\r\nnotifica\u00e7\u00e3o da CEPAT, por e-mail, esclarecendo que a empresa estar\u00e1 sujeita \u00e0\r\naplica\u00e7\u00e3o de SAN\u00c7\u00d5ES ADMINISTRATIVAS pela n\u00e3o execu\u00e7\u00e3o do contrato, de acordo\r\ncom as Cl\u00e1usulas D\u00e9cima Terceira e D\u00e9cima Quarta. Instada a se manifestar sobre\r\na penalidade at\u00e9 o dia 18\/10\/2021, a contratada se manifestou em 19\/10\/2021\r\npara que a CEPAT procedesse com o efeito jur\u00eddico para o distrato do referido\r\ncontrato. A CEPAT est\u00e1 solicitando \u00e0 CEFOR a rescis\u00e3o unilateral do contrato\r\ncom a KS DA ROCHA EMPREITEIRA LTDA - ME com a aplica\u00e7\u00e3o de multa, e iniciando o\r\nprocesso de nova licita\u00e7\u00e3o para a contrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os. Em 29\/10\/2021, foi\r\nfirmado o contrato 016\/2021, valor R$ 100.000,00 (cem mil reais), com a empresa\r\nLIMPEX SERVI\u00c7OS DE LIMPEZA ESPECIALIZADA para efetuar os servi\u00e7os de\r\nesgotamento sanit\u00e1rio (PA CEPAT 0037\/2021) Como n\u00e3o ocorreu o in\u00edcio da obra da\r\nETE e a proximidade de utiliza\u00e7\u00e3o de todo o saldo do contrato vigente, e haver\r\na necessidade da realiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de esgotamento no Residencial, a CEPAT\r\nrealizou novo levantamento de or\u00e7amentos, encaminhando mensagem, as empresas\r\nabaixo: - LIMPEX Servi\u00e7os de Limpeza Especializada EIRELI - Agrinordeste\r\nLimpeza de Fossas - Brisa Limpadora, Desentupidora e Servi\u00e7os Gerais - J &\r\nG SOLU\u00c7\u00d5ES AMBIENTAIS - LIMPADORA SUGAR, e - JGF DEDETIZA\u00c7\u00c3O Das empresas\r\ncontactadas foram apresentadas somente as seguintes propostas: - 15\/12\/2021:\r\nLIMPEX Servi\u00e7os de Limpeza Especializada EIRELI CNPJ 23.440.011\/0001-98, R$\r\n550,00\/carrada de 22 m\u00b3 - 09\/12\/2021: Agrinordeste Limpeza de Fossas CNPJ\r\n26.252.390\/0001-80, R$ 570,00\/carrada de 22 m\u00b3; - 04\/01\/2022: Brisa Limpadora,\r\nDesentupidora e Servi\u00e7os Gerais CNPJ 04.736.869\/0001-50, R$ 580,00\/carrada de 18m\u00b3.\r\nEm raz\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de todo o saldo do atual contrato, al\u00e9m do tempo\r\nnecess\u00e1rio para a nova contrata\u00e7\u00e3o para a obra de contru\u00e7\u00e3o da ETE, elabora-se\r\neste PA 0003\/2022 visando \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de recursos pelo FAR para contrata\u00e7\u00e3o de\r\nempresa LIMPEX Servi\u00e7os <\/o:p><\/span><\/p>

\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p>

 <\/span><\/p>","created_at":"2023-01-05T21:38:08.587000Z","updated_at":"2023-01-05T21:38:08.587000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":177,"idDfi":"42","observacao":"

Possui ETE em funcionamento.<\/p>

N\u00e3o temos registros de reclama\u00e7\u00f5es desde 2019.<\/span>
<\/p>

N\u00e3o localizamos a\u00e7\u00f5es em curso.<\/span>
<\/p>","created_at":"2023-01-06T16:08:26.827000Z","updated_at":"2023-01-06T16:08:26.827000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":242,"idDfi":"203","observacao":"

01\/02\/2023 -  Of\u00edcio 0119\/2023 - Acionamento de Garantia contrato 0024\/2022 - Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Recupera\u00e7\u00e3o parte do talude do  bloco D.<\/span><\/p>","created_at":"2023-02-01T12:32:47.583000Z","updated_at":"2023-02-01T12:32:47.583000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":289,"idDfi":"203","observacao":"

08\/02\/2023: Demanda \u00e0 NEVES Administradora, para vistoria do Residencial; retorno por telefone (Simone Munhoz),  a vistoria ser\u00e1 em 09\/02\/2023 pela manh\u00e3
<\/p>","created_at":"2023-02-08T17:40:33.517000Z","updated_at":"2023-02-08T17:40:33.517000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":290,"idDfi":"203","observacao":"

08\/02\/2023: Retorno da FABECON da Notifica\u00e7\u00e3o Extrajudicial, alegando que os problemas atuais referem-se a rompimento de cano de \u00e1gua pot\u00e1vel, que n\u00e3o foi objeto do escopo do contrato com ele
<\/p>","created_at":"2023-02-08T17:41:57.657000Z","updated_at":"2023-02-08T17:41:57.657000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":139,"idDfi":"183","observacao":"Em 30\/01\/2022 ocorreu o solapamento ao redor do bloco D do Condom\u00ednio Vit\u00f3ria IV.\r\nA Defesa Civil de Franco da Rocha foi convocada pelos moradores e interditou o local.\r\nA REHAB\/JD foi acionada e em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o disponibilizada (Vistoria Defesa Civil, de 30\/01\/22, Vistoria Defesa Civil, de 03\/02\/22 e Laudo de Vistoria de Danos F\u00edsicos - LVDF, de 04\/02\/22) e com base em vistoria realizada in loco, ratificaram o entendimento de necessidade de interdi\u00e7\u00e3o do Bloco D registrado nos tr\u00eas documentos.\r\nA CAIXA est\u00e1 arcando com o pagamento de seguro moradia dos moradores\r\nA CAIXA Seguradora foi acionada por essa CEPAT e reconheceu o Seguro - comunicado do sinistro n\u00ba 456400.\r\nForam liberados pela seguradora R$ 33950,80 + 33168,86, totalizando R$ 67.119,66\r\n03\/05\/2022 \u2013 Contrato 024\/2022 formalizado com a empresa Fabecon\r\n08\/06\/2022 - A Empresa Fabecon, contratada para efetuar os servi\u00e7os no empreendimento solicitou por e-mail aditivo de servi\u00e7os, pois alega que :\r\n\" ap\u00f3s o in\u00edcio das obras n\u00f3s constatamos que existem outros problemas que comprometem o servi\u00e7o contratado. Com isso, ser\u00e3o necess\u00e1rios outras provid\u00eancias e outros servi\u00e7os para que que a obra tenha garantia e que as consequ\u00eancias n\u00e3o reapare\u00e7am em um curto espa\u00e7o de tempo, fora da garantia.\"\r\n18\/07\/2022 \u2013 Assinado 1TA, por\u00e9m a Contratada registra que:\r\n\u201cSegue anexo contrato assinado. Contudo, como a engenharia da Caixa n\u00e3o aprovou todos os servi\u00e7os adicionais de reparos, principalmente o de restabelecer a rede pluvial (que est\u00e1 vazando na \u00e1rea que acabamos de executar obras) e da rede de esgoto (que despeja esgoto nas conten\u00e7\u00f5es que executamos na obra), os servi\u00e7os n\u00e3o ter\u00e3o a garantia correta. Veja, as redes de esgoto e de pluviais est\u00e3o despejando \u00e1guas atr\u00e1s das nossas conten\u00e7\u00f5es executadas, embaixo das cal\u00e7adas, embaixo das funda\u00e7\u00f5es do Bloco D, ou seja, em breve toda a \u00e1rea reformada vai ficar no \u201cvazio\u201d e suscet\u00edveis a ruir. \u201d\r\n09\/08\/2022 \u2013 Solicita\u00e7\u00e3o de 2 TA\r\n09\/12\/2022 \u2013 chamado REHABJD 417299 - Solicita\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o da REHABJD em rela\u00e7\u00e3o a discord\u00e2ncia da Totem Engenharia e contratada Fabecon.","created_at":"2022-12-12T20:38:28.663000Z","updated_at":"2022-12-12T20:38:28.663000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":140,"idDfi":"184","observacao":"Em 30\/01\/2022 ocorreu o solapamento ao redor do bloco D do Condom\u00ednio Vit\u00f3ria IV.\r\nA Defesa Civil de Franco da Rocha foi convocada pelos moradores e interditou o local.\r\nA REHAB\/JD foi acionada e em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o disponibilizada (Vistoria Defesa Civil, de 30\/01\/22, Vistoria Defesa Civil, de 03\/02\/22 e Laudo de Vistoria de Danos F\u00edsicos - LVDF, de 04\/02\/22) e com base em vistoria realizada in loco, ratificaram o entendimento de necessidade de interdi\u00e7\u00e3o do Bloco D registrado nos tr\u00eas documentos.\r\nA CAIXA est\u00e1 arcando com o pagamento de seguro moradia dos moradores\r\nA CAIXA Seguradora foi acionada por essa CEPAT e reconheceu o Seguro - comunicado do sinistro n\u00ba 456400.\r\nForam liberados pela seguradora R$ 33950,80 + 33168,86, totalizando R$ 67.119,66\r\n03\/05\/2022 \u2013 Contrato 024\/2022 formalizado com a empresa Fabecon\r\n08\/06\/2022 - A Empresa Fabecon, contratada para efetuar os servi\u00e7os no empreendimento solicitou por e-mail aditivo de servi\u00e7os, pois alega que :\r\n\" ap\u00f3s o in\u00edcio das obras n\u00f3s constatamos que existem outros problemas que comprometem o servi\u00e7o contratado. Com isso, ser\u00e3o necess\u00e1rios outras provid\u00eancias e outros servi\u00e7os para que que a obra tenha garantia e que as consequ\u00eancias n\u00e3o reapare\u00e7am em um curto espa\u00e7o de tempo, fora da garantia.\"\r\n18\/07\/2022 \u2013 Assinado 1TA, por\u00e9m a Contratada registra que:\r\n\u201cSegue anexo contrato assinado. Contudo, como a engenharia da Caixa n\u00e3o aprovou todos os servi\u00e7os adicionais de reparos, principalmente o de restabelecer a rede pluvial (que est\u00e1 vazando na \u00e1rea que acabamos de executar obras) e da rede de esgoto (que despeja esgoto nas conten\u00e7\u00f5es que executamos na obra), os servi\u00e7os n\u00e3o ter\u00e3o a garantia correta. Veja, as redes de esgoto e de pluviais est\u00e3o despejando \u00e1guas atr\u00e1s das nossas conten\u00e7\u00f5es executadas, embaixo das cal\u00e7adas, embaixo das funda\u00e7\u00f5es do Bloco D, ou seja, em breve toda a \u00e1rea reformada vai ficar no \u201cvazio\u201d e suscet\u00edveis a ruir. \u201d\r\n09\/08\/2022 \u2013 Solicita\u00e7\u00e3o de 2 TA\r\n09\/12\/2022 \u2013 chamado REHABJD 417299 - Solicita\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o da REHABJD em rela\u00e7\u00e3o a discord\u00e2ncia da Totem Engenharia e contratada Fabecon.","created_at":"2022-12-12T20:38:28.707000Z","updated_at":"2022-12-12T20:38:28.707000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":174,"idDfi":"55","observacao":"

Em\r\n21\/12\/2022 \u2013 Pela solicita\u00e7\u00e3o de subs\u00eddio sequencial n\u00ba. 5043080, fomos\r\ninformados que houve a contesta\u00e7\u00e3o de todos os laudos apresentados. Esta CEPAT\r\nretornou ao JURIR a informa\u00e7\u00e3o da veracidade da realiza\u00e7\u00e3o da vistoria pela\r\ncredenciado \u201cin loco\u201d. Para dirimir os questionamentos dos autores <\/span>a CEPAT sugeriu a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de vistoria conjunta entre autores e CAIXA para a entrega das chaves\r\ndas unidades consideras apta para habita\u00e7\u00e3o conforme proposta na CONSULTA\r\n4632960. Estamos aguardando o JURIR quanto ao pedido de vistoria conjunta.<\/o:p><\/span><\/p>","created_at":"2023-01-05T23:28:38.527000Z","updated_at":"2023-01-05T23:28:38.527000Z","matriculaCriacao":"c048298","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":188,"idDfi":"202","observacao":"\u00c0\r\nCEPAT\r\ne\r\nGIHABRJ\r\n\r\nRef. CONDOMINIO RESIDENCIAL SANTO ELIAS\r\n\r\nSenhores Gerentes,\r\n\r\n1.\tConsiderando a informa\u00e7\u00e3o prestada abaixo, apontando significativa mudan\u00e7a de panorama entre o reparo proposto pela empresa anterior (R$ 30.367,90) e teor do parecer atualizado (R$ 3.919.096,74 e prazo estimado de obra de 26 meses, com a desocupa\u00e7\u00e3o de todas as unidades para destelhamento total, notifica\u00e7\u00e3o da construtora e indica\u00e7\u00e3o de v\u00edcio construtivo), solicitamos seja agendada reuni\u00e3o conjunta com as \u00e1reas envolvidas, para verificar qual foi encaminhamento administrativo dado pela \u00e1rea ao constatar o v\u00edcio, bem como quais procedimentos foram adotadas para a recupera\u00e7\u00e3o.\r\n\r\n2.\tCaso necess\u00e1rio, favor entrar em contato via Teams para facilitar o agendamento.\r\n\r\nAtenciosamente,\r\n\r\nRenato Oiticica Moreira\r\nAdvogado\r\nJURIR\/RJ","created_at":"2023-01-24T14:36:52.643000Z","updated_at":"2023-01-24T14:36:52.643000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":196,"idDfi":"103","observacao":"

16\/01\/2023: Reitera\u00e7\u00e3o de e-mail \u00e0s empresas DIY Ind\u00fastria Metal\u00fargica, R Lucas Empreeiteira, para manifesta\u00e7\u00e3o de or\u00e7amento de pe\u00e7as de a\u00e7o para refor\u00e7o estrutural de lajes e paredes do Bloco C do PAR Regente. Tais or\u00e7amentos s\u00e3o necess\u00e1rios para an\u00e1lise de pedido de aditivo contratual da Coringa, que alega v\u00edcio no material t\u00e9cnico que baseou Edital (quantidade de a\u00e7o inferior ao necess\u00e1rio)
<\/p>","created_at":"2023-01-25T14:33:00.243000Z","updated_at":"2023-01-25T14:33:00.243000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":141,"idDfi":"185","observacao":"Em 30\/01\/2022 ocorreu o solapamento ao redor do bloco D do Condom\u00ednio Vit\u00f3ria IV.\r\nA Defesa Civil de Franco da Rocha foi convocada pelos moradores e interditou o local.\r\nA REHAB\/JD foi acionada e em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o disponibilizada (Vistoria Defesa Civil, de 30\/01\/22, Vistoria Defesa Civil, de 03\/02\/22 e Laudo de Vistoria de Danos F\u00edsicos - LVDF, de 04\/02\/22) e com base em vistoria realizada in loco, ratificaram o entendimento de necessidade de interdi\u00e7\u00e3o do Bloco D registrado nos tr\u00eas documentos.\r\nA CAIXA est\u00e1 arcando com o pagamento de seguro moradia dos moradores\r\nA CAIXA Seguradora foi acionada por essa CEPAT e reconheceu o Seguro - comunicado do sinistro n\u00ba 456400.\r\nForam liberados pela seguradora R$ 33950,80 + 33168,86, totalizando R$ 67.119,66\r\n03\/05\/2022 \u2013 Contrato 024\/2022 formalizado com a empresa Fabecon\r\n08\/06\/2022 - A Empresa Fabecon, contratada para efetuar os servi\u00e7os no empreendimento solicitou por e-mail aditivo de servi\u00e7os, pois alega que :\r\n\" ap\u00f3s o in\u00edcio das obras n\u00f3s constatamos que existem outros problemas que comprometem o servi\u00e7o contratado. Com isso, ser\u00e3o necess\u00e1rios outras provid\u00eancias e outros servi\u00e7os para que que a obra tenha garantia e que as consequ\u00eancias n\u00e3o reapare\u00e7am em um curto espa\u00e7o de tempo, fora da garantia.\"\r\n18\/07\/2022 \u2013 Assinado 1TA, por\u00e9m a Contratada registra que:\r\n\u201cSegue anexo contrato assinado. Contudo, como a engenharia da Caixa n\u00e3o aprovou todos os servi\u00e7os adicionais de reparos, principalmente o de restabelecer a rede pluvial (que est\u00e1 vazando na \u00e1rea que acabamos de executar obras) e da rede de esgoto (que despeja esgoto nas conten\u00e7\u00f5es que executamos na obra), os servi\u00e7os n\u00e3o ter\u00e3o a garantia correta. Veja, as redes de esgoto e de pluviais est\u00e3o despejando \u00e1guas atr\u00e1s das nossas conten\u00e7\u00f5es executadas, embaixo das cal\u00e7adas, embaixo das funda\u00e7\u00f5es do Bloco D, ou seja, em breve toda a \u00e1rea reformada vai ficar no \u201cvazio\u201d e suscet\u00edveis a ruir. \u201d\r\n09\/08\/2022 \u2013 Solicita\u00e7\u00e3o de 2 TA\r\n09\/12\/2022 \u2013 chamado REHABJD 417299 - Solicita\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o da REHABJD em rela\u00e7\u00e3o a discord\u00e2ncia da Totem Engenharia e contratada Fabecon.","created_at":"2022-12-12T20:38:28.740000Z","updated_at":"2022-12-12T20:38:28.740000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":142,"idDfi":"186","observacao":"Em 30\/01\/2022 ocorreu o solapamento ao redor do bloco D do Condom\u00ednio Vit\u00f3ria IV.\r\nA Defesa Civil de Franco da Rocha foi convocada pelos moradores e interditou o local.\r\nA REHAB\/JD foi acionada e em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o disponibilizada (Vistoria Defesa Civil, de 30\/01\/22, Vistoria Defesa Civil, de 03\/02\/22 e Laudo de Vistoria de Danos F\u00edsicos - LVDF, de 04\/02\/22) e com base em vistoria realizada in loco, ratificaram o entendimento de necessidade de interdi\u00e7\u00e3o do Bloco D registrado nos tr\u00eas documentos.\r\nA CAIXA est\u00e1 arcando com o pagamento de seguro moradia dos moradores\r\nA CAIXA Seguradora foi acionada por essa CEPAT e reconheceu o Seguro - comunicado do sinistro n\u00ba 456400.\r\nForam liberados pela seguradora R$ 33950,80 + 33168,86, totalizando R$ 67.119,66\r\n03\/05\/2022 \u2013 Contrato 024\/2022 formalizado com a empresa Fabecon\r\n08\/06\/2022 - A Empresa Fabecon, contratada para efetuar os servi\u00e7os no empreendimento solicitou por e-mail aditivo de servi\u00e7os, pois alega que :\r\n\" ap\u00f3s o in\u00edcio das obras n\u00f3s constatamos que existem outros problemas que comprometem o servi\u00e7o contratado. Com isso, ser\u00e3o necess\u00e1rios outras provid\u00eancias e outros servi\u00e7os para que que a obra tenha garantia e que as consequ\u00eancias n\u00e3o reapare\u00e7am em um curto espa\u00e7o de tempo, fora da garantia.\"\r\n18\/07\/2022 \u2013 Assinado 1TA, por\u00e9m a Contratada registra que:\r\n\u201cSegue anexo contrato assinado. Contudo, como a engenharia da Caixa n\u00e3o aprovou todos os servi\u00e7os adicionais de reparos, principalmente o de restabelecer a rede pluvial (que est\u00e1 vazando na \u00e1rea que acabamos de executar obras) e da rede de esgoto (que despeja esgoto nas conten\u00e7\u00f5es que executamos na obra), os servi\u00e7os n\u00e3o ter\u00e3o a garantia correta. Veja, as redes de esgoto e de pluviais est\u00e3o despejando \u00e1guas atr\u00e1s das nossas conten\u00e7\u00f5es executadas, embaixo das cal\u00e7adas, embaixo das funda\u00e7\u00f5es do Bloco D, ou seja, em breve toda a \u00e1rea reformada vai ficar no \u201cvazio\u201d e suscet\u00edveis a ruir. \u201d\r\n09\/08\/2022 \u2013 Solicita\u00e7\u00e3o de 2 TA\r\n09\/12\/2022 \u2013 chamado REHABJD 417299 - Solicita\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o da REHABJD em rela\u00e7\u00e3o a discord\u00e2ncia da Totem Engenharia e contratada Fabecon.","created_at":"2022-12-12T20:38:28.770000Z","updated_at":"2022-12-12T20:38:28.770000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":202,"idDfi":"205","observacao":"

Em 24\/01\/2023 encaminhamos e-mail \u00e0 Pirgos Engenharia, solicitando ao credenciado que informsse interesse em confeccionar a documenta\u00e7\u00e3o referente a analise, memorial e or\u00e7amento para recupera\u00e7\u00e3o dos danos no empreendimento e no castelo d'\u00e1gua. Tal questionamento fora realizado visto o credenciado ter realizado vistoria com emiss\u00e3o de laudo ao final de 2022, portanto conhece a situa\u00e7\u00e3o do empreendimento e ter conhecimento das necessidades do empreendimento. Reiteramos a solicita\u00e7\u00e3o em 27\/01.<\/p>","created_at":"2023-01-30T21:03:07.467000Z","updated_at":"2023-01-30T21:03:07.467000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":227,"idDfi":"104","observacao":"

MPF encaminhou of\u00edcio solicitando providencias para LO. Respondido of\u00edcio em 28\/11. Encaminhado 3 emails para o s\u00edndico, sem retorno.  Encaminhado e-mail para a Inovare, em 27\/01\/23, para notifica\u00e7\u00e3o do s\u00edndico. Em contato com a Prefeitura Municipal de S\u00e3o Jer\u00f4nimo fomos informados que a secretaria do Meio Ambiente somente iniciar\u00e1 a analise da documenta\u00e7\u00e3o quando da entrega da documenta\u00e7\u00e3o do s\u00edndico, visto ser ele o respons\u00e1vel pelo residencial
<\/p>","created_at":"2023-01-31T17:19:11.277000Z","updated_at":"2023-01-31T17:19:11.277000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":236,"idDfi":"4","observacao":"

Em AGO\/2014, foi despreendido o valor de R$ 323.292,17; para constru\u00e7\u00e3o de novo sistema de fossa e sumidourono empreendimento; contudo, a obra executada n\u00e3o n\u00e3o foi suficiente para suprir
a demanda.
Em 2023,a CEPAT atrav\u00e9s do OF. 0118\/2023, consulta \u00e0 CAERN\/RN sobre o andamento e\/ou conclus\u00e3o da amplia\u00e7\u00e3o da rede de esgoto que atender\u00e1 os residenciais FELIPE CAMAR\u00c3O e ESTU\u00c1RIO DO POTENGI,
localizados em NATAL\/RN.
<\/p>","created_at":"2023-01-31T19:23:11.790000Z","updated_at":"2023-01-31T19:23:11.790000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":256,"idDfi":"129","observacao":"

aguardando retorno do chamado n\u00ba 416783 - <\/b><\/span>solicitando apoio\r\nt\u00e9cnico para a REHABST, para an\u00e1lise das solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnica proposta, com apresenta\u00e7\u00e3o de\r\nparecer conclusivo  da O.S. do credenciado MCamargo<\/span>
<\/p>","created_at":"2023-02-01T19:07:02.283000Z","updated_at":"2023-02-01T19:07:02.283000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":143,"idDfi":"187","observacao":"Em 30\/01\/2022 ocorreu o solapamento ao redor do bloco D do Condom\u00ednio Vit\u00f3ria IV.\r\nA Defesa Civil de Franco da Rocha foi convocada pelos moradores e interditou o local.\r\nA REHAB\/JD foi acionada e em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o disponibilizada (Vistoria Defesa Civil, de 30\/01\/22, Vistoria Defesa Civil, de 03\/02\/22 e Laudo de Vistoria de Danos F\u00edsicos - LVDF, de 04\/02\/22) e com base em vistoria realizada in loco, ratificaram o entendimento de necessidade de interdi\u00e7\u00e3o do Bloco D registrado nos tr\u00eas documentos.\r\nA CAIXA est\u00e1 arcando com o pagamento de seguro moradia dos moradores\r\nA CAIXA Seguradora foi acionada por essa CEPAT e reconheceu o Seguro - comunicado do sinistro n\u00ba 456400.\r\nForam liberados pela seguradora R$ 33950,80 + 33168,86, totalizando R$ 67.119,66\r\n03\/05\/2022 \u2013 Contrato 024\/2022 formalizado com a empresa Fabecon\r\n08\/06\/2022 - A Empresa Fabecon, contratada para efetuar os servi\u00e7os no empreendimento solicitou por e-mail aditivo de servi\u00e7os, pois alega que :\r\n\" ap\u00f3s o in\u00edcio das obras n\u00f3s constatamos que existem outros problemas que comprometem o servi\u00e7o contratado. Com isso, ser\u00e3o necess\u00e1rios outras provid\u00eancias e outros servi\u00e7os para que que a obra tenha garantia e que as consequ\u00eancias n\u00e3o reapare\u00e7am em um curto espa\u00e7o de tempo, fora da garantia.\"\r\n18\/07\/2022 \u2013 Assinado 1TA, por\u00e9m a Contratada registra que:\r\n\u201cSegue anexo contrato assinado. Contudo, como a engenharia da Caixa n\u00e3o aprovou todos os servi\u00e7os adicionais de reparos, principalmente o de restabelecer a rede pluvial (que est\u00e1 vazando na \u00e1rea que acabamos de executar obras) e da rede de esgoto (que despeja esgoto nas conten\u00e7\u00f5es que executamos na obra), os servi\u00e7os n\u00e3o ter\u00e3o a garantia correta. Veja, as redes de esgoto e de pluviais est\u00e3o despejando \u00e1guas atr\u00e1s das nossas conten\u00e7\u00f5es executadas, embaixo das cal\u00e7adas, embaixo das funda\u00e7\u00f5es do Bloco D, ou seja, em breve toda a \u00e1rea reformada vai ficar no \u201cvazio\u201d e suscet\u00edveis a ruir. \u201d\r\n09\/08\/2022 \u2013 Solicita\u00e7\u00e3o de 2 TA\r\n09\/12\/2022 \u2013 chamado REHABJD 417299 - Solicita\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o da REHABJD em rela\u00e7\u00e3o a discord\u00e2ncia da Totem Engenharia e contratada Fabecon.","created_at":"2022-12-12T20:38:28.790000Z","updated_at":"2022-12-12T20:38:28.790000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":144,"idDfi":"188","observacao":"Em 30\/01\/2022 ocorreu o solapamento ao redor do bloco D do Condom\u00ednio Vit\u00f3ria IV.\r\nA Defesa Civil de Franco da Rocha foi convocada pelos moradores e interditou o local.\r\nA REHAB\/JD foi acionada e em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o disponibilizada (Vistoria Defesa Civil, de 30\/01\/22, Vistoria Defesa Civil, de 03\/02\/22 e Laudo de Vistoria de Danos F\u00edsicos - LVDF, de 04\/02\/22) e com base em vistoria realizada in loco, ratificaram o entendimento de necessidade de interdi\u00e7\u00e3o do Bloco D registrado nos tr\u00eas documentos.\r\nA CAIXA est\u00e1 arcando com o pagamento de seguro moradia dos moradores\r\nA CAIXA Seguradora foi acionada por essa CEPAT e reconheceu o Seguro - comunicado do sinistro n\u00ba 456400.\r\nForam liberados pela seguradora R$ 33950,80 + 33168,86, totalizando R$ 67.119,66\r\n03\/05\/2022 \u2013 Contrato 024\/2022 formalizado com a empresa Fabecon\r\n08\/06\/2022 - A Empresa Fabecon, contratada para efetuar os servi\u00e7os no empreendimento solicitou por e-mail aditivo de servi\u00e7os, pois alega que :\r\n\" ap\u00f3s o in\u00edcio das obras n\u00f3s constatamos que existem outros problemas que comprometem o servi\u00e7o contratado. Com isso, ser\u00e3o necess\u00e1rios outras provid\u00eancias e outros servi\u00e7os para que que a obra tenha garantia e que as consequ\u00eancias n\u00e3o reapare\u00e7am em um curto espa\u00e7o de tempo, fora da garantia.\"\r\n18\/07\/2022 \u2013 Assinado 1TA, por\u00e9m a Contratada registra que:\r\n\u201cSegue anexo contrato assinado. Contudo, como a engenharia da Caixa n\u00e3o aprovou todos os servi\u00e7os adicionais de reparos, principalmente o de restabelecer a rede pluvial (que est\u00e1 vazando na \u00e1rea que acabamos de executar obras) e da rede de esgoto (que despeja esgoto nas conten\u00e7\u00f5es que executamos na obra), os servi\u00e7os n\u00e3o ter\u00e3o a garantia correta. Veja, as redes de esgoto e de pluviais est\u00e3o despejando \u00e1guas atr\u00e1s das nossas conten\u00e7\u00f5es executadas, embaixo das cal\u00e7adas, embaixo das funda\u00e7\u00f5es do Bloco D, ou seja, em breve toda a \u00e1rea reformada vai ficar no \u201cvazio\u201d e suscet\u00edveis a ruir. \u201d\r\n09\/08\/2022 \u2013 Solicita\u00e7\u00e3o de 2 TA\r\n09\/12\/2022 \u2013 chamado REHABJD 417299 - Solicita\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o da REHABJD em rela\u00e7\u00e3o a discord\u00e2ncia da Totem Engenharia e contratada Fabecon.","created_at":"2022-12-12T20:38:28.810000Z","updated_at":"2022-12-12T20:38:28.810000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":154,"idDfi":"132","observacao":"

Abertura de OS 7898.7077.000835284\/2022.01.01 para vistoriar 34 unidades.<\/p>

Encaminhamos e-mail para a Adm Neves para que ela nos passe a lista das unidades que demonstraram interesse em assembleia de condom\u00ednio para que possamos agendar data com engenheiro credenciado, moradores e MPF.<\/p>","created_at":"2022-12-20T21:12:28.730000Z","updated_at":"2022-12-20T21:12:28.730000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":158,"idDfi":"195","observacao":"22\/12\/2022: E-mail recebido da Inovare Administradora BA: Prezado Senhor,\r\n\r\n\r\n1- Segue e-mail recebido do Residencial S\u00e3o Louren\u00e7o, localizado em Salvador.\r\n\r\n2- Favor nos orientar com a devida respostas. \r\n\r\nPrezados,\r\n\r\nPreciso de orienta\u00e7\u00e3o relativa a servi\u00e7os e manuten\u00e7\u00f5es estruturais no condom\u00ednio, hoje enfrentamos alguns problemas nos tanques, rachaduras que levam a vazamentos, e infiltra\u00e7\u00f5es nas unidade habitacionais, rachaduras no solo e possu\u00edmos ainda vigente um seguro preciso saber como podem nos auxiliar. \r\n\r\nEstou aguardando uma resposta.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nClaudine Leal\r\n S\u00edndica\r\n71 98752-2921\r\n\r\n\r\nEm caso de d\u00favidas, estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para atend\u00ea-lo (a).\r\nAtenciosamente,\r\nMaria A\u00aa Aline Melo Santos\r\nGerente Geral\r\nInovare Neg\u00f3cios Imobili\u00e1rios e Gest\u00e3o Condominial Ltda\r\nTelefone: (11) 4040-7561 Whatsapp (79) 99154-1511\r\nSkype:live:.cid.852cf23b098c57ac","created_at":"2022-12-22T19:36:56.180000Z","updated_at":"2022-12-22T19:36:56.180000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":203,"idDfi":"98","observacao":"

Com a entrega do castelo d'\u00e1gua do residencial ocorrida no primeiro semestre de 2022, as aten\u00e7\u00f5es se voltam para a a\u00e7\u00e3o 5001324-22.2020.4.02.5116, referente a interdi\u00e7\u00e3o das unidades de 21 a 26 do residencial. Em 30\/01\/2023 fora aberta consulta ao jur\u00eddico Rio de Janeiro para que fosse informado a situa\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o. Nas ultimas movimenta\u00e7\u00f5es do processo o perito judicial informou que nunca existiu risco de colapso no bloco 25 e que o bloco precisa de uma recupera\u00e7\u00e3o est\u00e9tica. A CAIXA questionou a Defesa Civil sobre o levantamento da interdi\u00e7\u00e3o , mas a defesa civil contesta a per\u00edcia judicial. A a\u00e7\u00e3o estava para decis\u00e3o judicial.<\/span><\/p>","created_at":"2023-01-30T21:08:43.690000Z","updated_at":"2023-01-30T21:08:43.690000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":216,"idDfi":"202","observacao":"

\r\n\r\n<\/p>

Em 26\/01\/2023, realizamos reuni\u00e3o no Teams, como a\r\n participa\u00e7\u00e3o do JURIR ( Renato Oiticica Moreira e Rodrigo Villa Real Ayala\r\n ), GIHAB (Afonso Felipe Dias Kalil e Maria Amelia Teixeira ) e CEPAT\r\n (Carlos Eduardo de Arruda e Fernando Guilherme Rebello de Barros), onde\r\n foi explanado pelo JURIR a situa\u00e7\u00e3o processual do processo em refer\u00eancia e\r\n da defini\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es a serem tomadas pela CAIXA, atinentes ao Laudo de\r\n Danos F\u00edsicos apresentado pelo Credenciado ELMAC ARQUITETURA LTDA,\r\n 29\/12\/2022, e com devido Parecer Conclusivo da GIHAB, o sobre\r\n Empreendimento Santo Elias\/RJ no valor de R$ 3.916.096,74 , como vicio\r\n construtivo, m\u00e1 execu\u00e7\u00e3o da estrutura do telhado do referido\r\n Empreendimento , composto por 13 Blocos.<\/span><\/li><\/ol>","created_at":"2023-01-31T14:40:06.770000Z","updated_at":"2023-01-31T14:40:06.770000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":222,"idDfi":"55","observacao":"
conforme relato anterior , iremos cobrar resposta da Consulta \r\n4632960.
<\/span><\/p>","created_at":"2023-01-31T15:32:10.567000Z","updated_at":"2023-01-31T15:32:10.567000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":273,"idDfi":"148","observacao":"

Pauta:<\/o:p><\/span><\/b><\/p>

 <\/span><\/b><\/p>

N\u00e3o h\u00e1 pauta espec\u00edfica. Conforme confirmado com a CEIMP, via Teams<\/i>,\r\na CAIXA tomou conhecimento da not\u00edcia veiculada na R\u00e1dio Dourados, a respeito\r\nde pagamento de aux\u00edlio moradia a arrendat\u00e1rios do PAR via \u201cclipagem\u201d. A\r\nnot\u00edcia n\u00e3o citou o nome do Empreendimento, sendo poss\u00edvel essa identifica\u00e7\u00e3o\r\npor meio de busca que a GIHAB\/SP realizou ao receber o acionamento da CEIMP,\r\nabaixo.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/b><\/p>

           \r\nSolicita\u00e7\u00e3o CEIMP:<\/o:p><\/span><\/b><\/p>

 <\/span><\/b><\/p>

A GIHAB\/SR\/SEH tem conhecimento\r\ndesta decis\u00e3o?<\/span><\/o:p><\/span><\/p>

A GIHAB\/SR\/SEH tem a informa\u00e7\u00e3o do\r\nn\u00famero do processo? Qual?<\/span><\/o:p><\/span><\/p>

Nome do residencial e construtora\r\nrespons\u00e1vel; <\/span><\/o:p><\/span><\/p>

Local (endere\u00e7o) da unidade habitacional mencionada;<\/o:p><\/span><\/p>

Qual a responsabilidade da Caixa\r\nnesta situa\u00e7\u00e3o?<\/span><\/o:p><\/span><\/p>

H\u00e1 registro de reclama\u00e7\u00e3o nos\r\ncanais oficiais?<\/o:p><\/span><\/p>

Em caso afirmativo, quais providencias tomadas pela Caixa em rela\u00e7\u00e3o a\r\nreclama\u00e7\u00e3o?<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/b><\/p>

Contextualiza\u00e7\u00e3o:<\/o:p><\/span><\/b><\/p>

 <\/span><\/b><\/p>

Trata-se\r\ndo Empreendimento Parque Santa Rita II, APF n\u00ba 0128368, localizado no munic\u00edpio\r\nde S\u00e3o Paulo\/SP, constru\u00eddo no \u00e2mbito do Programa de Arrendamento Residencial\r\n(PAR), pela Construtora Faleiros CNPJ 05.043.490\/0000-00, Habite-se<\/i>\r\nemitido em 16\/04\/2008. A migra\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o do condom\u00ednio ocorreu em\r\n17\/12\/2016, ou seja, a CAIXA deixou se ser s\u00edndica a partir dessa data.<\/o:p><\/span><\/p>

Em\r\n25\/11\/2020 os Blocos 7 e 8 do referido Empreendimento foram interditados pela\r\nDefesa Civil, por afloramento de \u00e1gua no solo pr\u00f3ximo aos dois Blocos durante a\r\nexecu\u00e7\u00e3o de obra realizada pelo pr\u00f3prio Condom\u00ednio. <\/o:p><\/span><\/p>

Em\r\nvistoria realizada por empresa de engenharia credenciada CAIXA, verificou-se\r\nque os Blocos n\u00e3o apresentam risco, e apontou que o problema decorre de\r\naus\u00eancia de manuten\u00e7\u00e3o no sistema de drenagem e indica necessidade de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o a ser realizada pelo condom\u00ednio. Foi solicitada a desinterdi\u00e7\u00e3o\r\njunto \u00e0 Defesa Civil, o que ocorreu em 01\/07\/2022.<\/o:p><\/span><\/p>

Paralelamente,\r\na CAIXA notificou o Condom\u00ednio sobre a obriga\u00e7\u00e3o de fazer a manuten\u00e7\u00e3o citada,\r\ne informou que arcar\u00e1 com a cota parte da obra aprovada em assembleia,\r\nreferente \u00e0s Unidades Habitacionais que permanecem em propriedade do FAR.\r\nConsiderando a n\u00e3o manifesta\u00e7\u00e3o do Condom\u00ednio, a CAIXA providenciar\u00e1 nova\r\nnotifica\u00e7\u00e3o.<\/o:p><\/span><\/p>

No\r\n\u00e2mbito judicial existem os processos relacionados abaixo, movidos\r\nindividualmente por arrendat\u00e1rios do Empreendimento, para pagamento de aux\u00edlio:<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>\r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n
\r\n
5008068572022403000<\/span>0<\/span><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
Edite\r\n Caf\u00e9 Silva<\/span><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n <\/tr>\r\n

\r\n
50047613120224036100<\/span><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
Selma\r\n Regina da Silva<\/span><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n <\/tr>\r\n

\r\n
50356422520214036100<\/span><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
Fatima\r\n Regina Martinez Rossi<\/span><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n <\/tr>\r\n

\r\n
00093019120144036100 <\/span><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
Lilia\r\n Laurindo de Oliveira<\/span><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n <\/tr>\r\n

\r\n
50310061620214036100<\/span><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
Jo\u00e3o\r\n Ailton Penha<\/span><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n <\/tr>\r\n<\/tbody><\/table>

 <\/span><\/p>

A\r\nCAIXA est\u00e1 peticionando, nesses processos, a suspens\u00e3o do pagamento do aux\u00edlio\r\nmoradia, uma vez que os Blocos est\u00e3o desinterditados.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

Respostas aos questionamentos da CEIMP:<\/o:p><\/span><\/b><\/p>

A GIHAB\/SR\/SEH tem conhecimento\r\ndesta decis\u00e3o?<\/o:p><\/span><\/p>

Sim, a GESEC\/CEPAT tem\r\nconhecimento.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

A GIHAB\/SR\/SEH tem a informa\u00e7\u00e3o do\r\nn\u00famero do processo? Qual?<\/o:p><\/span><\/p>

Sim, temos conhecimento dos\r\nprocessos judiciais em andamento.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

Nome do residencial e construtora\r\nrespons\u00e1vel; <\/o:p><\/span><\/p>

Empreendimento Parque Santa Rita 2\r\n\u2013 Construtora e Incorporadora Faleiros Ltda. CNPJ 05.043.490\/0000-00<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

Local (endere\u00e7o) da unidade habitacional mencionada;<\/o:p><\/span><\/p>

Parque Santa Rita 2 \u2013 Rua Manoel Rodrigues Da, 347 \u2013 Bairro S\u00e3o Miguel \u2013\r\nS\u00e3o Paulo\/SP<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

Qual a responsabilidade da Caixa\r\nnesta situa\u00e7\u00e3o?<\/o:p><\/span><\/p>

A CAIXA\r\nvem pagando aux\u00edlio moradia aos arrendat\u00e1rios por for\u00e7a de a\u00e7\u00e3o judicial\r\nindividual, e a CEPAT, por meio da consulta JU0000004242421, solicitou ao\r\nJur\u00eddico peticionamento nas a\u00e7\u00f5es para constar a desinterdi\u00e7\u00e3o dos Blocos e\r\nsuspens\u00e3o do pagamento do aux\u00edlio moradia. Al\u00e9m disso a CAIXA notificou o\r\nCondom\u00ednio, com base no parecer t\u00e9cnico da \u00e1rea de engenharia, sobre a\r\nobriga\u00e7\u00e3o de fazer a manuten\u00e7\u00e3o no sistema de drenagem.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

H\u00e1 registro de reclama\u00e7\u00e3o nos\r\ncanais oficiais?<\/o:p><\/span><\/p>

N\u00e3o h\u00e1.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

Em caso afirmativo, quais providencias tomadas pela Caixa em rela\u00e7\u00e3o a\r\nreclama\u00e7\u00e3o?<\/o:p><\/span><\/p>

N\u00e3o houveram reclama\u00e7\u00f5es registradas.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

Sugest\u00e3o de nota \u00e0 Imprensa:<\/o:p><\/span><\/b><\/p>

 <\/span><\/b><\/p>

A CAIXA informa que o Empreendimento Parque Santa\r\nRita 2 foi constru\u00eddo no \u00e2mbito do Programa de Arrendamento Residencial \u2013 PAR, com\r\nhabite-se expedido em 16\/04\/2008. O Banco esclarece que o Empreendimento possui\r\ngest\u00e3o pr\u00f3pria desde NOV\/2016. Dessa forma, cabe ao s\u00edndico eleito,\r\nutilizando-se das atribui\u00e7\u00f5es do seu mandato, dar encaminhamento e solu\u00e7\u00e3o a\r\ntodas as quest\u00f5es referentes \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do sistema de drenagem.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

 <\/span><\/i><\/p>

Quanto aos processos judiciais a CAIXA informa que\r\nn\u00e3o comenta sobre a\u00e7\u00e3o judicial em curso.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

 <\/span><\/i><\/p>

A CAIXA refor\u00e7a que o atendimento aos condom\u00ednios e\r\narrendat\u00e1rios do PAR \u00e9 realizado por empresas contratadas, denominadas\r\nAdministradoras, e orienta os clientes a contatarem a All Gest\u00e3o nos seguintes\r\ntelefones (11) 2738-5839 e (11) 94315-3279 (WhatsApp), por e-mail cobranca2@allgestao.com.br<\/span><\/a>, ou\r\npresencialmente no endere\u00e7o Rua Tut\u00f3ia, 324 \u2013 conjunto 9 \u2013 S\u00e3o Paulo\/SP.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p>

 <\/span><\/p>","created_at":"2023-02-03T19:11:07.787000Z","updated_at":"2023-02-03T19:11:07.787000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":283,"idDfi":"126","observacao":"

07\/02\/2023 -  sem retorno da mensagem GESEC.<\/p>","created_at":"2023-02-07T14:40:57.830000Z","updated_at":"2023-02-07T14:40:57.830000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":145,"idDfi":"189","observacao":"Em 30\/01\/2022 ocorreu o solapamento ao redor do bloco D do Condom\u00ednio Vit\u00f3ria IV.\r\nA Defesa Civil de Franco da Rocha foi convocada pelos moradores e interditou o local.\r\nA REHAB\/JD foi acionada e em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o disponibilizada (Vistoria Defesa Civil, de 30\/01\/22, Vistoria Defesa Civil, de 03\/02\/22 e Laudo de Vistoria de Danos F\u00edsicos - LVDF, de 04\/02\/22) e com base em vistoria realizada in loco, ratificaram o entendimento de necessidade de interdi\u00e7\u00e3o do Bloco D registrado nos tr\u00eas documentos.\r\nA CAIXA est\u00e1 arcando com o pagamento de seguro moradia dos moradores\r\nA CAIXA Seguradora foi acionada por essa CEPAT e reconheceu o Seguro - comunicado do sinistro n\u00ba 456400.\r\nForam liberados pela seguradora R$ 33950,80 + 33168,86, totalizando R$ 67.119,66\r\n03\/05\/2022 \u2013 Contrato 024\/2022 formalizado com a empresa Fabecon\r\n08\/06\/2022 - A Empresa Fabecon, contratada para efetuar os servi\u00e7os no empreendimento solicitou por e-mail aditivo de servi\u00e7os, pois alega que :\r\n\" ap\u00f3s o in\u00edcio das obras n\u00f3s constatamos que existem outros problemas que comprometem o servi\u00e7o contratado. Com isso, ser\u00e3o necess\u00e1rios outras provid\u00eancias e outros servi\u00e7os para que que a obra tenha garantia e que as consequ\u00eancias n\u00e3o reapare\u00e7am em um curto espa\u00e7o de tempo, fora da garantia.\"\r\n18\/07\/2022 \u2013 Assinado 1TA, por\u00e9m a Contratada registra que:\r\n\u201cSegue anexo contrato assinado. Contudo, como a engenharia da Caixa n\u00e3o aprovou todos os servi\u00e7os adicionais de reparos, principalmente o de restabelecer a rede pluvial (que est\u00e1 vazando na \u00e1rea que acabamos de executar obras) e da rede de esgoto (que despeja esgoto nas conten\u00e7\u00f5es que executamos na obra), os servi\u00e7os n\u00e3o ter\u00e3o a garantia correta. Veja, as redes de esgoto e de pluviais est\u00e3o despejando \u00e1guas atr\u00e1s das nossas conten\u00e7\u00f5es executadas, embaixo das cal\u00e7adas, embaixo das funda\u00e7\u00f5es do Bloco D, ou seja, em breve toda a \u00e1rea reformada vai ficar no \u201cvazio\u201d e suscet\u00edveis a ruir. \u201d\r\n09\/08\/2022 \u2013 Solicita\u00e7\u00e3o de 2 TA\r\n09\/12\/2022 \u2013 chamado REHABJD 417299 - Solicita\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o da REHABJD em rela\u00e7\u00e3o a discord\u00e2ncia da Totem Engenharia e contratada Fabecon.","created_at":"2022-12-12T20:38:28.830000Z","updated_at":"2022-12-12T20:38:28.830000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":146,"idDfi":"190","observacao":"Em 30\/01\/2022 ocorreu o solapamento ao redor do bloco D do Condom\u00ednio Vit\u00f3ria IV.\r\nA Defesa Civil de Franco da Rocha foi convocada pelos moradores e interditou o local.\r\nA REHAB\/JD foi acionada e em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o disponibilizada (Vistoria Defesa Civil, de 30\/01\/22, Vistoria Defesa Civil, de 03\/02\/22 e Laudo de Vistoria de Danos F\u00edsicos - LVDF, de 04\/02\/22) e com base em vistoria realizada in loco, ratificaram o entendimento de necessidade de interdi\u00e7\u00e3o do Bloco D registrado nos tr\u00eas documentos.\r\nA CAIXA est\u00e1 arcando com o pagamento de seguro moradia dos moradores\r\nA CAIXA Seguradora foi acionada por essa CEPAT e reconheceu o Seguro - comunicado do sinistro n\u00ba 456400.\r\nForam liberados pela seguradora R$ 33950,80 + 33168,86, totalizando R$ 67.119,66\r\n03\/05\/2022 \u2013 Contrato 024\/2022 formalizado com a empresa Fabecon\r\n08\/06\/2022 - A Empresa Fabecon, contratada para efetuar os servi\u00e7os no empreendimento solicitou por e-mail aditivo de servi\u00e7os, pois alega que :\r\n\" ap\u00f3s o in\u00edcio das obras n\u00f3s constatamos que existem outros problemas que comprometem o servi\u00e7o contratado. Com isso, ser\u00e3o necess\u00e1rios outras provid\u00eancias e outros servi\u00e7os para que que a obra tenha garantia e que as consequ\u00eancias n\u00e3o reapare\u00e7am em um curto espa\u00e7o de tempo, fora da garantia.\"\r\n18\/07\/2022 \u2013 Assinado 1TA, por\u00e9m a Contratada registra que:\r\n\u201cSegue anexo contrato assinado. Contudo, como a engenharia da Caixa n\u00e3o aprovou todos os servi\u00e7os adicionais de reparos, principalmente o de restabelecer a rede pluvial (que est\u00e1 vazando na \u00e1rea que acabamos de executar obras) e da rede de esgoto (que despeja esgoto nas conten\u00e7\u00f5es que executamos na obra), os servi\u00e7os n\u00e3o ter\u00e3o a garantia correta. Veja, as redes de esgoto e de pluviais est\u00e3o despejando \u00e1guas atr\u00e1s das nossas conten\u00e7\u00f5es executadas, embaixo das cal\u00e7adas, embaixo das funda\u00e7\u00f5es do Bloco D, ou seja, em breve toda a \u00e1rea reformada vai ficar no \u201cvazio\u201d e suscet\u00edveis a ruir. \u201d\r\n09\/08\/2022 \u2013 Solicita\u00e7\u00e3o de 2 TA\r\n09\/12\/2022 \u2013 chamado REHABJD 417299 - Solicita\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o da REHABJD em rela\u00e7\u00e3o a discord\u00e2ncia da Totem Engenharia e contratada Fabecon.","created_at":"2022-12-12T20:38:28.867000Z","updated_at":"2022-12-12T20:38:28.867000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":186,"idDfi":"139","observacao":"

Chamado GIHAB 430171 solicitando manifesta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica Parecer T\u00e9cnico MP 1323\/2022 SSPEA\/PGR
<\/p>","created_at":"2023-01-17T16:41:11.273000Z","updated_at":"2023-01-17T16:41:11.273000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":187,"idDfi":"192","observacao":"

18\/01\/2023 - CHAMADO GIHAB 431774 - Solicitando homologa\u00e7\u00e3o da manifesta\u00e7\u00e3o do credenciado sobre as obras de reparos executadas pela empresa FABECON.<\/p>","created_at":"2023-01-18T16:05:44.790000Z","updated_at":"2023-01-18T16:05:44.790000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":197,"idDfi":"204","observacao":"

26\/01\/2023: SEQ 5153386 - pedido inicial de subs\u00eddios - sistema de esgotamento hidrossanit\u00e1rio e repara\u00e7\u00e3o do Bloco 15
<\/font><\/p>","created_at":"2023-01-26T16:49:30.647000Z","updated_at":"2023-01-26T16:49:30.647000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":199,"idDfi":"128","observacao":"

27\/01\/2023 - inclus\u00e3o SICLG - solicita\u00e7\u00e3o de aditivo de obras - protocolo 50403<\/p>","created_at":"2023-01-27T18:25:46.683000Z","updated_at":"2023-01-27T18:25:46.683000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":200,"idDfi":"128","observacao":"

27\/01\/2023 - inclus\u00e3o SICLG - solicita\u00e7\u00e3o de aditivo de obras - protocolo 50403<\/p>","created_at":"2023-01-27T18:25:49.210000Z","updated_at":"2023-01-27T18:25:49.210000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":231,"idDfi":"175","observacao":"

Engenheiro iniciou as vistorias em 25\/01\/2023 e passou em todas as unidades indicadas.<\/span><\/p>

<\/o:p><\/p>\r\n\r\n

 <\/o:p>Conseguiram vistoriar 62 unidades do total de 130\r\nsolicitadas.<\/span><\/p>

<\/o:p><\/p>\r\n\r\n

 <\/o:p>22 unidades est\u00e3o fechadas e n\u00e3o conseguimos as chaves.<\/span><\/p>

<\/o:p><\/p>\r\n\r\n

 <\/o:p>Al\u00e9m destas, n\u00e3o havia ningu\u00e9m em outras 46 unidades.<\/span><\/p>

<\/o:p><\/p>\r\n\r\n

 Foi agendada nova vistoria para o dia <\/o:p>04 de\r\nfevereiro, quando esperamos finalizar as vistorias.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/o:p><\/p>","created_at":"2023-01-31T18:05:50.927000Z","updated_at":"2023-01-31T18:05:50.927000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":241,"idDfi":"201","observacao":"

Em relat\u00f3rio realizado pelo Eng. Zader, em vistoria ocorrida\r\nem 31\/05\/21, verificou-se que estava sendo constru\u00eddo um sistema de esgotos no\r\nlocal com capacidade para atender todas as unidades do residencial. A principio\r\no sistema somente ligaria parte do residencial (rua da direita e centro, mas\r\nn\u00e3o a da esquerda). No mesmo laudo, o Eng. Zader informa ser poss\u00edvel realizar\r\na liga\u00e7\u00e3o das demais unidades, necessitando de projeto para tal.<\/o:p><\/p>","created_at":"2023-01-31T21:31:06.757000Z","updated_at":"2023-01-31T21:31:06.757000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":266,"idDfi":"78","observacao":"

Pedimos a GIHAB\/RJ, protocolo n\u00ba 426914, indica\u00e7\u00e3o\r\nde credenciado para elabora\u00e7\u00e3o de estudo\/projeto.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>","created_at":"2023-02-02T17:27:38.143000Z","updated_at":"2023-02-02T17:27:38.143000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":276,"idDfi":"201","observacao":"

Solicitada vistoria da Inovare sobre a situa\u00e7\u00e3o do sistema de esgotos do residencial<\/p>","created_at":"2023-02-03T21:11:46.263000Z","updated_at":"2023-02-03T21:11:46.263000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":296,"idDfi":"5","observacao":"

Em 09\/02\/20223, A CEPAT , na consulta JU0000004861592, <\/span><\/b>anuiu com item 2.2 da consulta JU0000004783811<\/span><\/b>, nos termos abaixo:<\/b>AO<\/span><\/p>\r\n\r\n

JURIR\/FL<\/span><\/p>\r\n\r\n

Senhora Advogada,<\/span><\/p>\r\n\r\n

1    Informamos que esta CEPAT est\u00e1 de acordo com o item 2.2 da\r\nJU0000004783811, em que sugere peticionar o reconhecimento da\r\n\"PRESCRI\u00c7\u00c3O\" no processo 5008668-09.2018.404.7205\/SC, autora\r\nASSOCIACAO BENEFICENTE DE APOIO AOS MORADORES DOS PROGRAMAS PAR E PMCMV, uma\r\nvez j\u00e1 foi reconhecida na ACP 50083517920164047205, de objetos semelhantes.<\/span><\/p>","created_at":"2023-02-09T18:43:35.727000Z","updated_at":"2023-02-09T18:43:35.727000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":297,"idDfi":"130","observacao":"

10\/02\/23 - encaminhado e-mail para os credenciados em Palmas, indicadas pela REHABPL, que possam fazer o memorial e or\u00e7amento para finalizar a obra.  
<\/p>","created_at":"2023-02-10T15:39:21.207000Z","updated_at":"2023-02-10T15:39:21.207000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":300,"idDfi":"6","observacao":"

Em 10\/02\/2023, foi solicitado agenda com o Jur\u00eddico\/NA para tratamento pontuais sobre os processos abaixo:<\/p>

01)         Autor: TAREK \u00c2NGELO ALVES DA SILVA
Empreendimento: RESIDENCIAL M\u00c1RCIO MARINHO
PROCESSO: 0805908-16.2018.4.0.58401
Consolida\u00e7\u00e3o terreno e refor\u00e7o estrutural
ANTONIO FERNANDES BEZERRA (n\u00e3o consta n\u00famero de processo)
CELIA XAVIER DE MEDEIROS (n\u00e3o consta n\u00famero de processo)
LUZENEUMA LOPES DE SOUZA (n\u00e3o consta n\u00famero de processo)
Consolida\u00e7\u00e3o terreno e refor\u00e7o estrutural
LVDF: sim
02)         Autora: SALENIRA DE SOUZA MARTINS
Empreendimento: RESIDENCIAL M\u00c1RCIO MARINHO
PROCESSO: 0800339-29.2021.4.05.8401
Recomposi\u00e7\u00e3o\/reforma do im\u00f3vel
LVDF: sim
03)         Autor: MARCIO ROBERTO MEIRA BARBOSA
Empreendimento: RESIDENCIAL M\u00c1RCIO MARINHO
PROCESSO: 0800344-51.2021.4.05.8401
Recomposi\u00e7\u00e3o\/reforma do im\u00f3vel
LVDF: sim
04)         Autora: MARIA DO SOCORRO FIRMINO
Empreendimento: RESIDENCIAL M\u00c1RCIO MARINHO
PROCESSO: 0800340-4.2021.4.05.8401
Recomposi\u00e7\u00e3o\/reforma do im\u00f3vel
LVDF infrut\u00edfero (n\u00e3o atenderam \u00e0 visita - n\u00e3o permitiu acesso ao im\u00f3vel)

<\/p>","created_at":"2023-02-10T18:53:23.450000Z","updated_at":"2023-02-10T18:53:23.450000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":147,"idDfi":"191","observacao":"Em 30\/01\/2022 ocorreu o solapamento ao redor do bloco D do Condom\u00ednio Vit\u00f3ria IV.\r\nA Defesa Civil de Franco da Rocha foi convocada pelos moradores e interditou o local.\r\nA REHAB\/JD foi acionada e em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o disponibilizada (Vistoria Defesa Civil, de 30\/01\/22, Vistoria Defesa Civil, de 03\/02\/22 e Laudo de Vistoria de Danos F\u00edsicos - LVDF, de 04\/02\/22) e com base em vistoria realizada in loco, ratificaram o entendimento de necessidade de interdi\u00e7\u00e3o do Bloco D registrado nos tr\u00eas documentos.\r\nA CAIXA est\u00e1 arcando com o pagamento de seguro moradia dos moradores\r\nA CAIXA Seguradora foi acionada por essa CEPAT e reconheceu o Seguro - comunicado do sinistro n\u00ba 456400.\r\nForam liberados pela seguradora R$ 33950,80 + 33168,86, totalizando R$ 67.119,66\r\n03\/05\/2022 \u2013 Contrato 024\/2022 formalizado com a empresa Fabecon\r\n08\/06\/2022 - A Empresa Fabecon, contratada para efetuar os servi\u00e7os no empreendimento solicitou por e-mail aditivo de servi\u00e7os, pois alega que :\r\n\" ap\u00f3s o in\u00edcio das obras n\u00f3s constatamos que existem outros problemas que comprometem o servi\u00e7o contratado. Com isso, ser\u00e3o necess\u00e1rios outras provid\u00eancias e outros servi\u00e7os para que que a obra tenha garantia e que as consequ\u00eancias n\u00e3o reapare\u00e7am em um curto espa\u00e7o de tempo, fora da garantia.\"\r\n18\/07\/2022 \u2013 Assinado 1TA, por\u00e9m a Contratada registra que:\r\n\u201cSegue anexo contrato assinado. Contudo, como a engenharia da Caixa n\u00e3o aprovou todos os servi\u00e7os adicionais de reparos, principalmente o de restabelecer a rede pluvial (que est\u00e1 vazando na \u00e1rea que acabamos de executar obras) e da rede de esgoto (que despeja esgoto nas conten\u00e7\u00f5es que executamos na obra), os servi\u00e7os n\u00e3o ter\u00e3o a garantia correta. Veja, as redes de esgoto e de pluviais est\u00e3o despejando \u00e1guas atr\u00e1s das nossas conten\u00e7\u00f5es executadas, embaixo das cal\u00e7adas, embaixo das funda\u00e7\u00f5es do Bloco D, ou seja, em breve toda a \u00e1rea reformada vai ficar no \u201cvazio\u201d e suscet\u00edveis a ruir. \u201d\r\n09\/08\/2022 \u2013 Solicita\u00e7\u00e3o de 2 TA\r\n09\/12\/2022 \u2013 chamado REHABJD 417299 - Solicita\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o da REHABJD em rela\u00e7\u00e3o a discord\u00e2ncia da Totem Engenharia e contratada Fabecon.","created_at":"2022-12-12T20:38:28.883000Z","updated_at":"2022-12-12T20:38:28.883000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":148,"idDfi":"192","observacao":"Em 30\/01\/2022 ocorreu o solapamento da cal\u00e7ada\/talude pr\u00f3ximo ao bloco D do Condom\u00ednio Vit\u00f3ria IV.\r\nA Defesa Civil de Franco da Rocha foi convocada pelos moradores e interditou o local.\r\nA REHAB\/JD foi acionada e em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o disponibilizada (Vistoria Defesa Civil, de 30\/01\/22, Vistoria Defesa Civil, de 03\/02\/22 e Laudo de Vistoria de Danos F\u00edsicos - LVDF, de 04\/02\/22) e com base em vistoria realizada in loco, ratificaram o entendimento de necessidade de interdi\u00e7\u00e3o do Bloco D registrado nos tr\u00eas documentos.\r\nA CAIXA est\u00e1 arcando com o pagamento de seguro moradia dos moradores\r\nA seguradora foi acionada por essa CEPAT e reconheceu o Seguro - comunicado do sinistro n\u00ba 456400.\r\nForam liberados pela seguradora R$ 33.950,80 + R$ 33.168,86, totalizando R$ 67.119,66\r\n03\/05\/2022 \u2013 Contrato 024\/2022 formalizado com a empresa Fabecon\r\n08\/06\/2022 - A Empresa Fabecon, contratada para efetuar os servi\u00e7os no empreendimento solicitou por e-mail aditivo de servi\u00e7os, pois alega que :\r\n\" ap\u00f3s o in\u00edcio das obras n\u00f3s constatamos que existem outros problemas que comprometem o servi\u00e7o contratado. Com isso, ser\u00e3o necess\u00e1rios outras provid\u00eancias e outros servi\u00e7os para que que a obra tenha garantia e que as consequ\u00eancias n\u00e3o reapare\u00e7am em um curto espa\u00e7o de tempo, fora da garantia.\"\r\n18\/07\/2022 \u2013 Assinado 1TA, por\u00e9m a Contratada registra que:\r\n\u201cSegue anexo contrato assinado. Contudo, como a engenharia da Caixa n\u00e3o aprovou todos os servi\u00e7os adicionais de reparos, principalmente o de restabelecer a rede pluvial (que est\u00e1 vazando na \u00e1rea que acabamos de executar obras) e da rede de esgoto (que despeja esgoto nas conten\u00e7\u00f5es que executamos na obra), os servi\u00e7os n\u00e3o ter\u00e3o a garantia correta. Veja, as redes de esgoto e de pluviais est\u00e3o despejando \u00e1guas atr\u00e1s das nossas conten\u00e7\u00f5es executadas, embaixo das cal\u00e7adas, embaixo das funda\u00e7\u00f5es do Bloco D, ou seja, em breve toda a \u00e1rea reformada vai ficar no \u201cvazio\u201d e suscet\u00edveis a ruir. \u201d\r\n09\/08\/2022 \u2013 Solicita\u00e7\u00e3o de 2 TA\r\n09\/12\/2022 \u2013 chamado REHABJD 417299 - Solicita\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o da REHABJD em rela\u00e7\u00e3o a discord\u00e2ncia da Totem Engenharia e contratada Fabecon.","created_at":"2022-12-12T20:49:42.257000Z","updated_at":"2022-12-12T20:49:42.257000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":160,"idDfi":"81","observacao":"

Agendada no teem , pedido de reuni\u00e3o dia 26 , com Dra. Camila Maria .
<\/p>","created_at":"2022-12-23T16:25:11.947000Z","updated_at":"2022-12-23T16:25:11.947000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":184,"idDfi":"201","observacao":"16\/01\/2023: SEQ 5127399 pede \"e) A intima\u00e7\u00e3o da CEF para que remeta ao Ju\u00edzo c\u00f3pia integral do processo administrativo de an\u00e1lise e aprova\u00e7\u00e3o do empreendimento Condom\u00ednio Residencial Veneza\" ; transferir demanda para a GIHAB\/REHAB local, nos termos do AD015 3.1.11 e HH050 3.6.12.","created_at":"2023-01-16T13:04:11.117000Z","updated_at":"2023-01-16T13:04:11.117000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":194,"idDfi":"204","observacao":"

23\/01\/2023: CE CEPAT 0021\/2023: Importante - Solicita vistoria e emiss\u00e3o de laudo conclusivo - Condom\u00ednio Residencial Iracema - Macei\u00f3 -AL - defesacivilmaceio@smg.maceio.al.gov.br
<\/p>","created_at":"2023-01-24T19:54:50.527000Z","updated_at":"2023-01-24T19:54:50.527000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":211,"idDfi":"103","observacao":"

27\/07\/2022: Demanda imprensa - RBS TV - TV Globo RS<\/p>

\r\n\r\n<\/p>

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

De:<\/b> GESEC -\r\nGN Servi\u00e7os Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias e Carteiras <gesec@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nEnviada em:<\/b> quarta-feira, 27 de julho de 2022 16:02
\r\nPara:<\/b> SUBAN - SN Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias <suban@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nCc:<\/b> Aline Francisca da Silva <aline.d.silva@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nDanilo Binda Piasentin <danilo.piasentin@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nCarlos Eduardo Alves Bento <carlos.bento@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nSimone Potapovas de Miranda <simone.miranda@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nClaudia Fujimoto <claudia.fujimoto@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nJoziane de Freitas da Costa Rodrigues <joziane.costa@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nAssunto:<\/b> ENC: PRZ 27\/7_16h_ SOLICITA\u00c7\u00c3O DE RESPOSTA - RBS TV\/GLOBO RS<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

E-mail\r\nclassificado como #INTERNO.CAIXA<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u00c0<\/span><\/p>\r\n\r\n

SN Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Senhor Superintendente Nacional<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

1         \r\nComunicamos o recebimento da demanda de imprensa abaixo, e com objetivo de\r\nsubsidiar essa SN, enviamos as informa\u00e7\u00f5es abaixo:<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Pauta:<\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

Estamos produzindo uma reportagem para\r\na RBS TV, afiliada \u00e0 Globo no RS, sobre a situa\u00e7\u00e3o de 16 fam\u00edlias que tiveram\r\nque sair de seus apartamentos ap\u00f3s uma interdi\u00e7\u00e3o em 2019. Na \u00e9poca, os\r\nbombeiros interditaram o local por causa do aparecimento de rachaduras na\r\nestrutura. <\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Segundo os moradores, a construtora\r\nrespons\u00e1vel pelos im\u00f3veis faliu e a Caixa ficou respons\u00e1vel pelos reparos\r\nestruturais. Desde ent\u00e3o, as fam\u00edlias est\u00e3o sem poder voltar aos im\u00f3veis.\r\nMuitas morando nos apartamentos emprestados pela Caixa, algumas ainda pagando\r\ncondom\u00ednio do antigo im\u00f3vel interditado. <\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Enfim, a situa\u00e7\u00e3o se arrasta por tr\u00eas\r\nanos. Gostar\u00edamos de saber o que est\u00e1 acontecendo e se tem algum prazo para\r\nsolucionar o problema.<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Condom\u00ednio: Residencial Regente<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Endere\u00e7o: R. Dr. V\u00edtor Russomano,\r\n275 - Areal, Pelotas - RS, 96077<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Construtora respons\u00e1vel: WALAN<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Mat\u00e9ria sobre o ocorrido:<\/span> https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/geral\/noticia\/2019\/08\/bombeiros-interditam-16-apartamentos-por-risco-de-desabamento-em-pelotas-cjz1duzpr002s01qm98oyaqj8.html<\/span><\/a><\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

           \r\nSolicita\u00e7\u00e3o CEIMP:<\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

Solicitamos informa\u00e7\u00f5es sobre o acompanhamento da CAIXA no Residencial\r\nRegente, localizado em Pelotas\/RS, conforme questionamento abaixo da RBS TV\r\nlocal.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Pedimos que nos informe qual a situa\u00e7\u00e3o atual do empreendimento e dos\r\nmoradores, bem como quais a\u00e7\u00f5es a CAIXA adotou nesses anos para atender os\r\nmoradores e resolver o problema no residencial.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Aguardamos seu retorno o mais breve poss\u00edvel para que tenhamos prazo\r\npara as homologa\u00e7\u00f5es junto a matriz.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Agradecemos e ficamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

Contextualiza\u00e7\u00e3o:<\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

O Residencial Regente (inscri\u00e7\u00e3o 156599) est\u00e1 localizado na Rua Dr.\r\nVitor Russomano, 275, na cidade de Pelotas\/RS, foi constru\u00eddo no \u00e2mbito do PAR\r\nem 2005, pela Construtora \u201cWalan\u201d O empreendimento possui 8 blocos de 4\r\npavimentos cada, totalizando 124 unidades habitacionais, sendo 71 arrendadas, 2\r\nociosas e 51 com transfer\u00eancia de propriedade efetivada. O Habite-se<\/i> foi\r\nemitido em 07\/12\/2005, tendo sido o empreendimento entregue em 17\/01\/2006,\r\ntendo portanto 16 anos e 6 meses.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em pesquisa ao hist\u00f3rico de demandas de imprensa, na CEPAT, n\u00e3o\r\nlocalizamos acionamentos a partir de MAR\/2021, sendo que em pesquisa no Google,\r\nidentificamos mais uma mat\u00e9ria relacionada ao Empreendimento, al\u00e9m da j\u00e1 citada\r\nna presente demanda, cujo link consta abaixo:<\/span><\/p>\r\n\r\n

https:\/\/www.diariopopular.com.br\/geral\/quase-600-dias-sem-lar-158747\/<\/span><\/a><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 06\/08\/2019 o Corpo de Bombeiros de Pelotas realizou vistoria no local\r\nemitindo Auto de Interdi\u00e7\u00e3o do bloco C por \u201celevada probabilidade de colapso\r\nestrutural\u201d. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Conforme parecer PA GILIEPO 002\/2020, a GILIE\/Porto Alegre informou que\r\nat\u00e9 o momento do recebimento do auto de interdi\u00e7\u00e3o n\u00e3o haviam reclama\u00e7\u00f5es sobre\r\nproblemas estruturais no empreendimento. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 20\/08\/2019 o Corpo de Bombeiros de Pelotas acatou laudo encaminhado\r\npela Casar\u00e3o Im\u00f3veis, Administradora PAR contratada, \u00e0 \u00e9poca, pela CAIXA, e\r\nautorizou a desinterdi\u00e7\u00e3o do Bloco C (16 Unidades Habitacionais), ou seja,\r\ndesde ent\u00e3o, o status<\/i> do Bloco \u00e9 de esvaziado, por decis\u00e3o da CAIXA,\r\npor\u00e9m desinterditado pelos Bombeiros.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 08\/09\/19 fora emitido laudo confeccionado pela Englobe Engenharia,\r\ncontratada pelo Condom\u00ednio, onde o engenheiro informa que as fissuras foram\r\nocasionadas por um pequeno recalque diferencial que gerou ruptura na argamassa,\r\ncom deslocamento lateral da escada e vigas, mas que isso n\u00e3o comprometeu a\r\nestrutura do edif\u00edcio. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em laudo emitido pela Chaffe Engenharia, em 09\/09\/19, fora verificado\r\nque a laje junto \u00e0 cobertura do \u00faltimo andar apresentava deslocamento e que\r\nhaviam patologias estruturais nas \u00e1reas de circula\u00e7\u00e3o. Nesse laudo constou\r\nsolicita\u00e7\u00e3o para monitoramento do pr\u00e9dio por, no m\u00ednimo, 120 dias. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 23\/09\/2019 a RELIE\/Pelotas emite PA 029\/2019 onde informa que\r\nrealizou an\u00e1lise de dois laudos encaminhados, que foram divergentes em rela\u00e7\u00e3o\r\na necessidade de interdi\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio e conclui pela contrata\u00e7\u00e3o da Antunez e\r\nAntunez Consultoria para confec\u00e7\u00e3o de projeto de recupera\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 30\/09\/2019 a GEIPT autoriza a substitui\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria das unidades do\r\nBloco C para recupera\u00e7\u00e3o do referido Bloco.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em medi\u00e7\u00f5es realizadas entre AGO e DEZ 2019 n\u00e3o fora registrado recalque\r\nno empreendimento, mas o laudo informa que isto n\u00e3o impede que possam ocorrer.\r\nEm raz\u00e3o disto, tomou-se a decis\u00e3o de realizar a estabiliza\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Fora contratada empresa Antunez Projeto e Consultoria para realiza\u00e7\u00e3o de\r\nmemorial, or\u00e7amento e projeto para estabiliza\u00e7\u00e3o da estrutura do Bloco C.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 22\/04\/2019, atrav\u00e9s da PA 003\/2020, a GILIE\/Porto Alegre solicita a\r\nlibera\u00e7\u00e3o de recursos para a contrata\u00e7\u00e3o de empresa para realiza\u00e7\u00e3o da obra de\r\nrecupera\u00e7\u00e3o do empreendimento e em 28\/04\/2019 fora autorizada, pela CEFUS, a\r\nlibera\u00e7\u00e3o de R$ 140.957,52 para a referida contrata\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Os moradores das unidades 409 e 410 moveram a\u00e7\u00f5es individuais contra a\r\nCAIXA (50089215420194047110 \u2013 advogado gestor c081313 Rafael Caletti e\r\n50066706320194047110 \u2013 advogado gestor c082429 Alexandre Madrid,\r\nrespectivamente ). Os moradores das unidades 109, 110, 111, 112, 209, 210, 211,\r\n212, 309, 310, 311, 409 e 412 optaram por mover uma a\u00e7\u00e3o coletiva\r\n(50073496320194047110 \u2013 advogado gestor c131011 Fabiano Pretto). As tr\u00eas a\u00e7\u00f5es\r\npermanecem ativas. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Conforme informa\u00e7\u00f5es da GILIE\/Porto Alegre, em 05\/03\/2021 durante a\r\ntransi\u00e7\u00e3o das atividades do PAR para a CEPAT, apesar da desinterdi\u00e7\u00e3o, tomou-se\r\na decis\u00e3o pela desocupa\u00e7\u00e3o do Bloco C para realiza\u00e7\u00e3o das obras, sendo que essa\r\ndesocupa\u00e7\u00e3o terminou em JUL\/2020.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 11\/06\/2021, ap\u00f3s juntada de todas informa\u00e7\u00f5es a respeito do\r\nEmpreendimento Regente, e ao identificar que a contrata\u00e7\u00e3o da obra n\u00e3o havia\r\nsido realizada, a CEPAT questionou \u00e0 REHAB\/Pelotas a respeito situa\u00e7\u00e3o atual do\r\nempreendimento, e solicitou avalia\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do projeto inicial e\r\nda atualiza\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento j\u00e1 elaborada para fins da contrata\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 19\/07\/2021 a REHAB\/Pelotas encaminhou e-mail informando vistoria no\r\nlocal, quando confirmou que n\u00e3o houve mudan\u00e7a na situa\u00e7\u00e3o do Bloco C,\r\npermanecendo o mesmo projeto originalmente realizado para a recupera\u00e7\u00e3o do\r\nbloco. Considerando o lapso temporal foi necess\u00e1rio encaminhar nova previs\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, no valor de R$ 147.628,47, para a realiza\u00e7\u00e3o da obra. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Foi demandada contrata\u00e7\u00e3o no SICLG em NOV\/21 (processo n\u00ba 1901\/2021),\r\nsendo o processo licitat\u00f3rio deflagrado em 31\/01\/2022, tendo sido assinada a\r\ncontrata\u00e7\u00e3o em 29\/04\/2022. O est\u00e1gio atual da contrata\u00e7\u00e3o \u00e9 de tratativas junto\r\n\u00e0 Construtora para as licen\u00e7as e autoriza\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para in\u00edcio da obra.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

A reuni\u00e3o entre a equipe CEPAT e a construtora acontecer\u00e1 em 29 JUL,\r\nsendo que todas as provid\u00eancias necess\u00e1rias ser\u00e3o adotadas para in\u00edcio da obra\r\ncom a maior brevidade poss\u00edvel.<\/span><\/p>\r\n\r\n

           \r\n<\/span><\/p>\r\n\r\n

Considerando o teor da pauta de imprensa, que \u00e9 saber o est\u00e1gio atual da\r\nproblem\u00e1tica do Bloco C do empreendimento, sugerimos a nota abaixo.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Sugest\u00e3o de nota \u00e0 Imprensa:<\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

A CAIXA informa que o Residencial Regente foi\r\nconstru\u00eddo no \u00e2mbito do Programa de Arrendamento Residencial \u2013 PAR, com\r\nhabite-se expedido em 07\/12\/2005 e entrega das unidades em 17\/01\/2006. As\r\nfam\u00edlias afetadas pela interdi\u00e7\u00e3o do Bloco C foram plenamente atendidas pela\r\nCAIXA, mediante oferta de aloca\u00e7\u00e3o em Unidades dispon\u00edveis do PAR. <\/span><\/i><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/i><\/p>\r\n\r\n

O Banco vem atuando tempestivamente no suporte aos\r\narrendat\u00e1rios e ao Residencial e, referente aos danos identificados no Bloco C,\r\na CAIXA esclarece que a empresa que realizar\u00e1 a obra est\u00e1 contratada. A fase\r\natual \u00e9 de acertos finais entre a CAIXA e a construtora para o in\u00edcio das\r\nobras.<\/span><\/i><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/i><\/p>\r\n\r\n

A CAIXA refor\u00e7a que o atendimento aos condom\u00ednios e\r\narrendat\u00e1rios do PAR \u00e9 realizado por empresas contratadas, denominadas\r\nAdministradoras, e orienta os clientes a contatarem a INOVARE nos seguintes\r\ntelefones (51) 3500-0841 e 0800-8782828 (WhatsApp), por e-mail <\/span><\/i>par.inovare.aquisicaors@gmail.com<\/span><\/a><\/span><\/i>, aquisicaopelotas@gmail.com<\/span><\/a>,\r\nou presencialmente no endere\u00e7o Av. Carlos Gomes, 141 \u2013 Sala 307- Bairro\r\nAuxiliadora \u2013 Porto Alegre\/RS.<\/span><\/i><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

2         \r\nPermanecemos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para quaisquer informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Atenciosamente<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Carlos\r\nEduardo Alves Bento<\/span><\/p>\r\n\r\n

Gerente\r\nExecutivo<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Danilo\r\nBinda Piasentin<\/span><\/p>\r\n\r\n

Gerente\r\nNacional <\/span><\/p>\r\n\r\n

GN\r\nServi\u00e7os de Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias e Carteiras<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

De:<\/b>\r\nJURIRPO03 - \u00c1rea Consultiva <jurirpo03@caixa.gov.br<\/a>>\r\n
\r\nEnviada em:<\/b> quarta-feira, 27 de julho de 2022 15:30
\r\nPara:<\/b> GESEC05 - PAR e Bens M\u00f3veis Meridional <gesec05@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nCc:<\/b> Gilberto Antonio Panizzi Filho <gilberto.p.filho@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nAlexandre Madrid <alexandre.madrid@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nFabiano Pretto <fabiano.pretto@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nDanilo Binda Piasentin <danilo.piasentin@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nClaudia Fujimoto <claudia.fujimoto@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nSimone Potapovas de Miranda <simone.miranda@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nGESEC - GN Servi\u00e7os Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias e Carteiras <gesec@caixa.gov.br<\/a>>; Roberto Maia <r.maia@caixa.gov.br<\/a>>; Olavo Passos\r\nGeimba <olavo.geimba@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nJURIRPO03 - \u00c1rea Consultiva <jurirpo03@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nAssunto:<\/b> ENC: PRZ 27\/7_16h_ SOLICITA\u00c7\u00c3O DE RESPOSTA - RBS TV\/GLOBO RS<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

E-mail\r\nclassificado como #INTERNO.CAIXA<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u00c0
\r\nGESEC<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Prezado\r\nSenhor Gerente<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Examinadas\r\nas circunst\u00e2ncias trazidas nas mensagens eletr\u00f4nicas encadeadas abaixo, n\u00e3o\r\nvemos, sob o aspecto jur\u00eddico, necessidade de ajustes ou ressalvas a fazer \u00e0\r\nproposta de nota \u00e0 imprensa transcrita por essa GESEC, cuja reda\u00e7\u00e3o nos pareceu\r\nadequada, sucinta e suficiente.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Atenciosamente,<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Olavo Passos Geimba<\/span><\/b><\/span><\/p>\r\n\r\n

Advogado da Caixa Econ\u00f4mica Federal<\/span><\/p>\r\n\r\n

Jur\u00eddico Regional Porto Alegre\r\n- \u00c1rea Consultiva<\/span><\/p>\r\n\r\n

OAB\/RS 58.275<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

De:<\/b> GESEC05\r\n- PAR e Bens M\u00f3veis Meridional <gesec05@caixa.gov.br<\/a>>\r\n
\r\nEnviada em:<\/b> quarta-feira, 27 de julho de 2022 14:25
\r\nPara:<\/b> JURIRPO03 - \u00c1rea Consultiva <jurirpo03@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nCc:<\/b> Gilberto Antonio Panizzi Filho <gilberto.p.filho@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nAlexandre Madrid <alexandre.madrid@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nFabiano Pretto <fabiano.pretto@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nDanilo Binda Piasentin <danilo.piasentin@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nClaudia Fujimoto <claudia.fujimoto@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nSimone Potapovas de Miranda <simone.miranda@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nGESEC - GN Servi\u00e7os Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias e Carteiras <gesec@caixa.gov.br<\/a>>; Roberto Maia <r.maia@caixa.gov.br<\/a>>; Olavo Passos\r\nGeimba <olavo.geimba@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nAssunto:<\/b> ENC: PRZ 27\/7_16h_ SOLICITA\u00c7\u00c3O DE RESPOSTA - RBS TV\/GLOBO RS<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

E-mail\r\nclassificado como #INTERNO.CAIXA<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Ao<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Jur\u00eddico Regional Porto Alegre <\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Senhor Gerente Jur\u00eddico<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Encaminhamos\r\n demanda de imprensa recebida por esta unidade, a fim de prestarmos\r\n esclarecimentos sobre empreendimento do Programa de Arrendamento\r\n Residencial. <\/span><\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Esclarecemos\r\n que alguns moradores moveram a\u00e7\u00f5es individuais (50089215420194047110 e\r\n 50066706320194047110) e a\u00e7\u00e3o coletiva contra a CAIXA\r\n (50073496320194047110), as quais permanecem ativas. <\/span><\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Pedimos\r\n a valida\u00e7\u00e3o deste JURIR quanto ao texto da nota de imprensa transcrita\r\n abaixo:<\/span><\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

A CAIXA informa que o Residencial Regente foi\r\nconstru\u00eddo no \u00e2mbito do Programa de Arrendamento Residencial \u2013 PAR, com\r\nhabite-se expedido em 07\/12\/2005 e entrega das unidades em 17\/01\/2006. As\r\nfam\u00edlias afetadas pela interdi\u00e7\u00e3o do Bloco C foram plenamente atendidas pela\r\nCAIXA, mediante oferta de aloca\u00e7\u00e3o em Unidades dispon\u00edveis do PAR. <\/span><\/i><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/i><\/p>\r\n\r\n

O Banco vem atuando tempestivamente no suporte aos\r\narrendat\u00e1rios e ao Residencial e, referente aos danos identificados no Bloco C,\r\na CAIXA esclarece que a empresa que realizar\u00e1 a obra est\u00e1 contratada, a fase\r\natual \u00e9 de tratativas entre a CAIXA e a construtora para in\u00edcio da obra o mais\r\nbrevemente poss\u00edvel.<\/span><\/i><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/i><\/p>\r\n\r\n

A CAIXA refor\u00e7a que o atendimento aos condom\u00ednios e\r\narrendat\u00e1rios do PAR \u00e9 realizado por empresas contratadas, denominadas\r\nAdministradoras, e orienta os clientes a contatarem a INOVARE nos seguintes\r\ntelefones (51) 3500-0841 e 0800-8782828 (WhatsApp), por e-mail <\/span><\/i>par.inovare.aquisicaors@gmail.com<\/span><\/a><\/span><\/i>, aquisicaopelotas@gmail.com<\/span><\/a>,\r\nou presencialmente no endere\u00e7o Av. Carlos Gomes, 141 \u2013 Sala 307- Bairro\r\nAuxiliadora \u2013 Porto Alegre\/RS.<\/span><\/i><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/i><\/p>\r\n\r\n

Devido a urg\u00eancia que o caso requer\r\n pedimos atendimento tempestivo a fim de cumprirmos o prazo de retorno \u00e0\r\n SUBAN: at\u00e9 16h de hoje.<\/b><\/span><\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Agradecemos\r\n a parceria e nos colocamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para quaisquer esclarecimentos\r\n necess\u00e1rios. <\/span><\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Atenciosamente,<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Carlos\r\nEduardo Alves Bento<\/span><\/p>\r\n\r\n

Gerente\r\nExecutivo<\/span><\/p>\r\n\r\n

GN\r\nServi\u00e7os de Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias e Carteiras<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

De:<\/b> CEPAT -\r\nCN Patrim\u00f4nio e Bens de Terceiros <cepat@caixa.gov.br<\/a>>\r\n
\r\nEnviada em:<\/b> quarta-feira, 27 de julho de 2022 13:34
\r\nPara:<\/b> GESEC05 - PAR e Bens M\u00f3veis Meridional <gesec05@caixa.gov.br<\/a>>; Claudia\r\nFujimoto <claudia.fujimoto@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nCarlos Eduardo Alves Bento <carlos.bento@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nCc:<\/b> CEPAT03 - DFI - PAR <cepat03@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nSimone Potapovas de Miranda <simone.miranda@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nJoziane de Freitas da Costa Rodrigues <joziane.costa@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nAssunto:<\/b> ENC: PRZ 27\/7_15h_ SOLICITA\u00c7\u00c3O DE RESPOSTA - RBS TV\/GLOBO RS
\r\nPrioridade:<\/b> Alta<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u00c0<\/span><\/p>\r\n\r\n

GESEC05<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Prezados(as)<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

1         \r\nRecebemos diretamente da CEIMP \u2013 Imprensa Sul, a demanda de imprensa abaixo,\r\npelo que contatamos a colega Sandra, da CEIMP, via Teams<\/i>, e solicitamos\r\ndirecionamento \u00e0 SUBAN, conforme tratativas anteriores entre GESEC e GEIMP.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

1.1      \r\nNesse sentido, sugerimos novo contato dessa GESEC junto \u00e0 GEIMP para alinhar o\r\nfluxo de acionamento de demandas de imprensa do PAR, com objetivo de agilizar o\r\ntratamento das demandas.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

2         \r\nCom objetivo de agilizar a valida\u00e7\u00e3o da demanda, e subsidiar essa GESEC,\r\nenviamos as informa\u00e7\u00f5es abaixo:<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Pauta:<\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

Estamos produzindo uma reportagem\r\npara a RBS TV, afiliada \u00e0 Globo no RS, sobre a situa\u00e7\u00e3o de 16 fam\u00edlias que\r\ntiveram que sair de seus apartamentos ap\u00f3s uma interdi\u00e7\u00e3o em 2019. Na \u00e9poca, os\r\nbombeiros interditaram o local por causa do aparecimento de rachaduras na\r\nestrutura. <\/span><\/p>\r\n\r\n

Segundo os moradores, a construtora\r\nrespons\u00e1vel pelos im\u00f3veis faliu e a Caixa ficou respons\u00e1vel pelos reparos\r\nestruturais. Desde ent\u00e3o, as fam\u00edlias est\u00e3o sem poder voltar aos im\u00f3veis.\r\nMuitas morando nos apartamentos emprestados pela Caixa, algumas ainda pagando\r\ncondom\u00ednio do antigo im\u00f3vel interditado. <\/span><\/p>\r\n\r\n

Enfim, a situa\u00e7\u00e3o se arrasta por tr\u00eas\r\nanos. Gostar\u00edamos de saber o que est\u00e1 acontecendo e se tem algum prazo para\r\nsolucionar o problema.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Condom\u00ednio: Residencial Regente<\/span><\/p>\r\n\r\n

Endere\u00e7o: R. Dr. V\u00edtor\r\nRussomano, 275 - Areal, Pelotas - RS, 96077<\/span><\/p>\r\n\r\n

Construtora respons\u00e1vel: WALAN<\/span><\/p>\r\n\r\n

Mat\u00e9ria sobre o ocorrido:<\/span> <\/span>https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/geral\/noticia\/2019\/08\/bombeiros-interditam-16-apartamentos-por-risco-de-desabamento-em-pelotas-cjz1duzpr002s01qm98oyaqj8.html<\/a><\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

           \r\nSolicita\u00e7\u00e3o CEIMP:<\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

Solicitamos informa\u00e7\u00f5es sobre o acompanhamento da\r\nCAIXA no Residencial Regente, localizado em Pelotas\/RS, conforme questionamento\r\nabaixo da RBS TV local.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Pedimos que nos informe qual a situa\u00e7\u00e3o atual do\r\nempreendimento e dos moradores, bem como quais a\u00e7\u00f5es a CAIXA adotou nesses anos\r\npara atender os moradores e resolver o problema no residencial.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Aguardamos seu retorno o mais breve poss\u00edvel para\r\nque tenhamos prazo para as homologa\u00e7\u00f5es junto a matriz.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Agradecemos e ficamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

Contextualiza\u00e7\u00e3o:<\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

O Residencial Regente (inscri\u00e7\u00e3o 156599) est\u00e1\r\nlocalizado na Rua Dr. Vitor Russomano, 275, na cidade de Pelotas\/RS, foi\r\nconstru\u00eddo no \u00e2mbito do PAR em 2005, pela Construtora \u201cWalan\u201d O empreendimento\r\npossui 8 blocos de 4 pavimentos cada, totalizando 124 unidades habitacionais,\r\nsendo 71 arrendadas, 2 ociosas e 51 com transfer\u00eancia de propriedade efetivada.\r\nO Habite-se<\/i> foi emitido em 07\/12\/2005, tendo sido o empreendimento\r\nentregue em 17\/01\/2006, tendo portanto 16 anos e 6 meses.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em pesquisa ao hist\u00f3rico de demandas de imprensa,\r\nna CEPAT, n\u00e3o localizamos acionamentos a partir de MAR\/2021, sendo que em\r\npesquisa no Google, identificamos mais uma mat\u00e9ria relacionada ao\r\nEmpreendimento, al\u00e9m da j\u00e1 citada na presente demanda, cujo link consta abaixo:<\/span><\/p>\r\n\r\n

https:\/\/www.diariopopular.com.br\/geral\/quase-600-dias-sem-lar-158747\/<\/a><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 06\/08\/2019 o Corpo de Bombeiros de Pelotas\r\nrealizou vistoria no local emitindo Auto de Interdi\u00e7\u00e3o do bloco C por \u201celevada\r\nprobabilidade de colapso estrutural\u201d. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Conforme parecer PA GILIEPO 002\/2020, a GILIE\/Porto\r\nAlegre informou que at\u00e9 o momento do recebimento do auto de interdi\u00e7\u00e3o n\u00e3o\r\nhaviam reclama\u00e7\u00f5es sobre problemas estruturais no empreendimento. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 20\/08\/2019 o Corpo de Bombeiros de Pelotas\r\nacatou laudo encaminhado pela Casar\u00e3o Im\u00f3veis, Administradora PAR contratada, \u00e0\r\n\u00e9poca, pela CAIXA, e autorizou a desinterdi\u00e7\u00e3o do Bloco C (16 Unidades\r\nHabitacionais), ou seja, desde ent\u00e3o, o status<\/i> do Bloco \u00e9 de esvaziado,\r\npor decis\u00e3o da CAIXA, por\u00e9m desinterditado pelos Bombeiros.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 08\/09\/19 fora emitido laudo confeccionado pela\r\nEnglobe Engenharia, contratada pelo Condom\u00ednio, onde o engenheiro informa que\r\nas fissuras foram ocasionadas por um pequeno recalque diferencial que gerou\r\nruptura na argamassa, com deslocamento lateral da escada e vigas, mas que isso\r\nn\u00e3o comprometeu a estrutura do edif\u00edcio. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em laudo emitido pela Chaffe Engenharia, em\r\n09\/09\/19, fora verificado que a laje junto \u00e0 cobertura do \u00faltimo andar\r\napresentava deslocamento e que haviam patologias estruturais nas \u00e1reas de\r\ncircula\u00e7\u00e3o. Nesse laudo constou solicita\u00e7\u00e3o para monitoramento do pr\u00e9dio por,\r\nno m\u00ednimo, 120 dias. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 23\/09\/2019 a RELIE\/Pelotas emite PA 029\/2019\r\nonde informa que realizou an\u00e1lise de dois laudos encaminhados, que foram\r\ndivergentes em rela\u00e7\u00e3o a necessidade de interdi\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio e conclui pela\r\ncontrata\u00e7\u00e3o da Antunez e Antunez Consultoria para confec\u00e7\u00e3o de projeto de\r\nrecupera\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 30\/09\/2019 a GEIPT autoriza a substitui\u00e7\u00e3o\r\nprovis\u00f3ria das unidades do Bloco C para recupera\u00e7\u00e3o do referido Bloco.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em medi\u00e7\u00f5es realizadas entre AGO e DEZ 2019 n\u00e3o\r\nfora registrado recalque no empreendimento, mas o laudo informa que isto n\u00e3o\r\nimpede que possam ocorrer. Em raz\u00e3o disto, tomou-se a decis\u00e3o de realizar a\r\nestabiliza\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Fora contratada empresa Antunez Projeto e\r\nConsultoria para realiza\u00e7\u00e3o de memorial, or\u00e7amento e projeto para estabiliza\u00e7\u00e3o\r\nda estrutura do Bloco C.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 22\/04\/2019, atrav\u00e9s da PA 003\/2020, a\r\nGILIE\/Porto Alegre solicita a libera\u00e7\u00e3o de recursos para a contrata\u00e7\u00e3o de\r\nempresa para realiza\u00e7\u00e3o da obra de recupera\u00e7\u00e3o do empreendimento e em\r\n28\/04\/2019 fora autorizada, pela CEFUS, a libera\u00e7\u00e3o de R$ 140.957,52 para a\r\nreferida contrata\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Os moradores das unidades 409 e 410 moveram a\u00e7\u00f5es\r\nindividuais contra a CAIXA (50089215420194047110 \u2013 advogado gestor c081313\r\nRafael Caletti e 50066706320194047110 \u2013 advogado gestor c082429 Alexandre\r\nMadrid, respectivamente ). Os moradores das unidades 109, 110, 111, 112, 209,\r\n210, 211, 212, 309, 310, 311, 409 e 412 optaram por mover uma a\u00e7\u00e3o coletiva\r\n(50073496320194047110 \u2013 advogado gestor c131011 Fabiano Pretto). As tr\u00eas a\u00e7\u00f5es\r\npermanecem ativas. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Conforme informa\u00e7\u00f5es da GILIE\/Porto Alegre, em\r\n05\/03\/2021 durante a transi\u00e7\u00e3o das atividades do PAR para a CEPAT, apesar da\r\ndesinterdi\u00e7\u00e3o, tomou-se a decis\u00e3o pela desocupa\u00e7\u00e3o do Bloco C para realiza\u00e7\u00e3o\r\ndas obras, sendo que essa desocupa\u00e7\u00e3o terminou em JUL\/2020.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 11\/06\/2021, ap\u00f3s juntada de todas informa\u00e7\u00f5es a\r\nrespeito do Empreendimento Regente, e ao identificar que a contrata\u00e7\u00e3o da obra\r\nn\u00e3o havia sido realizada, a CEPAT questionou \u00e0 REHAB\/Pelotas a respeito\r\nsitua\u00e7\u00e3o atual do empreendimento, e solicitou avalia\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do\r\nprojeto inicial e da atualiza\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento j\u00e1 elaborada para fins da\r\ncontrata\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 19\/07\/2021 a REHAB\/Pelotas encaminhou e-mail informando\r\nvistoria no local, quando confirmou que n\u00e3o houve mudan\u00e7a na situa\u00e7\u00e3o do Bloco\r\nC, permanecendo o mesmo projeto originalmente realizado para a recupera\u00e7\u00e3o do\r\nbloco. Considerando o lapso temporal foi necess\u00e1rio encaminhar nova previs\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, no valor de R$ 147.628,47, para a realiza\u00e7\u00e3o da obra. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Foi demandada contrata\u00e7\u00e3o no SICLG em NOV\/21\r\n(processo n\u00ba 1901\/2021), sendo o processo licitat\u00f3rio deflagrado em 31\/01\/2022,\r\ntendo sido assinada a contrata\u00e7\u00e3o em 29\/04\/2022. O est\u00e1gio atual da contrata\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 de tratativas junto \u00e0 Construtora para as licen\u00e7as e autoriza\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias\r\npara in\u00edcio da obra.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

A reuni\u00e3o entre a equipe CEPAT e a construtora\r\nacontecer\u00e1 em 29 JUL, sendo que todas as provid\u00eancias necess\u00e1rias ser\u00e3o\r\nadotadas para in\u00edcio da obra com a maior brevidade poss\u00edvel.<\/span><\/p>\r\n\r\n

           \r\n<\/span><\/p>\r\n\r\n

Considerando o teor da pauta de imprensa, que \u00e9\r\nsaber o est\u00e1gio atual da problem\u00e1tica do Bloco C do empreendimento, sugerimos a\r\nnota abaixo.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Sugest\u00e3o de nota \u00e0 Imprensa:<\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

A CAIXA informa que o Residencial Regente foi\r\nconstru\u00eddo no \u00e2mbito do Programa de Arrendamento Residencial \u2013 PAR, com habite-se<\/i>\r\nexpedido em 07\/12\/2005 e entrega das unidades em 17\/01\/2006. As fam\u00edlias\r\nafetadas pela interdi\u00e7\u00e3o do Bloco C foram plenamente atendidas pela CAIXA,\r\nmediante oferta de aloca\u00e7\u00e3o em Unidades dispon\u00edveis do PAR. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

O Banco vem atuando tempestivamente no suporte aos\r\narrendat\u00e1rios e ao Residencial e, referente aos danos identificados no Bloco C,\r\na CAIXA esclarece que a empresa que realizar\u00e1 a obra est\u00e1 contratada, a fase\r\natual \u00e9 de tratativas entre a CAIXA e a construtora para in\u00edcio da obra o mais\r\nbrevemente poss\u00edvel.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

A CAIXA refor\u00e7a que o atendimento aos condom\u00ednios e\r\narrendat\u00e1rios do PAR \u00e9 realizado por empresas contratadas, denominadas\r\nAdministradoras, e orienta os clientes a contatarem a INOVARE nos seguintes\r\ntelefones (51) 3500-0841 e 0800-8782828 (WhatsApp), por e-mail <\/span>par.inovare.aquisicaors@gmail.com<\/a><\/span>,\r\naquisicaopelotas@gmail.com<\/a>, ou\r\npresencialmente no endere\u00e7o Av. Carlos Gomes, 141 \u2013 Sala 307- Bairro\r\nAuxiliadora \u2013 Porto Alegre\/RS.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

2         \r\n\u00c0 disposi\u00e7\u00e3o para outras informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Atenciosamente<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Joziane de F. da Costa Rodrigues<\/span><\/p>\r\n\r\n

Coordenadora de Centralizadora<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Simone Potapovas Conte<\/span><\/p>\r\n\r\n

Gerente de Centralizadora<\/span><\/p>\r\n\r\n

CN Patrim\u00f4nio e Bens de Terceiros<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

De:<\/b> GESEC -\r\nGN Servi\u00e7os Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias e Carteiras <gesec@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nEnviada em:<\/b> quarta-feira, 27 de julho de 2022 13:46
\r\nPara:<\/b> GESEC05 - PAR e Bens M\u00f3veis Meridional <gesec05@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nCc:<\/b> Claudia Fujimoto <claudia.fujimoto@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nCarlos Eduardo Alves Bento <carlos.bento@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nDaniel de Almeida Rocha <daniel.rocha@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nDanilo Binda Piasentin <danilo.piasentin@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nAssunto:<\/b> ENC: PRZ 27\/7_16h_ SOLICITA\u00c7\u00c3O DE RESPOSTA - RBS TV\/GLOBO RS
\r\nPrioridade:<\/b> Alta<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

E-mail\r\nclassificado como #INTERNO.CAIXA<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u00c0<\/span><\/p>\r\n\r\n

GESEC05<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Para tratativas com a urg\u00eancia que o\r\ncaso requer \u2013 prazo de retorno \u00e0 SUBAN: at\u00e9 16h de hoje.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Atenciosamente<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Evanice Martins<\/span><\/p>\r\n\r\n

Consultora Matriz<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Daniel de Almeida Rocha<\/span><\/p>\r\n\r\n

Gerente Executivo<\/span><\/p>\r\n\r\n

GN Servi\u00e7os de Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias e\r\nCarteiras<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

De:<\/b> SUBAN -\r\nSN Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias <suban@caixa.gov.br<\/a>>\r\n
\r\nEnviada em:<\/b> quarta-feira, 27 de julho de 2022 13:42
\r\nPara:<\/b> GESEC - GN Servi\u00e7os Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias e Carteiras <gesec@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nCc:<\/b> SUBAN - SN Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias <suban@caixa.gov.br<\/a>>; Leticia de Matos\r\nAmaral <leticia.amaral@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nAssunto:<\/b> ENC: PRZ 28\/7_10h_ SOLICITA\u00c7\u00c3O DE RESPOSTA - RBS TV\/GLOBO RS
\r\nPrioridade:<\/b> Alta<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

E-mail\r\nclassificado como #INTERNO.CAIXA<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u00c0<\/span><\/p>\r\n\r\n

GESEC<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Prezados (as)<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Segue\r\n para atendimento.<\/span><\/li>
Informamos\r\n que esse empreendimento possui demanda de imprensa inserida no Portal de\r\n Imprensa VILOP, dispon\u00edvel no endere\u00e7o: http:\/\/www.cedip.caixa\/aplicativos\/vilop-na-imprensa\/#!\/demanda<\/a>.<\/span><\/li>
Solicitamos\r\n retorno at\u00e9 \u00e0s 16h de hoje<\/span><\/b>.<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Atenciosamente,<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Aline\r\nFrancisca da Silva<\/span><\/p>\r\n\r\n

Coordenadora\r\nde Projetos Matriz<\/span><\/p>\r\n\r\n

SN\r\nOpera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

De:<\/b> DEOPC -\r\nDE Opera\u00e7\u00f5es e Contratos <deopc@caixa.gov.br<\/a>>\r\n
\r\nEnviada em:<\/b> quarta-feira, 27 de julho de 2022 13:14
\r\nPara:<\/b> SUBAN - SN Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias <suban@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nAssunto:<\/b> ENC: PRZ 28\/7_10h_ SOLICITA\u00c7\u00c3O DE RESPOSTA - RBS TV\/GLOBO RS
\r\nPrioridade:<\/b> Alta<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

E-mail\r\nclassificado como #INTERNO.CAIXA<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u00c0<\/span><\/p>\r\n\r\n

SN Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Prezados(as) Senhores(as),<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

1         \r\nEncaminhamos demanda de imprensa sobre empreendimento PAR Residencial Regente,\r\nlocalizado em Pelotas\/RS, para an\u00e1lise e resposta.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

1.1       Gentileza\r\nretornar at\u00e9 17h de hoje.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

2         \r\nPermanecemos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Atenciosamente,<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Andr\u00e9\r\nMota Barroso<\/span><\/p>\r\n\r\n

Assessor\r\nExecutivo S.E.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Opera\u00e7\u00f5es\r\ne Contratos<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

De:<\/b> VP\r\nLog\u00edstica e Opera\u00e7\u00f5es <logisticaeoperacoes@caixa.gov.br<\/a>>\r\n
\r\nEnviada em:<\/b> quarta-feira, 27 de julho de 2022 13:04
\r\nPara:<\/b> DEOPC - DE Opera\u00e7\u00f5es e Contratos <deopc@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nCc:<\/b> VIGOP - VP Gest\u00e3o Corporativa <vigop@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nAssunto:<\/b> ENC: PRZ 28\/7_10h_ SOLICITA\u00c7\u00c3O DE RESPOSTA - RBS TV\/GLOBO RS
\r\nPrioridade:<\/b> Alta<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

E-mail\r\nclassificado como #INTERNO.CAIXA<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u00c0<\/span><\/p>\r\n\r\n

DEOPC <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Prezados, <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Segue\r\n para an\u00e1lise e atendimento demanda de imprensa sobre problemas de\r\n estrutura em unidades do PAR, Residencial Regente localizado em\r\n Pelotas\/RS.<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

O prazo\r\n de atendimento \u00e9 at\u00e9 amanh\u00e3 (28) at\u00e9 as 9h.<\/u><\/b>  <\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Atenciosamente,\r\n<\/span><\/p>\r\n\r\n

Eduardo\r\nde Oliveira Ribeiro <\/span><\/p>\r\n\r\n

Consultor\r\nde Dirigente E.E.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Gest\u00e3o\r\nCorporativa <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

De:<\/b> GEIMP02\r\n- Imprensa Governo, Habita\u00e7\u00e3o e Pessoas <geimp02@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nEnviada em:<\/b> quarta-feira, 27 de julho de 2022 12:27
\r\nPara:<\/b> VP Log\u00edstica e Opera\u00e7\u00f5es <logisticaeoperacoes@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nCc:<\/b> Eduardo de Oliveira Ribeiro <eduardo.o.ribeiro@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nAssunto:<\/b> ENC: PRZ 28\/7_10h_ SOLICITA\u00c7\u00c3O DE RESPOSTA - RBS TV\/GLOBO RS<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

E-mail\r\nclassificado como #INTERNO.TODOS<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u00c0<\/span><\/p>\r\n\r\n

VILOP<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Prezados<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Enviamos, para an\u00e1lise e envio subs\u00eddios, demanda da RBS (afiliada\r\n Globo) sobre situa\u00e7\u00e3o do Res. Regente, localizado em Pelotas\/RS.<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Segundo informa\u00e7\u00f5es da regional, trata-se de empreendimento\r\n vinculado ao PAR.<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Pauta:<\/span><\/u><\/b><\/span><\/u><\/b><\/p>\r\n\r\n

Estamos produzindo uma reportagem sobre a situa\u00e7\u00e3o de 16 fam\u00edlias que\r\ntiveram que sair de seus apartamentos ap\u00f3s uma interdi\u00e7\u00e3o em 2019. Na \u00e9poca, os\r\nbombeiros interditaram o local por causa do aparecimento de rachaduras na\r\nestrutura. Segundo os moradores, a construtora respons\u00e1vel pelos im\u00f3veis faliu\r\ne a Caixa ficou respons\u00e1vel pelos reparos estruturais. Desde ent\u00e3o, as fam\u00edlias\r\nest\u00e3o sem poder voltar aos im\u00f3veis. Muitas morando nos apartamentos emprestados\r\npela Caixa, algumas ainda pagando condom\u00ednio do antigo im\u00f3vel interditado. <\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Enfim, a\r\nsitua\u00e7\u00e3o se arrasta por tr\u00eas anos. Gostar\u00edamos de saber o que est\u00e1 acontecendo\r\ne se tem algum prazo para solucionar o problema.<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Condom\u00ednio:\r\nResidencial Regente<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Endere\u00e7o: R.\r\nDr. V\u00edtor Russomano, 275 - Areal, Pelotas - RS, 96077<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Construtora\r\nrespons\u00e1vel: WALAN<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

O ve\u00edculo enviou link para\r\n mat\u00e9ria sobre o ocorrido, publicada em 2019:<\/span>https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/geral\/noticia\/2019\/08\/bombeiros-interditam-16-apartamentos-por-risco-de-desabamento-em-pelotas-cjz1duzpr002s01qm98oyaqj8.html<\/a>.<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

O prazo foi negociado para as 10h de amanh\u00e3 (28).<\/b><\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Estamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para esclarecimentos.<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Atenciosamente<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Rayane Braga Fernandes<\/span><\/p>\r\n\r\n

Assistente Executiva<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Monice Fernandes Brito da Silva<\/span><\/p>\r\n\r\n

Gerente Executiva<\/span><\/p>\r\n\r\n

GN Imprensa e Comunica\u00e7\u00e3o<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

De:<\/b> CEIMP05\r\n- Imprensa Sul <imprensa.sul@caixa.gov.br<\/a>>\r\n
\r\nEnviada em:<\/b> quarta-feira, 27 de julho de 2022 12:05
\r\nPara:<\/b> GEIMP02 - Imprensa Governo, Habita\u00e7\u00e3o e Pessoas <geimp02@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nCc:<\/b> Guilherme Luiz Rosa <guilherme.rosa@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nFernando Dibb <fernando.dibb@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nAssunto:<\/b> ENC: PRZ 28\/7_10h_ SOLICITA\u00c7\u00c3O DE RESPOSTA - RBS TV\/GLOBO RS<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

E-mail\r\nclassificado como #INTERNO.TODOS<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u00c0<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

GEIMP02<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Prezados,<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

1.    <\/span><\/span><\/span>Conforme\r\ninforma\u00e7\u00e3o abaixo da GIHAB Porto Alegre, o Residencial Regente (APF n\u00ba\r\n156.599-13, localizado \u00e0 Rua Dr. Vitor Russomano n\u00ba 275 em Pelotas\/RS) trata-se\r\nde empreendimento vinculado ao PAR (Programa de Arrendamento Residencial),\r\nsendo que, portanto, o tratamento das quest\u00f5es p\u00f3s-obra s\u00e3o de compet\u00eancia da\r\nCEPAT - CN Patrim\u00f4nio e Bens de Terceiros.<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

2.    <\/span><\/span><\/span>Esta\r\nassessoria enviou e-mail \u00e0 CEPAT solicitando as informa\u00e7\u00f5es (e-mail anexo),\r\npor\u00e9m fomos informados via Teams, pela colega Simone Patapovas, que <\/span>as demandas\r\nde imprensa do PAR devem ser direcionadas \u00e0 matriz, e que eles n\u00e3o podem\r\nreceber a demanda diretamente na Centralizadora.<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

3.    <\/span><\/span><\/span>Desta\r\nforma, solicitamos orienta\u00e7\u00f5es para tratamento deste caso.<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

4.    <\/span><\/span><\/span>Informamos\r\nque o deadline do jornalista \u00e9 28\/07 \u00e0s 10h.<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

5.    <\/span><\/span><\/span>Agradecemos\r\na compreens\u00e3o e ficamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Atenciosamente<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Sandra\r\nSamara Oliveira Paschoiotto<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Assistente\r\nS\u00eanior<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Grace Santos Dias<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Coordenadora\r\nde Centralizadora <\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

CN\r\nImprensa e Comunica\u00e7\u00e3o<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

De:<\/b> GIHABPO\r\n- GE Habita\u00e7\u00e3o Porto Alegre\/RS <gihabpo@caixa.gov.br<\/a>>\r\n
\r\nEnviada em:<\/b> quarta-feira, 27 de julho de 2022 11:52
\r\nPara:<\/b> CEIMP05 - Imprensa Sul <imprensa.sul@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nSandra Samara Oliveira Paschoiotto <sandra.paschoiotto@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nCc:<\/b> CEPAT - CN Patrim\u00f4nio e Bens de Terceiros <cepat@caixa.gov.br<\/a>>; CEPAT03 - DFI -\r\nPAR <cepat03@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nSEH6695RS - SE Habitacao Centro Gaucho\/RS <seh6695rs@caixa.gov.br<\/a>>; SR2621RS -\r\nSR Centro Ga\u00facho\/RS <sr2621rs@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nAssunto:<\/b> RES: PRZ 27\/7_12h_ SOLICITA\u00c7\u00c3O DE RESPOSTA - RBS TV\/GLOBO RS<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

E-mail\r\nclassificado como #INTERNO.TODOS<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u00c0<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

CEIMP05 - Imprensa Sul<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Prezados Senhores<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Conforme antecipado via MS Teams<\/i>,\r\n vimos informar que o Residencial Regente<\/b> (APF n\u00ba 156.599-13,\r\n localizado \u00e0 Rua Dr Vitor Russomano n\u00ba 275 em Pelotas\/RS) trata-se de\r\n empreendimento vinculado ao PAR<\/b> (Programa de Arrendamento\r\n Residencial), sendo que, portanto, o tratamento das quest\u00f5es p\u00f3s-obra s\u00e3o\r\n de compet\u00eancia da CEPAT - CN Patrim\u00f4nio e Bens de Terceiros<\/i><\/u>.<\/span><\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Neste sentido, s\u00f3 h\u00e1 participa\u00e7\u00e3o\r\n pontual da GIHAB\/REHAB quando ela \u00e9 acionada pela CEPAT para\r\n assessoramento t\u00e9cnico em demandas espec\u00edficas.<\/span><\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Assim sendo, n\u00e3o dispomos de\r\n informa\u00e7\u00f5es atualizadas sobre a situa\u00e7\u00e3o de contrata\u00e7\u00e3o pela CEPAT das\r\n obras de recupera\u00e7\u00e3o no Residencial. O \u00faltimo acionamento que recebemos\r\n foi relativo \u00e0 an\u00e1lise t\u00e9cnica da documenta\u00e7\u00e3o e proposta de empresa\r\n vencedora de licita\u00e7\u00e3o para execu\u00e7\u00e3o de obras no Residencial, cujo nossa\r\n manifesta\u00e7\u00e3o de conformidade foi encaminhada \u00e0 CEPAT em 07\/04\/2022.<\/span><\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Desta forma, recomendados \u00e0 CEIMP que\r\n solicite \u00e0 CEPAT (que nos l\u00ea em c\u00f3pia) as informa\u00e7\u00f5es sobre o status atual\r\n da solu\u00e7\u00e3o do problema no empreendimento.<\/span><\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Permanecemos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.<\/span><\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Atenciosamente<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Pablo Ratto\r\nHoewell<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Gerente de\r\nFilial SE<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

GE Habita\u00e7\u00e3o\r\nPorto Alegre\/RS<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

De:<\/b> CEIMP05\r\n- Imprensa Sul <imprensa.sul@caixa.gov.br<\/a>>\r\n
\r\nEnviada em:<\/b> quarta-feira, 27 de julho de 2022 10:56
\r\nPara:<\/b> GIHABPO03 - Demandas Operacionais <gihabpo03@caixa.gov.br<\/a>>; GIHABPO -\r\nGE Habita\u00e7\u00e3o Porto Alegre\/RS <gihabpo@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nCc:<\/b> SEH6695RS - SE Habitacao Centro Gaucho\/RS <seh6695rs@caixa.gov.br<\/a>>; SR2621RS -\r\nSR Centro Ga\u00facho\/RS <sr2621rs@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nPablo Ratto Hoewell <pablo.hoewell@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nAssunto:<\/b> ENC: PRZ 27\/7_12h_ SOLICITA\u00c7\u00c3O DE RESPOSTA - RBS TV\/GLOBO RS<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u00c0<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

GIHABPO<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

C\/c<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

SEH Centro Ga\u00facho <\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

SR Centro Ga\u00facho<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Prezados,<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Solicitamos\r\n informa\u00e7\u00f5es sobre o acompanhamento da CAIXA no Residencial Regente,\r\n localizado em Pelotas\/RS, conforme questionamento abaixo da RBS TV local.<\/span><\/span><\/li>
Pedimos\r\n que nos informe qual a situa\u00e7\u00e3o atual do empreendimento e dos moradores,\r\n bem como quais a\u00e7\u00f5es a CAIXA adotou nesses anos para atender os moradores\r\n e resolver o problema no residencial.<\/span><\/span><\/li>
Aguardamos\r\n seu retorno o mais breve poss\u00edvel para que tenhamos prazo para as\r\n homologa\u00e7\u00f5es junto a matriz.<\/span><\/span><\/li>
Agradecemos\r\n e ficamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.<\/span><\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Atenciosamente<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Sandra Samara Oliveira Paschoiotto<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Assessoria\r\nde comunica\u00e7\u00e3o<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Regional\r\nSul<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

CN\r\nImprensa e Comunica\u00e7\u00e3o<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

De:<\/b> GEIMP02\r\n- Imprensa Governo, Habita\u00e7\u00e3o e Pessoas <geimp02@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nEnviada em:<\/b> quarta-feira, 27 de julho de 2022 10:22
\r\nPara:<\/b> CEIMP05 - Imprensa Sul <imprensa.sul@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nCc:<\/b> Guilherme Luiz Rosa <guilherme.rosa@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nAssunto:<\/b> SOLICITA\u00c7\u00c3O DE RESPOSTA - RBS TV\/GLOBO RS<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u00c0<\/span><\/p>\r\n\r\n

CEIMP05 - Imprensa Sul <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Prezados<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Encaminhamos demanda para\r\n apura\u00e7\u00e3o regional.<\/span><\/li>
\u00c0 disposi\u00e7\u00e3o.<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Atenciosamente<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Sara Gerusa<\/span><\/p>\r\n\r\n

Consultora Matriz<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Monice Fernandes Brito da Silva<\/span><\/p>\r\n\r\n

Gerente Executiva<\/span><\/p>\r\n\r\n

GN Imprensa e Comunica\u00e7\u00e3o<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

De:<\/b> Arildo\r\nPalermo <arildo.palermo@rbstv.com.br<\/a>>\r\n
\r\nEnviada em:<\/b> quarta-feira, 27 de julho de 2022 10:11
\r\nPara:<\/b> GEIMP01 - Atendimento \u00e0 Imprensa <imprensa@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nAssunto:<\/b> SOLICITA\u00c7\u00c3O DE RESPOSTA - RBS TV\/GLOBO RS<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Prezados, bom dia!<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Estamos produzindo uma reportagem para a\r\nRBS TV, afiliada \u00e0 Globo no RS, sobre a situa\u00e7\u00e3o de 16 fam\u00edlias que tiveram que\r\nsair de seus apartamentos ap\u00f3s uma interdi\u00e7\u00e3o em 2019. Na \u00e9poca, os bombeiros\r\ninterditaram o local por causa do aparecimento de rachaduras na\r\nestrutura. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Segundo os moradores, a construtora\r\nrespons\u00e1vel pelos im\u00f3veis faliu e a Caixa ficou respons\u00e1vel pelos reparos\r\nestruturais. Desde ent\u00e3o, as fam\u00edlias est\u00e3o sem poder voltar aos im\u00f3veis.\r\nMuitas morando nos apartamentos emprestados pela Caixa, algumas ainda pagando\r\ncondom\u00ednio do antigo im\u00f3vel interditado. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Enfim, a situa\u00e7\u00e3o se arrasta por tr\u00eas\r\nanos. Gostar\u00edamos de saber o que est\u00e1 acontecendo e se tem algum prazo para\r\nsolucionar o problema.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Condom\u00ednio: Residencial Regente<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Endere\u00e7o: R. Dr.\r\nV\u00edtor Russomano, 275 - Areal, Pelotas - RS, 96077<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Construtora respons\u00e1vel:\r\nWALAN<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Mat\u00e9ria sobre o ocorrido: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/geral\/noticia\/2019\/08\/bombeiros-interditam-16-apartamentos-por-risco-de-desabamento-em-pelotas-cjz1duzpr002s01qm98oyaqj8.html<\/a><\/span><\/p>\r\n\r\n\r\n \r\n
\r\n
<\/span><\/a><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
Bombeiros\r\n interditam 16 apartamentos por risco de desabamento em Pelotas - GZH<\/span><\/a><\/span><\/p>\r\n

O Corpo de Bombeiros interditou 16 apartamentos do Residencial\r\n Regente, em Pelotas, no sul do Estado, na noite desta ter\u00e7a-feira (6). A\r\n decis\u00e3o foi tomada ap\u00f3s a constata\u00e7\u00e3o de que a estrutura est\u00e1 comprometida\r\n por rachaduras.<\/span><\/p>\r\n

gauchazh.clicrbs.com.br<\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n <\/tr>\r\n<\/tbody><\/table>\r\n\r\n

Obrigado!<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Abra\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Arildo Palermo<\/span><\/b><\/span><\/p>\r\n\r\n

Rep\u00f3rter <\/span><\/p>\r\n\r\n

RBS TV - Pelotas<\/span><\/p>\r\n\r\n

(53) 9 99652491<\/span><\/p>\r\n\r\n

arildo.palermo@rbstv.com.br<\/a><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\nO Grupo RBS pauta sua atua\u00e7\u00e3o por seu C\u00f3digo de\r\n\u00c9tica e Conduta, em conformidade com a Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira. Qualquer situa\u00e7\u00e3o\r\nirregular deve ser informada via Canal de \u00c9tica pelo site https:\/\/www.contatoseguro.com.br\/gruporbs<\/a>\r\nou 0800 602 1831. Este e-mail e seus anexos podem conter informa\u00e7\u00f5es\r\nconfidenciais. Se voc\u00ea recebeu esta mensagem por engano, por favor apague-a e\r\nnotifique o r<\/span>


<\/p>","created_at":"2023-01-31T13:31:27.803000Z","updated_at":"2023-01-31T13:31:27.803000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":217,"idDfi":"202","observacao":"

\r\n\r\n<\/p>

Dando a continuidade ao que foi tratado na reuni\u00e3o realizada no\r\n teams,  E em fun\u00e7\u00e3o da reposta da Consulta do JURIR, 4823793,informaremos  os procedimento a serem  adotados\r\n pela CEPAT, no total 90 dias  at\u00e9 o envio para CONTRATA\u00c7\u00c3O:<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
- resposta\r\nda notifica\u00e7\u00e3o endere\u00e7ada a Construtora e demais provid\u00eancia   : 30\r\nidas.<\/span><\/p>\r\n\r\n

-  Caso\r\na construtora n\u00e3o apresente cronograma de recupera\u00e7\u00e3o dos danos no\r\nEmpreendimento iremos submeter ao Comit\u00ea de Cr\u00e9dito Regional e  que dever\u00e1\r\nter  autoriza\u00e7\u00e3o da CEFUS , para isto , para preparo da PA, reuni\u00e3o do\r\nComit\u00ea  Regional : Prazo 30 duas<\/span><\/p>\r\n\r\n-  Aprovado pelo Comit\u00ea, submeteremos\r\n a CEFUS , com preparo do Termo de Referencia, Matriz de Risco  para\r\nque CECOT coloque em Licita\u00e7\u00e3o : 30<\/span>","created_at":"2023-01-31T14:41:35.263000Z","updated_at":"2023-01-31T14:41:35.263000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":218,"idDfi":"174","observacao":"

Estamos no aguardo da  AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE CELEBRA\u00c7\u00c3O DE ACORDO JUDICIAL, obriga\u00e7\u00e3o de pagar enviada a CEGUS 23 EM 24\/01\/2023
<\/p>","created_at":"2023-01-31T14:58:02.897000Z","updated_at":"2023-01-31T14:58:02.897000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":219,"idDfi":"81","observacao":"

ENVIAREMOS DOCUMENTOS CONFORME ORIENTA\u00c7\u00c3O DO JURIR
<\/p>","created_at":"2023-01-31T15:01:42.840000Z","updated_at":"2023-01-31T15:01:42.840000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":221,"idDfi":"77","observacao":"

Reiterado  demanda aberta no Portal GIHAB  n\u00ba 406374 : . Em reuni\u00e3o realizada no teams em 07\/12\/2022 , com a Coordenadora Ana \r\nValeria da GIHAB e Ciro Comark, ficou definido que a GIHAB\/NT com o \r\napoio da CIHAR( Ciro), contactar um Especialista do Estado de Esp\u00edrito \r\nSanto, para apresentar qual o tipo de projeto deve ser realizado com \r\nbase das solu\u00e7\u00f5es apresentadas pela Insituteck..<\/p>","created_at":"2023-01-31T15:21:41.163000Z","updated_at":"2023-01-31T15:21:41.163000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":234,"idDfi":"2","observacao":"

Em 2010, ocororreu outro disp\u00eandio de R$ 241.357,45 (recupera\u00e7\u00e3o telhados e ilumina\u00e7\u00e3o);
Em 2016, ocorreu a judicializa\u00e7\u00e3o das obras de recupera\u00e7\u00e3o dos sistema de esgotamento, cuja obra custou R$ 2.706.060,84; tudo indica que a obra foi conclu\u00edda, contudo. os problemas permaneceram
Em 2017, atrav\u00e9s do PA 90\/2017-GIHAB\/NA, de 11\/10\/2017, a GIHAB\/NA informa que estimou o valor de R$ 662.117,97; para revitalizar o sistema de tratamento de esgoto do empreendimento.
Opinou que  a CAIXA realizasse o esgotamento sanit\u00e1rio atrav\u00e9s de caminh\u00e3o esogota fossa; tendo em vista e o prazo estimado para conclus\u00e3o das obras pela CAERN\/NA, concluir as obras de
amplia\u00e7\u00e3o da rede de esgoto em dez\/2018.
Em 2010, ocorreu o disp\u00eandio de R$ 437.151,14 (recupera\u00e7\u00e3o das fissuras);
Em 2023,a CEPAT atrav\u00e9s do OF. 0118\/2023, consulta \u00e0 CAERN\/RN sobre o andamento e\/ou conclus\u00e3o da amplia\u00e7\u00e3o da rede de esgoto que atender\u00e1 os residenciais FELIPE CAMAR\u00c3O e ESTU\u00c1RIO DO POTENGI,
localizados em NATAL\/RN.
<\/p>","created_at":"2023-01-31T19:20:08.897000Z","updated_at":"2023-01-31T19:20:08.897000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":244,"idDfi":"200","observacao":"

O.S 7898.7077.000027214.2023.01.01 - or\u00e7amento base no valor de R$ 17.385,57 - FAR  possui atualmente 69 unidades arrendadas e 1 ociosa. <\/p>","created_at":"2023-02-01T13:07:49.950000Z","updated_at":"2023-02-01T13:07:49.950000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":249,"idDfi":"8","observacao":"

A\u00e7\u00e3o 00016917920174013301 referente a vicios construtivos. Laudo credenciado informa que n\u00e3o existe risco iminente de queda. Em 04\/11 o juiz emite decis\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia. Ainda aguardando decis\u00e3o judicial
<\/p>","created_at":"2023-02-01T16:59:14.800000Z","updated_at":"2023-02-01T16:59:14.800000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":163,"idDfi":"1","observacao":"

BLOCO 27<\/o:p><\/b><\/p>

5.1         \r\nO processo de licita\u00e7\u00e3o foi deflagrado sob o n\u00famero 59128 (SICLG) e no portal de\r\ncompras sob o n\u00famero CD 0193-5688-2022.<\/o:p><\/p>

Apenas 03 (tr\u00eas) empresas manifestaram\r\ninteresses no processo: GEEO ENGENHARIA LTDA (desclassificada em fun\u00e7\u00e3o desta\r\nter elaborado o projeto de refor\u00e7o estrutural e estabiliza\u00e7\u00e3o de funda\u00e7\u00e3o); WFE\r\nSERVI\u00c7OS DE ENGENHARIA (desclassificada porque o respons\u00e1vel t\u00e9cnico desta, \u00e9 o\r\nmesmo que assinou o projeto de recupera\u00e7\u00e3o); e por \u00faltimo, foi a CORINGA\r\nCONSTRU\u00c7\u00d5ES LTDA, ap\u00f3s a an\u00e1lise da documenta\u00e7\u00e3o pela GIHAB\/SA, restou inapta\r\nno quesito \u201cestabiliza\u00e7\u00e3o\u201d de funda\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, foi solicitado que a CECOT\r\nrealizasse dilig\u00eancia documental junto \u00e0 interessada, buscando eventual\r\nexist\u00eancia de documentos que comprove a realiza\u00e7\u00e3o de estabiliza\u00e7\u00e3o de solo\r\npela proponente. Encontra-se em fase verifica\u00e7\u00e3o<\/o:p><\/p>

BLOCO 17<\/o:p><\/b><\/p>

5.2          O\r\nregistro da ocorr\u00eancia se deu por meio de reclama\u00e7\u00e3o realizada Por E-MAIL em\r\n30\/11\/2022:<\/o:p><\/p>

Foi aberta um Ordem de servi\u00e7o na atividade E-439 -\r\nOS7898.7077.0006907542022.01.01 \u2013 PERSONAL, com emiss\u00e3o de Laudo que registrou\r\nocorr\u00eancias trincas e rachaduras na estrutura do edif\u00edcio. O PA GIHABSA -\r\n011-2022 \u2013 20220822; QUE recomendou que o pr\u00e9dio fosse avaliada tempestivamente\r\npor engenheiro estruturalista. Neste caso, o problema est\u00e1 sendo avaliado pelo\r\nSr. DANILO FERNANDES (PERSONAL ENGENHARIA LTDA). <\/o:p><\/p>

O parecer do perito segue abaixo: <\/o:p><\/p>

\u201cEntendemos\r\nque a edifica\u00e7\u00e3o deva ser desocupada e interditada, caso, os servi\u00e7os para\r\nrecupera\u00e7\u00e3o n\u00e3o sejam iniciados em um prazo de at\u00e9 60 dias da emiss\u00e3o desse\r\nrelat\u00f3rio. Entende-se que acima deste per\u00edodo, caso n\u00e3o haja qualquer\r\ninterven\u00e7\u00e3o, possa vir a existir risco iminente aos ocupantes.<\/o:p><\/span><\/i><\/p>

\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p>

 <\/b><\/p>","created_at":"2022-12-26T17:31:50.153000Z","updated_at":"2022-12-26T17:31:50.153000Z","matriculaCriacao":"c086928","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":173,"idDfi":"37","observacao":"

Possui ETE em funcionamento.<\/p>

N\u00e3o temos registros de reclama\u00e7\u00f5es desde 2019.<\/p>

N\u00e3o localizamos a\u00e7\u00f5es em curso.<\/p>","created_at":"2023-01-05T22:02:35.097000Z","updated_at":"2023-01-05T22:02:35.097000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":191,"idDfi":"203","observacao":"\u2022\t30\/01\/22: fortes chuvas acometem o munic\u00edpio de Franco da Rocha\/SP, quando houve o desmoronamento do talude em torno do Bloco D do empreendimento do Residencial Vit\u00f3ria IV.\r\n\u2022\t30\/01\/22: publica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 3181\/2022 declarando estado de emerg\u00eancia no munic\u00edpio.\r\n\u2022\t31\/01\/22 \u2013 Preposta da Administradora Neves prestou atendimento presencial no Empreendimento.\r\n\u2022\t01 e 02\/02\/22 \u2013 Foram coletadas as documenta\u00e7\u00f5es de 13 arrendat\u00e1rios, com objetivo de solicitar pagamento de aux\u00edlio moradia.\r\n\u2022\t04\/02\/22 - Vistoria do residencial pela empresa de engenharia credenciada TOTEM Engenharia, Eng\u00ba. Lu\u00eds Renato Zanarella Ferreira, O. S. n\u00ba 7898.7077.000074875\/2022.01.01\r\n\u2022\t08\/02\/22 - Vistoria pela CAIXA Seguradora, uma vez que se trata de ocorr\u00eancia de sinistro em decorr\u00eancia de fen\u00f4meno natural.\r\n\u2022\t15\/02\/22 - Vistoria pela Defesa Civil, n\u00e3o sendo observada evolu\u00e7\u00e3o do quadro de desabamento.\r\n\u2022\t18\/02\/22 - Autoriza\u00e7\u00e3o da CEFUS para o pagamento de aux\u00edlio moradia aos arrendat\u00e1rios.\r\n\u2022\t03\/03\/22 \u00e0 02\/05\/22 - Per\u00edodo em que foram adotadas as provid\u00eancias de libera\u00e7\u00e3o de recursos pela seguradora e licita\u00e7\u00e3o da obra pela CAIXA.\r\n\u2022\t03\/05\/22 \u2013 Contrato assinado com a empresa FABECON para realiza\u00e7\u00e3o da obra.\r\n\u2022\t18\/07\/22 \u2013 Assinado termo aditivo para servi\u00e7os complementares identificados durante a obra, a fim de evitar nova reincid\u00eancia, como ajuste da rede pluvial e esgoto, cujo prazo de conclus\u00e3o informado seria 31\/08\/22.\r\n\u2022\t02\/09\/22 - Medi\u00e7\u00e3o realizada pela empresa de engenharia credenciada TOTEM, para acompanhamento dos servi\u00e7os realizados e libera\u00e7\u00e3o parcial de pagamento.\r\n\u2022\t14\/09\/22 \u2013 Vistoria pela empresa de engenharia credenciada TOTEM, na qual verificou-se que a empresa FABECON n\u00e3o realizou as interliga\u00e7\u00f5es das prumadas do bloco D com a rede de afastamento de esgoto, o que ocasionaria o lan\u00e7amento desses dejetos diretamente no solo sob o bloco.\r\n\u2022\t28\/09\/22 \u2013 Empresa FABECON manifesta-se a respeito da reprograma\u00e7\u00e3o das obras.\r\n\u2022\t23\/12\/22 \u2013 Empresa FABECON comunica a conclus\u00e3o da obra.\r\n\u2022\t06\/01\/23 \u2013 Condom\u00ednio informa \u00e0 CAIXA que devido a intensas chuvas, surgiram rachaduras no concreto e desmoronamento do talude do Bloco D.\r\n\u2022\t11\/01\/23 \u2013 CEPAT demandou a TOTEM para vistoria das condi\u00e7\u00f5es do local.\r\n\u2022\t17\/01\/23 \u2013 TOTEM entrega relat\u00f3rio de vistoria apontando danos nas obras realizadas em fun\u00e7\u00e3o de m\u00e1 qualidade dos servi\u00e7os executados pela empresa FABECON.\r\n\u2022\t18\/01\/23 \u2013 Abertura de chamado 431774 no Portal Habita\u00e7\u00e3o \u00e0 REHAB\/JUNDIAI para emiss\u00e3o de parecer conclusivo sobre o material entregue pela TOTEM, para subsidiar acionamento da empresa FABECON para os reparos, dentro da garantia da obra.\r\n23\/01\/2023 - Reportagem no Bom Dia SP sobre a situa\u00e7\u00e3o do Residencial","created_at":"2023-01-24T19:16:32.397000Z","updated_at":"2023-01-24T19:16:32.397000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":208,"idDfi":"33","observacao":"

21\/06\/2022: Demanda de impresa TV Paju\u00e7ara - Record Macei\u00f3-AL<\/p>

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

De:<\/b> GESEC05\r\n- PAR e Bens M\u00f3veis Meridional <gesec05@caixa.gov.br<\/a>>\r\n
\r\nEnviada em:<\/b> quinta-feira, 21 de julho de 2022 11:57
\r\nPara:<\/b> CEPAT - CN Patrim\u00f4nio e Bens de Terceiros <cepat@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nCc:<\/b> Simone Potapovas de Miranda <simone.miranda@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nJoziane de Freitas da Costa Rodrigues <joziane.costa@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nAssunto:<\/b> ENC: [IMPRENSA] DEMANDA TV PAJU\u00c7ARA\/ RECORD AL<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

E-mail\r\nclassificado como #INTERNO.CAIXA<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u00c0<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

CEPAT<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Senhora Gerente<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

1.           \r\nPara conhecimento.<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Atenciosamente<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Claudia Fujimoto<\/span><\/p>\r\n\r\n

Consultora Matriz<\/span><\/p>\r\n\r\n

Servi\u00e7os de Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias e\r\nCarteiras<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Carlos Eduardo Alves Bento<\/span><\/p>\r\n\r\n

Gerente Executivo <\/span><\/p>\r\n\r\n

Servi\u00e7os de Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias e\r\nCarteiras<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

De:<\/b> GESEC -\r\nGN Servi\u00e7os Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias e Carteiras <gesec@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nEnviada em:<\/b> quinta-feira, 21 de julho de 2022 11:52
\r\nPara:<\/b> SUBAN - SN Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias <suban@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nCc:<\/b> GESEC - GN Servi\u00e7os Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias e Carteiras <gesec@caixa.gov.br<\/a>>; Claudia Fujimoto\r\n<claudia.fujimoto@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nGESEC05 - PAR e Bens M\u00f3veis Meridional <gesec05@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nAntonio Juscelino Pinho da Silva <antonio.j.silva@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nAline Francisca da Silva <aline.d.silva@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nAssunto:<\/b> ENC: [IMPRENSA] DEMANDA TV PAJU\u00c7ARA\/ RECORD AL<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

E-mail\r\nclassificado como #INTERNO.CAIXA<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u00c0<\/span><\/p>\r\n\r\n

SUBAN<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Senhor Superintendente Nacional,<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

1         \r\nEm aten\u00e7\u00e3o \u00e0 demanda recebida dessa SUBAN, enviamos os subs\u00eddios para resposta\r\n\u00e0 Imprensa:<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Pauta:<\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

Temos uma demanda de moradores do residencial Costa Dourada, localizado\r\nno bairro do jacintinho, em Macei\u00f3,  sobre um problema com a fossa que\r\nest\u00e1 cedendo. Tem uma determina\u00e7\u00e3o do MPF obrigando a CEF a realizar os\r\nreparos. mas os moradores dizem que nada at\u00e9 agora foi feito. queria saber se\r\nvoc\u00ea teria condi\u00e7\u00f5es de enviar uma nota sobre isso.<\/span><\/p>\r\n\r\n

https:\/\/www.tnh1.com.br\/noticia\/nid\/decisao-obriga-caixa-a-consertar-estacoes-de-tratamento-de-esgoto-em-residenciais-do-par\/<\/span><\/a><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

Contextualiza\u00e7\u00e3o:<\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

O Residencial Costa Dourada \u00e9 composto de 112 Unidades Habitacionais,\r\ntipo apartamento, distribu\u00eddos em 07 blocos, cada bloco contendo 16 UH, tendo\r\nsido constru\u00eddo no \u00e2mbito do Programa de Arrendamento Residencial (PAR0 pela\r\nConstrutora Contrato Constru\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Ltda - CNPJ: 01.180.024\/0001-32,\r\ncom habite-se expedido em 25\/01\/2001 e arrendamento da unidades realizado at\u00e9\r\n24\/01\/2001. <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em raz\u00e3o da baixa cobertura em termos de esgotamento sanit\u00e1rio no\r\nmunic\u00edpio de Macei\u00f3\/AL, a constru\u00e7\u00e3o dos empreendimentos do PAR no munic\u00edpio\r\nfoi viabilizada a partir do uso de Sistema Fossa Sumidouro. Entretanto, com o\r\ndecorrer do tempo, esse sistema se mostrou insuficiente ocasionando\r\nextravasamento das fossas.<\/span><\/p>\r\n\r\n

A quest\u00e3o relacionada ao Costa Dourada encontra-se judicializada na ACP:\r\n0806200-40.2018.4.05.800. No \u00e2mbito da a\u00e7\u00e3o j\u00e1 existe decis\u00e3o para que a\r\nCAIXA d\u00ea solu\u00e7\u00e3o definitiva ao problema de esgotamento sanit\u00e1rio do\r\nResidencial. <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em rela\u00e7\u00e3o aos danos f\u00edsicos, o residencial j\u00e1 fora vistoriado por\r\nengenheiro credenciado que constatou a necessidade de pequenos reparos, os\r\nquais est\u00e3o em fase de contrata\u00e7\u00e3o. Diante da dificuldade de encontrar empresas\r\ninteressadas na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, foi lan\u00e7ada consulta p\u00fablica, em\r\ndiversas oportunidades, sendo a \u00faltima de n\u00ba 0304\/2022, nas quais n\u00e3o houve\r\ninteressados at\u00e9 o momento. Al\u00e9m disso a CEPAT est\u00e1 atuando junto \u00e0 GIHAB\r\nlocal, na tentativa de encontrar poss\u00edvel empresa parceira para a realiza\u00e7\u00e3o do\r\nservi\u00e7o, sendo essa a possibilidade aventada ap\u00f3s realizadas as tentativas de\r\nconsulta \u00e0 Empresas atuantes na regi\u00e3o e de consultas p\u00fablicas.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Dada a complexidade da solu\u00e7\u00e3o definitiva quanto ao sistema de esgoto, a\r\nCAIXA vem realizando o esgotamento sanit\u00e1rio das fossas s\u00e9pticas por meio de\r\ncontrata\u00e7\u00e3o de caminh\u00e3o limpa-fossas, com custo arcado pelo FAR.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Ao longo dos anos foram realizados estudos t\u00e9cnicos para encontrar a\r\nmelhor solu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, sendo o \u00faltimo projeto sido entregue, pelo\r\ncredenciado, \u00e0 GIHAB\/Macei\u00f3 em DEZ\/2020. Ap\u00f3s a centraliza\u00e7\u00e3o das atividades do\r\nPAR, a CEPAT retomou as tratativas junto \u00e0 referida GIHAB, que constatou que o\r\nprojeto elaborado n\u00e3o apresenta viabilidade t\u00e9cnica para execu\u00e7\u00e3o. <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em f\u00f3rum composto por representantes das GIHAB\/Macei\u00f3, JURIR Macei\u00f3 e\r\nCEPAT, foi analisado todo om hist\u00f3rico da demanda, a condi\u00e7\u00e3o atual do\r\nEmpreendimento, e o atual contexto da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de abastecimento\r\nde \u00e1gua e esgotamento sanit\u00e1rio em Macei\u00f3. Nesse sentido, identificou-se que\r\nhouve leil\u00e3o dos servi\u00e7os de abastecimento de \u00e1gua e esgotamento sanit\u00e1rio em\r\n2021, com entrada da BRK Ambiental no cen\u00e1rio. Isto posto, buscou-se contato\r\ncom a concession\u00e1ria BRK com objetivo de viabilizarmos a expans\u00e3o da rede\r\np\u00fablica coletora de esgoto nos entornos dos Empreendimentos que apresentam essa\r\nproblem\u00e1tica, na regi\u00e3o.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Em reuni\u00e3o realizada 02\/05\/2022, a Concession\u00e1ria se mostrou interessada\r\ne se comprometeu a elaborar projeto para a expans\u00e3o da rede p\u00fablica de esgoto\r\npara 22 empreendimentos do PAR, incluindo o Residencial Costa Dourada. Segundo\r\na empresa a previs\u00e3o para a elabora\u00e7\u00e3o do projeto \u00e9 de 45 dias, ou seja, por\r\nvolta do dia 20 JUN 22.<\/span><\/p>\r\n\r\n

A CEPAT reiterou posicionamento \u00e0 BRK em 27 JUN, quando a BRK informou\r\nque est\u00e1 elaborando o projeto t\u00e9cnico. Em 21 JUL retornamos \u00e0 BRK solicitando,\r\nnovamente, uma previs\u00e3o de data para apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Ap\u00f3s apresenta\u00e7\u00e3o do projeto, ser\u00e3o avan\u00e7adas as tratativas envolvendo\r\ntodas as \u00e1reas pertinentes, quais sejam, GESEC, Jur\u00eddico, GEFUS e CECOT para\r\nviabilizar a contrata\u00e7\u00e3o no menor prazo poss\u00edvel.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Diante do exposto, verifica-se que a CAIXA est\u00e1 empenhada, e muito\r\npr\u00f3xima da efetiva solu\u00e7\u00e3o da problem\u00e1tica envolvendo o esgotamento sanit\u00e1rios\r\ndo Empreendimento Costa Dourada, que passa, inclusive, pela precariedade na\r\ninfraestrutura sanit\u00e1ria do Estado de Alagoas.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Considerando o insucesso das consultas p\u00fablicas realizadas para\r\ncontrata\u00e7\u00e3o de empresa para realiza\u00e7\u00e3o da obra, neste momento a CAIXA est\u00e1\r\natuando juntamente com a Administradora PAR, da regi\u00e3o, para consulta, inloco,\r\nde empresas prestadores dos servi\u00e7os de obra com objetivo de buscar\r\ninteressados na realiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Sugest\u00e3o de nota \u00e0 Imprensa:<\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

A CAIXA informa que o Residencial Costa Dourada foi constru\u00eddo no \u00e2mbito\r\ndo Programa de Arrendamento Residencial \u2013 PAR, com habite-se expedido em\r\n25\/01\/2001 e entrega das unidades em 24\/03\/2001. Em raz\u00e3o da aus\u00eancia da\r\ncobertura de esgotamento sanit\u00e1rio no munic\u00edpio de Macei\u00f3\/AL, a constru\u00e7\u00e3o do\r\nempreendimento foi viabilizada a partir do uso de Sistema Fossa e Sumidouro.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Referente aos danos identificados, a CAIXA esclarece que o residencial\r\nj\u00e1 fora vistoriado por engenheiro credenciado em 03\/02\/2022 e a execu\u00e7\u00e3o dos\r\nreparos foi alvo de diversas consultas p\u00fablicas, sendo a \u00faltima a de n\u00ba\r\n0304\/2022, que pode ser consultada no site https:\/\/licitacoes.caixa.gov.br\/consultapublica\/SitePages\/Pagina_Inicial.aspx<\/span><\/a>.\r\n<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

O Banco vem atuando tempestivamente no suporte aos arrendat\u00e1rios e ao\r\nResidencial, realizando o esgotamento sanit\u00e1rio das fossas s\u00e9pticas por meio de\r\ncontrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de esgotamento sanit\u00e1rio, sem qualquer custo aos\r\nbenefici\u00e1rios. Est\u00e1 sendo realizada nova rodada na busca de empresas para\r\nexecu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, uma vez que, via consulta p\u00fablica, n\u00e3o houve empresa\r\ninteressada.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

A CAIXA refor\u00e7a que o atendimento aos condom\u00ednios e arrendat\u00e1rios do PAR\r\n\u00e9 realizada por empresas contratadas, denominadas Administradoras, e orienta os\r\nclientes a contatarem, na cidade de Macei\u00f3\/AL, a INOVARE nos seguintes\r\ntelefones (82) 3142-0564 e Whatsapp 0800-8782828, por e-mail par.inovare.alagoas@gmail.com<\/span><\/a>,\r\nou presencialmente no endere\u00e7o Rua Comerci\u00e1rio Jose Pontes de Magalh\u00e3es, Sala\r\n806, Edif\u00edcio It\u00e1lia, JTR \u2013 Jati\u00faca Trade Residence, Bairro Jati\u00faca, Macei\u00f3\/AL.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

2         \r\n\u00c0 disposi\u00e7\u00e3o para outras informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Atenciosamente<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Claudia\r\nFujimoto<\/span><\/p>\r\n\r\n

Gerente\r\nExecutivo S.E.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Daniel\r\nde Almeida Rocha<\/span><\/p>\r\n\r\n

Gerente\r\nNacional S.E.<\/span><\/p>\r\n\r\n

GN\r\nServi\u00e7os de Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias e Carteiras<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

De:<\/b> SUBAN -\r\nSN Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias <suban@caixa.gov.br<\/a>>\r\n
\r\nEnviada em:<\/b> quinta-feira, 21 de julho de 2022 11:13
\r\nPara:<\/b> GESEC - GN Servi\u00e7os Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias e Carteiras <gesec@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nCc:<\/b> Danilo Binda Piasentin <danilo.piasentin@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nAline Francisca da Silva <aline.d.silva@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nGESEC05 - PAR e Bens M\u00f3veis Meridional <gesec05@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nSUBAN - SN Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias <suban@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nAssunto:<\/b> ENC: [IMPRENSA] DEMANDA TV PAJU\u00c7ARA\/ RECORD AL<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

E-mail classificado como #PUBLICO<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u00c0<\/span><\/p>\r\n\r\n

GESEC<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Senhor Gerente,<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Encaminhamos\r\n demanda de impresa para an\u00e1lise e provid\u00eancias.<\/span><\/li>
Conforme\r\n mensagem infra, pedimos analisar se h\u00e1 atualiza\u00e7\u00f5es para informar\r\n sobre  o caso, que foi pauta de outro ve\u00edculo em Maio\/22, ou se\r\n permanece o conte\u00fado da nota.<\/span><\/li>
Destacamos\r\n que a resposta deve seguir as orienta\u00e7\u00f5es da CE SUBAN\r\n 0006\/2022 - Atendimento a E-SIC e Demandas de Imprensa<\/span><\/u><\/b>.<\/span><\/span><\/li>
Prazo\r\n para retorno 11:20 do dia de hoje<\/span><\/b>.<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Atenciosamente,<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Ant\u00f4nio\r\nJuscelino P. da Silva<\/span><\/p>\r\n\r\n

Assessor\r\nExecutivo<\/span><\/p>\r\n\r\n

SN\r\nOpera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Aline\r\nFrancisca da Silva<\/span><\/p>\r\n\r\n

Coordenadora\r\nProjetos Matriz<\/span><\/p>\r\n\r\n

SN\r\nOpera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

E-mail classificado como #PUBLICO<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u00c0<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Sn Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias<\/span><\/p>\r\n\r\n

GN Servi\u00e7os Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias e Carteiras<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Prezados<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

1         \r\nEncaminhamos demanda de imprensa para tratamento.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

2         \r\nSolicitamos retorno at\u00e9 11:20 do dia de hoje.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Atenciosamente<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Samir de Arruda Paranagu\u00e1<\/span><\/p>\r\n\r\n

Consultor Matriz<\/span><\/p>\r\n\r\n

Opera\u00e7\u00f5es e Contratos<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Marina Guimar\u00e3es Barros de Lima<\/span><\/p>\r\n\r\n

Gerente Executiva<\/span><\/p>\r\n\r\n

Opera\u00e7\u00f5es e Contratos<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

De:<\/b> VP\r\nLog\u00edstica e Opera\u00e7\u00f5es <logisticaeoperacoes@caixa.gov.br<\/a>>\r\n
\r\nEnviada em:<\/b> quinta-feira, 21 de julho de 2022 10:59
\r\nPara:<\/b> DEOPC - DE Opera\u00e7\u00f5es e Contratos <deopc@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nCc:<\/b> VP Log\u00edstica e Opera\u00e7\u00f5es <logisticaeoperacoes@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nAssunto:<\/b> ENC: DEMANDA TV PAJU\u00c7ARA\/ RECORD AL<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

E-mail classificado como #PUBLICO<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u00c0<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

DEOPC <\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Prezados, <\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Segue para an\u00e1lise sugest\u00e3o de nota \u00e0\r\n imprensa sobre demanda PAR do Residencial Costa Dourada em Macei\u00f3\/AL. <\/span><\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Pedimos dessa forma analisar se h\u00e1\r\n atualiza\u00e7\u00f5es para informar sobre  o caso, que foi pauta de outro\r\n ve\u00edculo em Maio\/22, ou se permanece o conte\u00fado da nota. <\/span><\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

O prazo de atendimento \u00e9 hoje (21)\r\n at\u00e9 as 11h30.<\/b><\/span><\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Atenciosamente, <\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Eduardo de Oliveira Ribeiro<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Consultor de Dirigente E.E. <\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Log\u00edstica e Opera\u00e7\u00f5es<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

De:<\/b> GEIMP02\r\n- Imprensa Governo, Habita\u00e7\u00e3o e Pessoas <geimp02@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nEnviada em:<\/b> quinta-feira, 21 de julho de 2022 09:23
\r\nPara:<\/b> VP Log\u00edstica e Opera\u00e7\u00f5es <logisticaeoperacoes@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nCc:<\/b> Eduardo de Oliveira Ribeiro <eduardo.o.ribeiro@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nAssunto:<\/b> DEMANDA TV PAJU\u00c7ARA\/ RECORD AL<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

E-mail\r\nclassificado como #INTERNO.CAIXA<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u00c0<\/span><\/p>\r\n\r\n

VILOP<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Prezados<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Encaminhamos demanda da TV Paju\u00e7ara para an\u00e1lise e subs\u00eddios, por\r\n gentileza.<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Pauta<\/span><\/u><\/b>:<\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Temos uma demanda de moradores do residencial\r\nCosta Dourada, localizado no bairro do jacintinho, em Macei\u00f3,  sobre um\r\nproblema com a fossa que est\u00e1 cedendo. Tem uma determina\u00e7\u00e3o do MPF obrigando a\r\nCEF a realizar os reparos. mas os moradores dizem que nada at\u00e9 agora foi feito.\r\nqueria saber se voc\u00ea teria condi\u00e7\u00f5es de enviar uma nota sobre isso.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

https:\/\/www.tnh1.com.br\/noticia\/nid\/decisao-obriga-caixa-a-consertar-estacoes-de-tratamento-de-esgoto-em-residenciais-do-par\/<\/a><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Segue nota envidada ao Jornal tribuna independente\r\nem 31\/05\/2022, para atualiza\u00e7\u00e3o, se for o caso:<\/span><\/u><\/b><\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

A CAIXA informa que o Residencial Costa Dourada\r\nfoi constru\u00eddo no \u00e2mbito do Programa de Arrendamento Residencial \u2013\r\nPAR, com habite-se expedido em 25\/01\/2001 e entrega das unidades em\r\n24\/03\/2001. Em raz\u00e3o da aus\u00eancia da cobertura de esgotamento sanit\u00e1rio no\r\nmunic\u00edpio de Macei\u00f3\/AL, a constru\u00e7\u00e3o do empreendimento foi viabilizada a partir\r\ndo uso de Sistema Fossa e Sumidouro.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Referente aos danos identificados, a CAIXA\r\nesclarece que o residencial j\u00e1 fora vistoriado por engenheiro credenciado em\r\n03\/02\/2022 e a execu\u00e7\u00e3o dos reparos est\u00e1 em fase de consulta p\u00fablica, n\u00ba\r\n0304\/2022, que pode ser consultada no site https:\/\/licitacoes.caixa.gov.br\/consultapublica\/SitePages\/Pagina_Inicial.aspx<\/a>.\r\n<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

O Banco vem realizando o esgotamento sanit\u00e1rio\r\ndas fossas s\u00e9pticas por meio de contrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de esgotamento\r\nsanit\u00e1rio, sem qualquer custo aos benefici\u00e1rios.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

A CAIXA refor\u00e7a que o atendimento aos\r\ncondom\u00ednios e arrendat\u00e1rios do PAR \u00e9 realizada por empresas contratadas,\r\ndenominadas Administradoras, e orienta os clientes a contatarem, na cidade de\r\nMacei\u00f3\/AL, a INOVARE nos seguintes telefones (82) 3142-0564 e Whatsapp\r\n0800-8782828, por e-mail par.inovare.alagoas@gmail.com<\/a>,\r\nou presencialmente no endere\u00e7o Rua Comerci\u00e1rio Jose Pontes de Magalh\u00e3es, Sala\r\n806, Edif\u00edcio It\u00e1lia, JTR \u2013 Jati\u00faca Trade Residence, Bairro Jati\u00faca, Macei\u00f3\/AL.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

A mat\u00e9ria j\u00e1 est\u00e1 confirmada para sair no jornal \"Fique\r\n Alerta\" de hoje, que come\u00e7ar\u00e1 \u00e0s 11h40.<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Pedimos retorno at\u00e9 as 11h30, <\/span><\/b>para\r\n que a nota seja encaminhada ao ve\u00edculo.<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Agradecemos e nos colocamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Atenciosamente<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Sara Gerusa<\/span><\/p>\r\n\r\n

Consultora Matriz<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Monice Fernandes Brito da Silva<\/span><\/p>\r\n\r\n

Gerente Executiva<\/span><\/p>\r\n\r\n

GN Imprensa e Comunica\u00e7\u00e3o<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

De:<\/b> CEIMP02\r\n- Imprensa Nordeste <imprensa.nordeste@caixa.gov.br<\/a>>\r\n
\r\nEnviada em:<\/b> quinta-feira, 21 de julho de 2022 08:27
\r\nPara:<\/b> GEIMP02 - Imprensa Governo, Habita\u00e7\u00e3o e Pessoas <geimp02@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nCc:<\/b> Fabricio Barbosa da Silva <fabricio.b.silva@caixa.gov.br<\/a>>;\r\nGuilherme Luiz Rosa <guilherme.rosa@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nAssunto:<\/b> ENC: DEMANDA TV PAJU\u00c7ARA\/ RECORD AL<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

E-mail\r\nclassificado como #INTERNO.CAIXA<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

\u00c0<\/span><\/p>\r\n\r\n

GEIMP02 - Imprensa\r\nGoverno, Habita\u00e7\u00e3o e Pessoas<\/span><\/p>\r\n\r\n

c\/c: Fabricio\r\nBarbosa da Silva; Guilherme Luiz Rosa <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Prezados,<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Segue demanda da TV Paju\u00e7ara (afiliada Record), de Macei\u00f3\/AL a\r\n respeito do Residencial Costa Dourada, para apura\u00e7\u00e3o com a VILOP.<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 29\/06 tivemos demanda sobre esse residencial, sendo-nos\r\n informado que se trata de empreendimento vinculado ao PAR \u2013 Programa de\r\n Arrendamento Residencial.<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

O deadline continua hoje, 21\/07, \u00e0s 11h30. Em contato com a\r\n jornalista, a mat\u00e9ria j\u00e1 est\u00e1 confirmada para sair no jornal \"Fique\r\n Alerta\" de hoje, que come\u00e7ar\u00e1 \u00e0s 11h40.<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Anexamos a \u00faltima nota acerca dos problemas nesse residencial.<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Estamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
                                                   \r\n<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Atenciosamente <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Nathalee Brusaca Abreu Oliveira<\/span><\/p>\r\n\r\n

Assistente\r\nS\u00eanior
\r\nImprensa e Comunica\u00e7\u00e3o<\/span><\/p>\r\n\r\n

Fabr\u00edcio Barbosa<\/span><\/p>\r\n\r\n

Coordenador de Centralizadora<\/span><\/p>\r\n\r\n

Imprensa e Comunica\u00e7\u00e3o<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

De:<\/b> Renata\r\nPais renata.pais@pajucara.com<\/a>
\r\nEnviada em:<\/b> quinta-feira, 21 de julho de 2022 07:23
\r\nPara:<\/b> CEIMP02 - Imprensa Nordeste imprensa.nordeste@caixa.gov.br<\/a>
\r\nAssunto:<\/b> DEMANDA TV PAJU\u00c7ARA\/ RECORD AL<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n


\r\n<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Bom dia Napole\u00e3o!<\/span><\/p>\r\n\r\n

tudo bem? <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Temos uma demanda de moradores do\r\nresidencial Costa Dourada, localizado no bairro do jacintinho, em Macei\u00f3, \r\nsobre um problema com a fossa que est\u00e1 cedendo. Tem uma determina\u00e7\u00e3o do MPF\r\nobrigando a CEF a realizar os reparos. mas os moradores dizem que nada at\u00e9\r\nagora foi feito. queria saber se vc teria condi\u00e7\u00f5es de enviar uma nota sobre\r\nisso.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

https:\/\/www.tnh1.com.br\/noticia\/nid\/decisao-obriga-caixa-a-consertar-estacoes-de-tratamento-de-esgoto-em-residenciais-do-par\/<\/a><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Aguardamos o posicionamento da CEF; o\r\nidela seria receber esse retorno at\u00e9 11h30, de hoje (21\/07).<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

agrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o<\/span><\/p>\r\n\r\n

atenciosamente<\/span><\/p>\r\n\r\n

Renata Pais<\/span><\/p>\r\n\r\n

Jornalismo <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

82 3023-7580<\/span><\/p>\r\n\r\n

82 99381-1544<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>","created_at":"2023-01-31T13:15:27.733000Z","updated_at":"2023-01-31T13:15:27.733000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":209,"idDfi":"33","observacao":"

31\/05\/2022 - Demanda imprensa Jornal Tribuna Independente - Maceio - AL<\/p>

\r\n\r\n<\/p>

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/p>\r\n\r\n

De:<\/b> CEIMP02\r\n- Imprensa Nordeste <imprensa.nordeste@caixa.gov.br<\/a>>\r\n
\r\nEnviada em:<\/b> ter\u00e7a-feira, 31 de maio de 2022 16:05
\r\nPara:<\/b> evellynlpimentel@gmail.com<\/a>
\r\nCc:<\/b> CEIMP02 - Imprensa Nordeste <imprensa.nordeste@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nAssunto:<\/b> RES: Demanda Jornal Tribuna Independente<\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

E-mail\r\nclassificado como #PUBLICO<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Ao Jornal Tribuna Independente<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

A CAIXA informa que o Residencial Costa Dourada\r\nfoi constru\u00eddo no \u00e2mbito do Programa de Arrendamento Residencial \u2013\r\nPAR, com habite-se expedido em 25\/01\/2001 e entrega das unidades em\r\n24\/03\/2001. Em raz\u00e3o da aus\u00eancia da cobertura de esgotamento sanit\u00e1rio no\r\nmunic\u00edpio de Macei\u00f3\/AL, a constru\u00e7\u00e3o do empreendimento foi viabilizada a partir\r\ndo uso de Sistema Fossa e Sumidouro.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Referente aos danos identificados, a CAIXA\r\nesclarece que o residencial j\u00e1 fora vistoriado por engenheiro credenciado em\r\n03\/02\/2022 e a execu\u00e7\u00e3o dos reparos est\u00e1 em fase de consulta p\u00fablica, n\u00ba\r\n0304\/2022, que pode ser consultada no site https:\/\/licitacoes.caixa.gov.br\/consultapublica\/SitePages\/Pagina_Inicial.aspx<\/a>.\r\n<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

O Banco vem realizando o esgotamento sanit\u00e1rio\r\ndas fossas s\u00e9pticas por meio de contrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de esgotamento\r\nsanit\u00e1rio, sem qualquer custo aos benefici\u00e1rios.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

A CAIXA refor\u00e7a que o atendimento aos\r\ncondom\u00ednios e arrendat\u00e1rios do PAR \u00e9 realizada por empresas contratadas,\r\ndenominadas Administradoras, e orienta os clientes a contatarem, na cidade de\r\nMacei\u00f3\/AL, a INOVARE nos seguintes telefones (82) 3142-0564 e Whatsapp\r\n0800-8782828, por e-mail par.inovare.alagoas@gmail.com<\/a>,\r\nou presencialmente no endere\u00e7o Rua Comerci\u00e1rio Jose Pontes de Magalh\u00e3es, Sala\r\n806, Edif\u00edcio It\u00e1lia, JTR \u2013 Jati\u00faca Trade Residence, Bairro Jati\u00faca, Macei\u00f3\/AL.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Atenciosamente,<\/span><\/p>\r\n\r\n


\r\nAssessoria de Imprensa da CAIXA
\r\n(81) 3425-1931\/ 1926\/ 1900
\r\n<\/span>imprensa.nordeste@caixa.gov.br<\/span><\/a> <\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

De:<\/span><\/b> Evellyn Pimentel <evellynlpimentel@gmail.com<\/a>>
\r\nEnviada em:<\/b> segunda-feira, 30 de maio de 2022 09:20
\r\nPara:<\/b> CEIMP02 - Imprensa Nordeste <imprensa.nordeste@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nAssunto:<\/b> Demanda Jornal Tribuna Independente<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Bom dia.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Conforme adiantado, segue demanda:<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Moradores de residenciais do PAR em Macei\u00f3 tem\r\nenfrentado problemas e procuraram a imprensa para buscar ajuda. Num dos\r\ncondom\u00ednios, o Residencial Costa Dourada no bairro do Jacintinho a fossa cedeu\r\ne tem colocado em risco o tr\u00e1fego de.pessoas e causado preocupa\u00e7\u00e3o quanto\r\na  danos estruturais. Segundo informa\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio,\r\nh\u00e1 processo judicial e multa aplicada a Caixa pera execu\u00e7\u00e3o da obra,\r\nentretanto, n\u00e3o h\u00e1 retorno. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Quais informa\u00e7\u00f5es a Caixa tem a respeito?<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Quais provid\u00eancias ser\u00e3o tomadas? H\u00e1 prazo?<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Por que ainda n\u00e3o houve tomada de\r\nprovid\u00eancias,.considerando os riscos?<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Quais as orienta\u00e7\u00f5es para condom\u00ednios\r\nrelacionados a Caixa e que enfrentam problemas estruturais?<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Deadline hoje \u00e0s 14h.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n


<\/p>","created_at":"2023-01-31T13:16:56.780000Z","updated_at":"2023-01-31T13:16:56.780000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":224,"idDfi":"80","observacao":"

Pediremos nova consulta judicial , nesta data.
<\/p>","created_at":"2023-01-31T15:41:50.447000Z","updated_at":"2023-01-31T15:41:50.447000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":225,"idDfi":"1","observacao":"

BLOCO 27<\/b><\/p>

Em 16\/01\/2023, reabertura chamado 413539,  para REAN\u00c1LISE da documenta\u00e7\u00e3o complementar apresentada pela CORINGA CONSTRU\u00c7\u00d5ES , na fase de dilig\u00eancia documental do processo de licita\u00e7\u00e3o CD 0193-5688\/2022, quanto \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico operacional da empresa;<\/p>

Em 25\/01\/2023 e 31\/01\/2023 - Foi reiterado o pedido \u00e0 GIHAB\/SA;
<\/b><\/p>

BLOCO 17<\/b><\/p>

A GIHAB\/SA, atrav\u00e9s do PA PA GIHABSA - 011-2022, de 22\/08\/2022, recomendou a \"coloca\u00e7\u00e3o de testemunhos\" e \"outros ensaios\".
No dia 20\/10\/2022, foi aberta a OS 7898_7077_000690754_2022_01_01 - Cama\u00e7ari Parque BLOCO 17, para a Personal Engenharia Ltda efetuar os procedimentos recomendados pela Engenharia da CAIXA,
Em 27\/01\/2023, foi reiterado \u00e0 empresa PERSONAL ENGENHARIA LTDA fazer o acompanhamento e emiss\u00e3o do relat\u00f3rio, referente ao resultado da aplica\u00e7\u00e3o de testemunho.
<\/p>


<\/p>","created_at":"2023-01-31T16:12:33.137000Z","updated_at":"2023-01-31T16:12:33.137000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":261,"idDfi":"53","observacao":"

MOVIMENTA\u00c7\u00d5ES NO PROCESSO:<\/o:p><\/span><\/p>

Em\r\n16\/08\/2021 \u2013 Solicita\u00e7\u00e3o de Preposto \u2013 Audi\u00eancia de Concilia\u00e7\u00e3o, por\r\nsolicita\u00e7\u00e3o de subs\u00eddio sequencial 3765601, a CEPAT indicou o empregado Elias\r\nAngelo Bezerra Junior \u2013 c048298. Mas pelas caracter\u00edsticas da a\u00e7\u00e3o, \u201cDanos\r\nmorais\u201d, e a indica\u00e7\u00e3o dos problemas relatados que \u00e9 de abastecimento\/reserva\r\nde \u00e1gua pot\u00e1vel referente aos empreendimentos Rio dos Sinos 1 e 2 (a reclamante\r\nreside no 2), esclareceu que n\u00e3o h\u00e1 a possibilidade de acordo.<\/o:p><\/span><\/p>

Em\r\n07\/06\/2022 \u2013 Redirecionamento para GIHAB de vincula\u00e7\u00e3o, laudo Pericial\r\nrealizada no dia 26 de janeiro de 2022, apresentado no processo n\u00ba. PROCESSO\r\nN\u00ba: 5000046-04.2020.4.04.7129\/RS do Autor: ALEXANDRE RODRIGUES DE SOUZA,\r\nvinculado ao contrato PAR 672510031434-4, AP 33 BL L do Residencial Rio dos\r\nSinos II.<\/o:p><\/span><\/p>

Em\r\n01\/02\/2023 \u2013 Consulta Portal Jur\u00eddico - N\u00ba: JU0000004840226 - Parte(s):CLARICE\r\nMARIA HENDGES - Expedientes(s):18.000.30079\/2021 -\r\nProcesso(s):50048418220214047108 e redirecionada - De 7420 para 7504.<\/o:p><\/span><\/p>

\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p>\r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n
\r\n
1.<\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
        <\/span><\/b><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
A consulta com os dados abaixo foi encaminhada da unidade 7420 para a\r\n unidade 7504 no Portal Jur\u00eddico<\/a>.<\/span><\/b><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n <\/tr>\r\n

\r\n
2.<\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
        <\/span><\/b><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
N\u00ba da consulta:<\/span><\/b><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
  <\/span><\/b><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
JU0000004840226<\/span><\/b><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n <\/tr>\r\n

\r\n
\u00c1rea Jur\u00eddica:<\/span><\/b><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
 <\/span><\/b><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
7504 - CEPVA<\/span><\/b><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n <\/tr>\r\n

\r\n
Grupo:<\/span><\/b><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
 <\/span><\/b><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
INFORMA\u00c7\u00d5ES PROCESSUAIS<\/span><\/b><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n <\/tr>\r\n

\r\n
Assunto:<\/span><\/b><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
 <\/span><\/b><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
Informa\u00e7\u00e3o processual\/acervo<\/span><\/b><\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n <\/tr>\r\n<\/tbody><\/table>","created_at":"2023-02-01T22:13:08.957000Z","updated_at":"2023-02-01T22:13:08.957000Z","matriculaCriacao":"c048298","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":279,"idDfi":"1","observacao":"

BLOCO 17<\/p>

Dia 02\/02\/2023, abertura da OS<\/b> 7898.7077.000075329\/2023.01.01 - atividade E-439<\/b>  para aplica\u00e7\u00e3o de testemunho no BLOCO 17 - para verifica\u00e7\u00e3o eventual evolu\u00e7\u00e3o das trincas\/fissuras;
<\/p>","created_at":"2023-02-06T15:05:57.890000Z","updated_at":"2023-02-06T15:05:57.890000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":193,"idDfi":"204","observacao":"Trata-se de Empreendimento constru\u00eddo no \u00e2mbito do PAR, com habite-se emitido em 31\/08\/2007.\r\n\r\nA pauta da presente demanda de Imprensa se refere a problemas estruturais do Bloco 15, que conta com 16 Unidades Habitacionais, das quais 7 s\u00e3o arrendadas e 9 baixadas (propriedade transferida para o ex-arrendat\u00e1rio).\r\n\r\nO Residencial Iracema consta como parte em a\u00e7\u00e3o judicial movidas contra a CAIXA, e \u00e9 parte em Procedimento Administrativo em andamento no MPF de Alagoas, listados abaixo, ambas sem rela\u00e7\u00e3o com os problemas do Bloco 15:\r\n\r\n\u2022\tProcesso Judicial 00016032220224058000 \u2013 em resumo se refere ao pedido de ressarcimento de reparos realizados pelo pr\u00f3prio Residencial, senten\u00e7a de extin\u00e7\u00e3o sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, transitado em julgado em 30\/03\/2022.\r\n\r\n\u2022\tProcedimento Administrativo n.\u00ba 1.11.000.000492\/2022-76 \u2013 MPF\/AL \u2013 onde o Residencial Iracema, juntamente com outros 2 Empreendimentos, acionam a CAIXA a respeito do esgotamento sanit\u00e1rio, sendo que a CAIXA se manifestou quanto \u00e0 aus\u00eancia de manuten\u00e7\u00e3o de responsabilidade do pr\u00f3prio Residencial Iracema.\r\n\r\n* 15\/09\/2022:\r\n\r\n\u2022\tCondom\u00ednio Iracema encaminha \u00e0 CAIXA laudo t\u00e9cnico de inspe\u00e7\u00e3o predial do Bloco 15, demandado por aquele condom\u00ednio, onde consta, em resumo, apontamento de inconformidades t\u00e9cnicas construtivas e falta de desempenho em sistemas, sugerindo interven\u00e7\u00e3o imediata para sanar problemas na funda\u00e7\u00e3o\/radier que apresentam rachaduras em virtude de movimenta\u00e7\u00e3o de solo, com sugest\u00e3o de refor\u00e7o de funda\u00e7\u00e3o.\r\n\r\n\u2022\tCEPAT encaminha demanda \u00e0 GIHAB\/Macei\u00f3 para an\u00e1lise e parecer.\r\n\r\n\u2022\tCEPAT solicita ao condom\u00ednio o acionamento da Defesa Civil para elabora\u00e7\u00e3o de Laudo Conclusivo quanto \u00e0 necessidade de desocupa\u00e7\u00e3o imediata do Bloco 15. \r\n\r\n\u2022\tCEPAT abre Ordem de Servi\u00e7o \u00e0 credenciada DF Construtora para confec\u00e7\u00e3o de laudo de vistoria para confirma\u00e7\u00e3o dos danos apontados no laudo apresentado pelo condom\u00ednio.\r\n\r\n*\t20\/09\/2022 \u2013 Recebimento do boletim da Defesa Civil que n\u00e3o menciona necessidade de desocupa\u00e7\u00e3o imediata do Bloco 15.\r\n\r\n*\t21\/09\/2022 \u2013 Entrega de laudo de vistoria pela engenharia credenciada DF Construtora informando da necessidade de interven\u00e7\u00e3o na funda\u00e7\u00e3o do referido Bloco e desocupa\u00e7\u00e3o somente no in\u00edcio das obras.\r\n\r\n*\t22\/09\/2022 \u2013 Encaminhamento \u00e0 GIHAB\/Macei\u00f3 do boletim emitido pela Defesa Civil e do laudo de vistoria da empresa de engenharia credenciada DF Construtora.\r\n\r\n*\t14\/12\/2022 \u2013 Manifesta\u00e7\u00e3o inicial da GIHAB\/Macei\u00f3 informando da vistoria in loco, corroborando com o laudo emitido pela credenciada DF Construtora caracterizando, a princ\u00edpio, como v\u00edcios construtivos e solicitando laudo t\u00e9cnico de empresa especialista em funda\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de recomenda\u00e7\u00e3o \u00e0 empresa credenciada para ajuste no laudo a fim de constar a necessidade de desocupa\u00e7\u00e3o quando do in\u00edcio das obras.\r\n\r\n*\t19\/12\/2022 \u2013 Abertura de novo acionamento da Defesa Civil para nova vistoria das condi\u00e7\u00f5es do Bloco, uma vez que o laudo anterior n\u00e3o informava o esvaziamento do Bloco.\r\n\r\n*\t22\/12\/2022 \u2013 Abertura de Ordem de Servi\u00e7o para engenharia credenciada para realiza\u00e7\u00e3o de vistoria para avaliar as extens\u00f5es dos danos e emitir parecer conclusivo acerca da solidez das estruturas e das medidas reparadoras necess\u00e1rias, se for o caso, e em especial ao Bloco 15.\r\n\r\n*\t09\/01\/2023 \u2013 Retorno do recesso da empresa credenciada Calcular Engenharia, rejeitando a Ordem de Servi\u00e7o por n\u00e3o possuir profissional.\r\n\r\n*\t13\/01\/2023 \u2013 Solicita\u00e7\u00e3o de apoio a GIHAB\/Macei\u00f3 para indica\u00e7\u00e3o de empresa de engenharia credenciada para realiza\u00e7\u00e3o de nova vistoria para confec\u00e7\u00e3o de material t\u00e9cnico necess\u00e1rio para licita\u00e7\u00e3o da obra.\r\n\r\n*\t16\/01\/2023 \u2013 Resposta da GIHAB\/Macei\u00f3 orientando abertura de OS em outra categoria de servi\u00e7o, com outra empresa de engenharia credenciada.\r\n\r\n*\t20\/01\/2023 \u2013 Resposta da Defesa Civil solicitando abertura de nova demanda via Of\u00edcio CAIXA ou do Condom\u00ednio.\r\n\r\n*\t23\/01\/2023 \u2013 CEPAT abre nova OS para realiza\u00e7\u00e3o de vistoria com objetivo de confeccionar o material t\u00e9cnico necess\u00e1rio para contrata\u00e7\u00e3o da obra.\r\n\r\n* 23\/01\/2023 \u2013 CEPAT confecciona Of\u00edcio a ser enviada \u00e0 Defesa Civil, para ser protocolado, presencialmente, pelo preposto da Administradora PAR da regi\u00e3o.\r\n\r\n* Pr\u00f3ximos passos \u2013 recebimento de material t\u00e9cnico da empresa de engenharia credenciada, valida\u00e7\u00e3o do material pela GIHAB Macei\u00f3 e confirma\u00e7\u00e3o de que se trata de v\u00edcio construtivo, convoca\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Regional \u2013 Empreendimento PAR para autoriza\u00e7\u00e3o de libera\u00e7\u00e3o de recursos para realiza\u00e7\u00e3o da obra, licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o da obra, se for o caso.\r\n* 23\/01\/2023 - Reportagem na TV Paju\u00e7ara (Record) *23\/01\/2023 - Ordem de Servi\u00e7o 7898.7077.000047500\/2023.01.01 emitida para a Empresa Credenciada HIGINO LUNARDI para vistoria do Bloco 15","created_at":"2023-01-24T19:53:31.627000Z","updated_at":"2023-01-24T19:53:31.627000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":195,"idDfi":"100","observacao":"

\r\n\r\n<\/p>

Em aten\u00e7\u00e3o ao questionamento do jur\u00eddico sobre <\/span>o andamento da contrata\u00e7\u00e3o para as obras do PAR VILA NOVA, em raz\u00e3o da multa que foi\r\nfixada e para atualiza\u00e7\u00e3o sobre o caso a fim de informar ao ju\u00edzo.\r\nInformamos em 23 e 24\/01:<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

                                                                                                   <\/span>   S\u00c3O PAULO, JAN\r\n24\/01\/2023<\/span><\/p>\r\n\r\n


\r\nJURIR\/PO<\/span><\/p>\r\n\r\n


\r\nPrezada Senhora,
\r\n
\r\n           1   Em\r\ncomplementa\u00e7\u00e3o a mensagem datada de 23\/01 esclarecemos que de acordo com a\r\nan\u00e1lise da  GIHABPO quanto aos projetos e ao memorial pode haver a necessiadade\r\nde ajustes ou at\u00e9 mesmo nova elabora\u00e7\u00e3o desses materiais, haja vista o lapso de\r\ntempo entre a data que foram elaborados at\u00e9 a sua execu\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Atenciosamente,
\r\nRoselene Telles Lins<\/span><\/p>\r\n\r\n

Assistente
\r\n
\r\nCarlos Eduardo de Arruda<\/span><\/p>\r\n\r\n

Coordenador de Centralizadora s.e<\/span><\/p>\r\n\r\n

CN Patrim\u00f4nio e Bens de Terceiros \u2013 CEPAT<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

                                                                                                                              <\/span>S\u00c3O PAULO, 23 JAN 2023<\/span><\/p>\r\n\r\n


\r\nAO
\r\nJURIR\/PO
\r\nPrezada Senhora,<\/span><\/p>\r\n\r\n


\r\n
\r\n           1  \r\nInformamos que licita\u00e7\u00e3o foi cancelada em virtude de erro na descri\u00e7\u00e3o dos\r\nrequisitos para participa\u00e7\u00e3o na licita\u00e7\u00e3o no item\r\n7 - DOS REQUISITOS PARA HABILITA\u00c7\u00c3O, subitem 7.6.1 Capacita\u00e7\u00e3o\r\nT\u00e9cnico-operacional, 7.6.1.3.1 As parcelas de maior relev\u00e2ncia e valor\r\nsignificativo do objeto s\u00e3o: - comprovar a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o\/obra de\r\nengenharia para recupera\u00e7\u00e3o da ETE (esta\u00e7\u00e3o de tratamento de efluentes), rede\r\ncloacal e rede pluvial, com, no m\u00ednimo, 187m\u00b3.<\/span><\/em><\/span><\/p>\r\n\r\n


\r\n          1.1  Foi realizada\r\nconsulta \u00e0 REHABNH quanto ao fato, tendo sido orientado a altera\u00e7\u00e3o da\r\ncomprova\u00e7\u00e3o para os requisitos a seguir:<\/span><\/p>\r\n\r\n

2.1 Comprovar:<\/span><\/em><\/span><\/p>\r\n\r\n

2.1.1 a execu\u00e7\u00e3o ou\r\nservi\u00e7os\/obra de engenharia de sistema de tratamento de efluentes (esta\u00e7\u00e3o de\r\ntratamento de efluentes ou tratamento por sistema fossa\/filtro) para\r\natendimento de 40 unidades habitacionais (aprox.. 20% das unidades do\r\nempreendimento) ou volume equivalente de contribui\u00e7\u00e3o para 1800m\u00b2 de \u00e1rea\r\nconstru\u00edda e;<\/span><\/em><\/p>\r\n\r\n

2.1.2 a execu\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7o\/obra de engenharia de conten\u00e7\u00e3o e cortinas em concreto armado;<\/span><\/em><\/p>\r\n\r\n


\r\n           2 Esta CEPAT abriu\r\nconsulta \u00e0 GIHAPO quanto a validade do projeto elaborado em 2011 e do memorial\r\ndescritivo datado de 2018, j\u00e1 n\u00e3o localizamos ART do respons\u00e1vel pelo projeto,\r\nassim como verificamos que no  memorial descritivo h\u00e1 necessidade de\r\najustes no projeto.<\/span><\/p>\r\n\r\n


\r\n           3 Assim do\r\nposicionamento da GIHABPO, iremos adotar provid\u00eancias para a atualiza\u00e7\u00e3o do\r\nor\u00e7amento que data de mar\u00e7o\/2022 com base no SINAP de Dez\/2021, j\u00e1 que o MN AD\r\n020, subitem 6.1.2.5 determina o prazo de validade de 6 meses anterior ao\r\ncadastramento da demanda no SICLG.<\/span><\/p>\r\n\r\n


\r\n
\r\nAtenciosamente,
\r\nRoselene Telles Lins<\/span><\/p>\r\n\r\n

Assistente
\r\n
\r\nCarlos Eduardo de Arruda<\/span><\/p>\r\n\r\n

Coordenador de\r\nCentralizadora s.e<\/span><\/p>\r\n\r\n

CN Patrim\u00f4nio e Bens de\r\nTerceiros - CEPA<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 
<\/span><\/p>\r\n\r\n

            <\/span>o chamado <\/span>433238<\/span> \u00e0 GIHABPO\r\nfoi aberta em <\/span>23\/01\/2023.  <\/span><\/span><\/p>","created_at":"2023-01-25T14:12:11.107000Z","updated_at":"2023-01-25T14:12:11.107000Z","matriculaCriacao":"c069106","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":232,"idDfi":"97","observacao":"

O credenciado informou do andamento da\r\naprova\u00e7\u00e3o do projeto junto \u00e0 Prefeitura de Novo Hamburgo. <\/span>Com a ajuda da advogada do\r\nResidencial Rond\u00f4nia, no que tange ao fornecimento das documenta\u00e7\u00f5es exigidas,\r\ncomo a assinatura do s\u00edndico e outros, bem como outras informa\u00e7\u00f5es\r\nimprescind\u00edveis que atendam aos tramites junto a Prefeitura. <\/span>J\u00e1 foram realizadas o pagamento\r\nde taxas, estando apenas pendente a aprova\u00e7\u00e3o. Paralelo a isto est\u00e3o sendo realizadas as adequa\u00e7\u00f5es nos projetos<\/span><\/p>","created_at":"2023-01-31T18:11:02.660000Z","updated_at":"2023-01-31T18:11:02.660000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":233,"idDfi":"3","observacao":"

N\u00e3o existe foi poss\u00edvel abrir OS para credenciado pois o sistema informa n\u00e3o existir credenciada para o local. Aberta demanda para a GIHABTO.  A GIHABTO informou que colega engenheiro realizou vistoria e encaminhar\u00e1 parecer at\u00e9 06\/02
<\/p>","created_at":"2023-01-31T18:34:23.403000Z","updated_at":"2023-01-31T18:34:23.403000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":248,"idDfi":"56","observacao":"

Em 01\/02\/2023 - houve a necessidade de nova\u00e7\u00e3o do PA GIHAB\/SE, com data atualizada e estamos aguardando a libera\u00e7\u00e3o do Portal de Atendimento GIHAB\/CIHAR: \"Portal de Atendimento <\/span>EM MANUTEN\u00c7\u00c3O <\/span><\/font>Aguardando libera\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o no banco SQL - REQ000059892395<\/font>\".<\/font><\/span><\/p>","created_at":"2023-02-01T16:56:17.500000Z","updated_at":"2023-02-01T16:56:17.500000Z","matriculaCriacao":"c048298","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":275,"idDfi":"201","observacao":"

Solicitada vistoria da Inovare sobre a situa\u00e7\u00e3o do sistema de esgotos do residencial<\/p>","created_at":"2023-02-03T21:11:41.313000Z","updated_at":"2023-02-03T21:11:41.313000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":198,"idDfi":"205","observacao":"Of\u00edcio n\u00ba 008\/2023\/CEPAT\r\nS\u00e3o Paulo, 13 de janeiro de 2023\r\n\r\n\r\nA Sua Senhoria, o Senhor\r\nFl\u00e1vio de Carvalho Reis\r\nProcurador da Rep\u00fablica\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico Federal \r\nProcuradoria da Rep\u00fablica no Munic\u00edpio de Maca\u00e9\r\nAv. Rui Barbosa, n\u00ba 2000, salas 104 a 108, Alto dos Cajueiros \u2013 Maca\u00e9\u2013RJ\r\nCEP 27915.012\r\nPrrj-coordmac@mpf.mp.br\r\n\r\n\r\nAssunto:\tResposta ao Of\u00edcio MPF\/PRM\/ MACA\u00c9\/FCR\/N\u00ba937\/2022 de 18 de Outubro de 2022\r\n\r\nRef.:\tNotifica\u00e7\u00e3o \u2013 Procedimento Preparat\u00f3rio \u2013 1.30.015.000259\/2022-11\r\n\tCondom\u00ednio Residencial Parque dos Cavaleiros 1 \u2013 Maca\u00e9-RJ-\r\n\tEmpreendimento do Programa de Arrendamento Residencial \u2013 PAR\r\n\r\n\r\nExmo. Sr. Procurador,\r\n\r\n1.\tCom cordiais cumprimentos, reportando-nos ao Of\u00edcio em refer\u00eancia, o qual solicita informa\u00e7\u00f5es acerca das provid\u00eancias que foram adotadas pela CAIXA para a manuten\u00e7ao do Residencial Parque dos Cavaleiros 1, localizado na Rua Manoel Francisco Nunes 1300, Bairro Parque dos Cavaleiros no Munic\u00edpio de Maca\u00e9\/RJ.\r\n\r\n2.\tTrata-se de empreendimento que foi constru\u00eddo no \u00e2mbito do Programa de Arrendamento Residencial (PAR), custeado pelo Fundo de Arrendamento Residencial (FAR) que \u00e9 regido pela Lei n\u00ba 10.188, de 12\/02\/2001, com a reda\u00e7\u00e3o alterada pela Lei n\u00ba 10.859 de 14\/04\/2004 e Lei n\u00ba 11.474, de 15\/05\/2007, e \u00e9 composto por empreendimentos habitacionais de interesse social constru\u00eddos com recursos exclusivos do Fundo de Arrendamento Residencial - FAR.\r\n\r\n3.\tO Residencial Parque dos Cavaleiros 1 teve o Habite-se emitido em 07\/ABR\/2009 e passou a ser ocupado a partir de 01\/SET\/2009, sendo que o condominio possui gestao pr\u00f3pria, e a CAIXA, na qualidade de representante do FAR, atua apenas como condomina na raz\u00e3o de sua cota parte em n\u00famero de unidades habitacionais, portanto n\u00e3o sendo resp\u00f3nsavel pela administra\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de areas comuns.\r\n\r\n3.1\tDesde ent\u00e3o, ficou a cargo do s\u00edndico do condom\u00ednio a manuten\u00e7\u00e3o do Empreendimento de acordo com a Lei n\u00ba 10.406\/2002 do C\u00f3digo Civil.\r\n\r\n3.2\tDe acordo com a NBR (Norma Brasileira) 5674\/2012, que estabelece as responsabilidades e compet\u00eancias relacionadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, a manuten\u00e7\u00e3o preventiva \u00e9 de responsabilidade do condom\u00ednio, e as atribui\u00e7\u00f5es de cada um dos respons\u00e1veis, seja administradora\/s\u00edndico, comiss\u00e3o\/conselho fiscal, arrendat\u00e1rio\/propriet\u00e1rio, construtora\/incorporadora est\u00e3o definidas nos respectivos instrumentos contratuais e na Conven\u00e7\u00e3o de Condom\u00ednio.\r\n\r\n4.\tOs problemas observados nas edifica\u00e7\u00f5es e no castelo d\u2019agua s\u00e3o objeto da a\u00e7\u00e3o judicial 50032954220204025116 impetrada pelo Condominio Residencial Parque dos Cavaleiros 1 contra a CAIXA e a ARCO INCORPORADORA LTDA-Massa falida em tramite perante a Justi\u00e7a Federal-Maca\u00e9\/RJ. \r\n5.\tNo in\u00edcio de 2022, ap\u00f3s relatos recebidos de moradores e do sindico do residencial, a CAIXA, no intuito de abreviar o prazo relativo ao tramite do processo e resolver a lide no \u00e2mbito administrativo, demandou empresa credenciada de engenharia para vistoriar o empreendimento. \r\n5.1\tNesta vistoria foi identificado que o castelo d\u2019agua vem sofrendo a\u00e7\u00e3o direta do ar salgado do mar, causando corros\u00e3o no a\u00e7o da estrutura e de suas partes componentes, as quais necessitam de manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica conforme a norma, manuten\u00e7\u00e3o esta que deve ser feita pelo condom\u00ednio, por se tratar de equipamento de uso comum.\r\n6.\tIniciado o ano de 2023 sem a conclus\u00e3o da a\u00e7\u00e3o judicial, a CAIXA demandou novamente engenharia credenciada para vistoria de todo o residencial, e aguarda a entrega do material t\u00e9cnico, para analise detalhada das providencias cab\u00edveis ao caso. \r\n\r\n7.\tA previs\u00e3o de entrega do material \u00e9 de at\u00e9 90 (noventa) dias, motivo o qual solicitamos dila\u00e7\u00e3o de prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de resposta conclusiva.\r\n\r\n8.\tCertos de termos explanado as a\u00e7\u00f5es da CAIXA objetivando a solu\u00e7\u00e3o do problema, apresentamos nossos votos de estima e considera\u00e7\u00e3o, colocando-nos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para quaisquer esclarecimentos adicionais.\t\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nAtenciosamente,\r\n\r\nCarla Macedo de Mello Pereira\r\nAssistente Pleno\r\n\r\nCarlos Eduardo Arruda\r\nCoordenador de Centralizadora\r\n\r\nFernanda Pereira Mendon\u00e7a\r\nGerente de Centralizadora SE\r\nCN Patrim\u00f4nio e Bens de Terceiros","created_at":"2023-01-27T18:20:31.037000Z","updated_at":"2023-01-27T18:20:31.037000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":246,"idDfi":"126","observacao":"

01\/02\/2023 - Reitera\u00e7\u00e3o \u00e0 GESEC da  mensagem enviada em 16\/12\/2022<\/span>1             \r\n<\/span><\/span>pedido\r\nde  manifesta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o solu\u00e7\u00e3o amig\u00e1vel para as a\u00e7\u00f5es judiciais\r\nenvolvendo o Residencial Armando Domingues.<\/span><\/p>

<\/o:p><\/span><\/p>","created_at":"2023-02-01T13:59:15.637000Z","updated_at":"2023-02-01T13:59:15.637000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":252,"idDfi":"211","observacao":"Recebido CEPAT Resolve sobre infesta\u00e7\u00e3o de pombos na unidade 33C que se encontra desocupada. PA assinado .Dota\u00e7\u00e3o liberada. Encaminhado contrato para a Bioseg Dedetiz\u00e7\u00e3o para assinatura em 27\/01\/23","created_at":"2023-02-01T17:17:16.063000Z","updated_at":"2023-02-01T17:17:16.063000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":254,"idDfi":"125","observacao":"

01\/02\/2023 - Aguardando retorno, via TEAMS, da Coordenadora Ana Val\u00e9ria sobre resposta do chamado <\/span>GIHAB 428477<\/span> , uma vez que o portal da GIHAB est\u00e1 inoperante.<\/span><\/p>","created_at":"2023-02-01T18:29:02.723000Z","updated_at":"2023-02-01T18:29:02.723000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":280,"idDfi":"134","observacao":"

Proc 5012060-64.2019.403.6100 - Os arrendat\u00e1rios ajuizaram a\u00e7\u00e3o alegando que o muro de divisa entre os empreendimentos Valo Velho \"D\" e \"E\"<\/p>

estava cedendo, balan\u00e7ando e poderia desabar \u00e0 qualquer momento. Apesar de apresentar defesa informando que o<\/p>

Condom\u00ednio executou acr\u00e9scimo no muro, o que descartava a exist\u00eancia de V\u00edcio Construtivo, o juiz determinou que a<\/p>

Caixa executasse a obra<\/p>","created_at":"2023-02-07T14:23:30.533000Z","updated_at":"2023-02-07T14:23:30.533000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":281,"idDfi":"129","observacao":"07\/02\/2023 - chamado em an\u00e1lise, reforcei por TEAMS a necessidade de resposta ao engenheiro respons\u00e1vel.","created_at":"2023-02-07T14:35:37.603000Z","updated_at":"2023-02-07T14:35:37.603000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":282,"idDfi":"126","observacao":"

07\/02\/2023 -  sem retorno da mensagem GESEC.<\/p>","created_at":"2023-02-07T14:40:55.197000Z","updated_at":"2023-02-07T14:40:55.197000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":284,"idDfi":"128","observacao":"

07\/02\/2023 - aditivo de obras em tratativas pela CEFOR.<\/p>","created_at":"2023-02-07T14:44:14.833000Z","updated_at":"2023-02-07T14:44:14.833000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":207,"idDfi":"207","observacao":"17\/06\/2022: Demanda TV Globo RJ1\r\n \r\nDe: CEPAT - CN Patrim\u00f4nio e Bens de Terceiros \r\nEnviada em: sexta-feira, 17 de junho de 2022 22:02\r\nPara: GESEC05 - PAR e Bens M\u00f3veis Meridional ; Carlos Eduardo Alves Bento \r\nCc: Simone Potapovas de Miranda ; Joziane de Freitas da Costa Rodrigues ; Osmar Tavares Rodrigues Junior \r\nAssunto: Demanda de Imprensa - Empreendimento Vivendas dos Rouxin\u00f3is - RJ\r\n \r\n\u00c0\r\nGESEC05\r\n \r\nSenhor Gerente Executivo,\r\n \r\n1 Em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 demanda recebida dessa GESEC, enviamos os subs\u00eddios para resposta \u00e0 Imprensa:\r\n \r\nPauta:\r\nTV Globo \u2013 RJ1\r\nCarla Santanna\r\n(21) 9677784467\r\nPrazo: Hoje\r\nNo RJ1 de amanh\u00e3, vamos falar sobre a falta de manuten\u00e7\u00e3o da Caixa d' \u00e1gua do Condom\u00ednio Vivendas dos Rouxin\u00f3is, em Campo Grande na Zona Oeste. O empreendimento faz parte do Programa de Arrendamento Residencial (PAR) \u2013 uma parceria entre a Prefeitura do Rio e a Caixa Econ\u00f4mica Federal.\r\nDe acordo com moradores, desde a entrega dos apartamentos em 2010, nunca houve uma inspe\u00e7\u00e3o no local. A Defesa civil realizou uma an\u00e1lise t\u00e9cnica no reservat\u00f3rio no \u00faltimo dia 12 de maio de 2022, e constatou o estado prec\u00e1rio do reservat\u00f3rio, e informou ainda da necessidade de obras urgentes. Moradores informaram que os cond\u00f4minos n\u00e3o poderiam escolher os s\u00edndicos quando receberam os apartamentos, e a Caixa Econ\u00f4mica Federal ficou encarregada por contratar uma administra\u00e7\u00e3o.\r\nDe quem \u00e9 a responsabilidade sobre o equipamento?\r\nJ\u00e1 foi feito alguma manuten\u00e7\u00e3o no local?\r\n \r\nContextualiza\u00e7\u00e3o:\r\nTrata-se de Empreendimento constru\u00eddo no \u00e2mbito do Programa de Arrendamento Residencial PAR, com Habite-se emitido em 04\/NOV\/2009, in\u00edcio dos arrendamentos a partir de MAR\/2010. Devido ao prazo decorrido, o Empreendimento n\u00e3o possui mais cobertura pela garantia legal.\r\nDentre as demandas de Danos F\u00edsicos mapeadas e em tratamento pela CEPAT n\u00e3o consta o Empreendimento Vivenda dos Rouxin\u00f3is.\r\nEm consulta a todos os documentos e controles da extinta GILIE Rio de Janeiro, utilizados pela CEPAT para consultas hist\u00f3ricas a respeito dos Empreendimentos PAR anteriormente geridos por aquela Filial, verificamos que houve transi\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o condominial da CAIXA para o pr\u00f3prio condom\u00ednio mediante elei\u00e7\u00e3o de s\u00edndico, pelos moradores, ocorrida em 10\/NOV\/2016.\r\nDessa forma temos que a gest\u00e3o do condom\u00ednio, assim como as responsabilidades acerca de manuten\u00e7\u00e3o predial, passou a ser do pr\u00f3prio Condom\u00ednio, restando \u00e0 CAIXA, enquanto representante do FAR, participa\u00e7\u00e3o no rateio das despesas de obras e melhorias pela cota parte que lhe \u00e9 devida, a partir das melhorias e manuten\u00e7\u00f5es votadas\/aprovadas em assembleias.\r\nConsiderando a informa\u00e7\u00e3o de vistoria pela Defesa Civil no reservat\u00f3rio de \u00e1gua, a CEPAT abrir\u00e1 Ordem de Servi\u00e7o para realiza\u00e7\u00e3o de vistoria por empresa credenciada, com objetivo de verificar as condi\u00e7\u00f5es atuais das instala\u00e7\u00f5es.\r\n \r\nSugest\u00e3o de nota \u00e0 Imprensa:\r\nA CAIXA informa que o Empreendimento Vivendas do Rouxin\u00f3is, localizado no munic\u00edpio do Rio de Janeiro\/RJ, foi constru\u00eddo no \u00e2mbito do Programa de Arrendamento Residencial - PAR e entregue em 2010.\r\n \r\nO Banco esclarece que o Empreendimento possui gest\u00e3o pr\u00f3pria, a partir de s\u00edndico eleito, desde NOV\/2016. Dessa forma, o s\u00edndico eleito deve, utilizando-se das atribui\u00e7\u00f5es do seu mandato, convocar assembleia geral extraordin\u00e1ria com objetivo de apresentar as necessidades de manuten\u00e7\u00e3o no reservat\u00f3rio de \u00e1gua e outras benfeitorias necess\u00e1rias. Nesse caso a CAIXA arcar\u00e1 com a cota parte referente \u00e0s Unidades Habitacionais de propriedade do FAR (Fundo de Arrendamento Residencial) para realiza\u00e7\u00e3o das manuten\u00e7\u00f5es e benfeitorias aprovadas.\r\n \r\nA CAIXA refor\u00e7a que o atendimento aos condom\u00ednios e arrendat\u00e1rios do PAR \u00e9 realizado por empresas contratadas, e orienta os clientes a contatarem, na cidade do Rio de Janeiro\/RJ, a All Gest\u00e3o nos seguintes contatos: (21) 2283-2663, WhatsApp (21) 97344-7005, rj@allgestao.com.br.\r\n \r\n2 \u00c0 disposi\u00e7\u00e3o para outras informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.\r\n \r\nAtenciosamente\r\n \r\nSimone Potapovas Conte\r\nGerente de Centralizadora\r\nCN Patrim\u00f4nio e Bens de Terceiros","created_at":"2023-01-31T13:08:33.110000Z","updated_at":"2023-01-31T13:08:33.110000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":210,"idDfi":"207","observacao":"

Atualizamos posicionamento de 06\/2022 :<\/p>

\r\n\r\n<\/p>

Trata-se de Empreendimento constru\u00eddo no \u00e2mbito\r\ndo Programa de Arrendamento Residencial PAR, com Habite-se emitido em\r\n04\/NOV\/2009, in\u00edcio dos arrendamentos a partir de MAR\/2010. Devido ao prazo\r\ndecorrido, o Empreendimento n\u00e3o possui mais cobertura pela garantia legal.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Dentre as demandas de Danos F\u00edsicos mapeadas e\r\nem tratamento pela CEPAT n\u00e3o consta o Empreendimento Vivenda dos Rouxin\u00f3is.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Em consulta a todos os documentos e controles\r\nda extinta GILIE Rio de Janeiro, utilizados pela CEPAT para consultas hist\u00f3ricas\r\na respeito dos Empreendimentos PAR anteriormente geridos por aquela Filial,\r\nverificamos que houve transi\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o condominial da CAIXA para o pr\u00f3prio\r\ncondom\u00ednio mediante elei\u00e7\u00e3o de s\u00edndico, pelos moradores, ocorrida em\r\n10\/NOV\/2016.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Dessa forma temos que a gest\u00e3o do condom\u00ednio,\r\nassim como as responsabilidades acerca de manuten\u00e7\u00e3o predial, passou a ser do\r\npr\u00f3prio Condom\u00ednio, restando \u00e0 CAIXA, enquanto representante do FAR,\r\nparticipa\u00e7\u00e3o no rateio das despesas de obras e melhorias pela cota parte que\r\nlhe \u00e9 devida, a partir das melhorias e manuten\u00e7\u00f5es votadas\/aprovadas em\r\nassembleias.<\/span><\/p>\r\n\r\nConsiderando a informa\u00e7\u00e3o de vistoria pela\r\nDefesa Civil no reservat\u00f3rio de \u00e1gua, a CEPAT abrir\u00e1 Ordem de Servi\u00e7o para\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de vistoria por empresa credenciada, com objetivo de verificar as\r\ncondi\u00e7\u00f5es atuais das instala\u00e7\u00f5es<\/span>","created_at":"2023-01-31T13:21:14.477000Z","updated_at":"2023-01-31T13:21:14.477000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":212,"idDfi":"103","observacao":"

27\/01\/2023:  Resposta da REHAB\/PL ao Chamado 434765 no Portal Habita\u00e7\u00e3o Clique aqui<\/span><\/b><\/a><\/span><\/p>","created_at":"2023-01-31T13:34:24.110000Z","updated_at":"2023-01-31T13:34:24.110000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":220,"idDfi":"79","observacao":"

PROCESSO DE IMISS\u00c3O NA POSSE PARADO ( unidades invadidas)
<\/p>","created_at":"2023-01-31T15:04:06.593000Z","updated_at":"2023-01-31T15:04:06.593000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":223,"idDfi":"55","observacao":"

Senhor Coordenador,<\/p>

- o Laudo foi anexado nos tr\u00eas processos judiciais;<\/p>

- o MM. Juiz despacho concedendo prazo a todos para se manifestarem sobre este Laudo;<\/p>

- os prazos vencem no dia 30.11.2022;<\/p>

-\r\n preferimos aguardar as manifesta\u00e7\u00f5es dos Autores acerca desse Laudo, \r\npara, posteriormente, decidirmos o que fazer, j\u00e1 que existe a \r\npossibilidade dos Autores contestarem tudo que est\u00e1 ali epigrafado;<\/p>

-\r\n adiantamos que \u00e9 poss\u00edvel, sim, o pedido de inspe\u00e7\u00e3o judicial das \r\nunidades habitacionais e da \u00e1rea comum, bem como audi\u00eancia de \r\nconcilia\u00e7\u00e3o neste sentido, mas, repita-se, s\u00f3 decidiremos ap\u00f3s a \r\nmanifesta\u00e7\u00e3o dos Autores acerca do Laudo (que ser\u00e1 dado ci\u00eancia a esta \r\nCentralizadora).<\/p>","created_at":"2023-01-31T15:40:14.020000Z","updated_at":"2023-01-31T15:40:14.020000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":255,"idDfi":"213","observacao":"Em 26\/01 recebemos fotos da All Gest\u00e3o referente a necessidade de troca de vidros da porta da unidade 102, bl 21","created_at":"2023-02-01T18:29:24.137000Z","updated_at":"2023-02-01T18:29:24.137000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":270,"idDfi":"215","observacao":"Laudo Pericial","created_at":"2023-02-02T20:15:08.107000Z","updated_at":"2023-02-02T20:15:08.107000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":291,"idDfi":"1","observacao":"

CAMA\u00c7ARI PARQUE - BLOCO 17<\/b><\/p>

EM 20\/10\/2022 foi aberta a OS 7898.7077.000690754\/2022 para a credenciada PERSONAL ENGENHARIA LTDA com a finalidade de esta realiza\u00e7\u00e3o a APLICA\u00c7\u00c3O DE TESTEMUNHAS no bloco 17. A empresa n\u00e3o fez o que foi demandado. Mas emitiu LVDF com o diagn\u00f3stico do problema apresentado (ATIVIDADE E-439)<\/p>

EM 25\/01\/2023, foi aberta a OS 7898.54718\/2023, para verificar a condi\u00e7\u00e3o do muro (neste caso, a CAIXA atuar\u00e1 como cond\u00f4mina);<\/p>

EM 02\/02\/2023, foi aberta nova OS 7898.7077.000075329\/2023, para a efetiva aplica\u00e7\u00e3o de testemunha na edifica\u00e7\u00e3o, conforme recomendado pela GIHAB\/SA, no PA GIHABSA 011\/2022, para ent\u00e3o, dar prosseguimento no andamento dos projetos necess\u00e1rios para  recupera\u00e7\u00e3o do bloco (ATIVIDADE E-430);
<\/p>


<\/p>","created_at":"2023-02-08T17:51:51.313000Z","updated_at":"2023-02-08T17:51:51.313000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":213,"idDfi":"208","observacao":"23\/01 \u2013 CAIXA acionada por emissora de TV para se manifestar a respeito de ocorr\u00eancia no Condom\u00ednio Vivendas da Torre, em Mesquita\/RJ, referente a uma chamin\u00e9 de olaria antiga, desativada, vizinha ao condom\u00ednio. \r\n\r\n24\/01 - CEPAT oficiou a Defesa Civil de Mesquita\/RJ solicitando os laudos das 3 vistorias realizadas, que foram citadas na reportagem, no entanto a Defesa Civil informou por telefone que n\u00e3o enviaria e a resposta ao Of\u00edcio foi no sentido de que a Prefeitura j\u00e1 iniciara as provid\u00eancias para in\u00edcio da obra de demoli\u00e7\u00e3o da Torre. \r\n\r\n24\/01 - CEPAT abre OS para empresa credenciada de engenharia com pedido de vistoria urgente no Empreendimento, com objetivo de apontar riscos relacionados a Torre. \r\n\r\n25\/01 - Vistoria realizada pela Elmac Engenharia - Profissional Carla, que informou por telefone, previamente ao envio do laudo formal, que a Torre apresenta inclina\u00e7\u00e3o, na dire\u00e7\u00e3o do Empreendimento do Minha Casa Minha Vida (MCMV). Informou que j\u00e1 avisaria a GIHAB, pois iria para uma reuni\u00e3o naquela Ger\u00eancia, e at\u00e9 o final do dia enviaria o laudo. \r\n\r\n26\/01 \u2013 Recebimento do laudo, pela CEPAT, onde se indica, pelo credenciado, o esvaziamento do empreendimento diante do risco iminente, uma vez que a \u201ctorre est\u00e1 visivelmente fora de prumo e com rachaduras de grande porte\u201d. \r\n\r\n26\/01 - Considerando o risco aos empreendimentos PAR e MCMV, CEPAT envia pedido de reuni\u00e3o, de urg\u00eancia, com JURIR\/RJ e GIHAB\/RJ, para 27\/01 \u00e0s 10h, para defini\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o conjunta e emergencial com objetivo de resguardar a integridade dos moradores e a imagem da CAIXA. \r\n\r\n27\/01 - Reuni\u00e3o entre GIHAB\/RJ, JURIR\/RJ, GESEC05, CEPAT e SEG Capital, onde a CEPAT contextualizou a ocorr\u00eancia, GIHAB informou que o Empreendimento MCMV \u00e9 Faixa II, portanto n\u00e3o tem gest\u00e3o CAIXA. Na reuni\u00e3o JURIR\/RJ pediu para CEPAT formalizar consulta com informa\u00e7\u00f5es para an\u00e1lise e orienta\u00e7\u00e3o. Aberta consulta jur\u00eddica JU0000003863792. \r\n\r\n28\/01 - JURIR\/RJ se manifestou, orientando a CEPAT a oficiar a Prefeitura, a Defesa Civil e o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a respeito da situa\u00e7\u00e3o da Chamin\u00e9. \r\n\r\n01\/02 - Agenda com participa\u00e7\u00e3o SUBAN\/GESEC\/CEPAT, SUGOV\/GEGOV\/GIGOV, SEG Duque de Caxias\/RJ. Of\u00edcios encaminhados \u00e0 Prefeitura e \u00e0 Defesa Civil; \r\n\r\n04\/02 - O SEG de Duque de Caxias (Diego) solicitou agenda com o Prefeito (conforme acordado em nossa reuni\u00e3o), mas ainda n\u00e3o conseguiu agenda. Na segunda-feira, 07\/02, ir\u00e1 pessoalmente tentar conversar com o Prefeito (mesmo sem agendamento). \r\n\r\n07\/02 - CEPAT contatou a SEG Duque de Caxias que confirmou visita \u00e0 prefeitura de Mesquita\/RJ, em 07\/02. O prefeito informou que foram iniciados procedimentos de or\u00e7amento e contrata\u00e7\u00e3o da obra, mas n\u00e3o forneceu prazos. \r\n\r\n08\/02 - CEPAT reencaminhou e-mail \u00e0 Prefeitura e Defesa Civil de Mesquita\/RJ, dando prazo at\u00e9 11 FEV, para manifesta\u00e7\u00e3o a respeito do Of\u00edcio CAIXA. \r\n\r\n11\/02 - N\u00e3o identificada resposta por parte da Prefeitura e nem da Defesa Civil, conforme reitera\u00e7\u00e3o CAIXA. \r\n\r\n14\/02 - Considerando a n\u00e3o manifesta\u00e7\u00e3o do MP\/RJ, reenviamos o Of\u00edcio CAIXA para outro endere\u00e7o de e-mail do Minist\u00e9rio P\u00fablico, por orienta\u00e7\u00e3o do JURIR\/RJ. Aberta consulta #JU3899883 no Portal DIJUR, ao JURIR\/RJ, solicitando notifica\u00e7\u00e3o judicial \u00e0 Prefeitura de Mesquita\/RJ em fun\u00e7\u00e3o da aus\u00eancia de manifesta\u00e7\u00e3o. \r\n\r\n14\/02 \u2013 Relato \u00e0 SEG Duque de Caxias\/RJ sobre o n\u00e3o recebimento de resposta\/manifesta\u00e7\u00e3o da Prefeitura de Mesquita\/RJ. \r\n\r\n15\/02 - MP\/RJ respondeu informando a abertura do procedimento MPRJ 2022.00115074, que pode ser consultado em www.mprj.mp.br, na aba \"consulta processual\". JURIR\/RJ respondeu \u00e0 consulta com minuta de notifica\u00e7\u00e3o judicial \u00e0 Prefeitura de Mesquita, a qual deve ser aprovada pela Vice-presid\u00eancia de vincula\u00e7\u00e3o da \u00e1rea demandante, no caso, a VILOP, por se tratar de notifica\u00e7\u00e3o \u00e0 Ente P\u00fablico. \r\n\r\n16\/02 \u2013 Deliberado pela reabertura da consulta jur\u00eddica questionando a possibilidade de notificar novamente de forma extrajudicial e quais procedimentos a CAIXA ainda pode adotar diante da in\u00e9rcia da Prefeitura e Defesa Civil. \r\n\r\n18\/02 \u2013 Agenda de reuni\u00e3o com o JURIR\/RJ: Disseram que podemos tentar mais uma notifica\u00e7\u00e3o extrajudicial junto \u00e0 Prefeitura, dessa vez via cart\u00f3rio, e fazer um texto mais incisivo, dando prazo para manifesta\u00e7\u00e3o. Na conversa os dois adv. do JURIR\/RJ mantiveram o posicionamento de antes, de que o risco da CAIXA n\u00e3o \u00e9 latente, em que pese o laudo t\u00e9cnico, por 2 motivos: \r\n\r\n \u00e9 de conhecimento amplo dos moradores e do condom\u00ednio a situa\u00e7\u00e3o da Torre, ou seja, eles pr\u00f3prios sabem do risco; \r\n\r\n o terreno e a torre s\u00e3o de propriedade da Prefeitura e n\u00e3o houve interdi\u00e7\u00e3o por parte da Defesa Civil. \r\n\r\n25\/02 \u2013 Tratado junto \u00e0 GESEC que, neste momento, ser\u00e1 emitida nova notifica\u00e7\u00e3o extrajudicial, via cart\u00f3rio. \r\n\r\n02\/03 \u2013 Entrada do pedido de notifica\u00e7\u00e3o no sistema eletr\u00f4nico, indicando o Cart\u00f3rio Civil de Mesquita\/RJ para tratamento da demanda. \r\n\r\n09\/03 \u2013 Recebimento do boleto gerado pelo tabeli\u00e3o, para notifica\u00e7\u00e3o via cart\u00f3rio, no valor de R$ 364,05. \r\n\r\n10\/03 \u2013 Acionamento ao SEG Duque de Caxias \/RJ (Diego c095864) solicitando que promova nova visita \u00e0 Prefeitura, para reiterar o pedido de resposta ao Of\u00edcio CAIXA, informando a previs\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o da obra de recupera\u00e7\u00e3o ou de demoli\u00e7\u00e3o da torre. Informou que promover\u00e1 a visita em 11\/03, atualizando a CEPAT sobre as tratativas. \r\n\r\n11\/03 - Confirmada o pagamento junto ao cart\u00f3rio. Aguardando envio do comprovante da notifica\u00e7\u00e3o. \r\n\r\n16\/03 - Cart\u00f3rio informou que a notifica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 entregue at\u00e9 sexta feira 18\/03 \r\n\r\n21\/03 - No site de notifica\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel consultar se houve a efetiva entrega. Mas CEPAT promoveu contato junto ao Cart\u00f3rio de Mesquita (com Rodrigo) e confirmamos que houve dilig\u00eancia na Prefeitura na sexta-f 18\/03 \u00e0s 11h, no entanto nem o Prefeito e nem o Vice-Prefeito se encontravam. Far\u00e1 nova dilig\u00eancia hoje \u00e0s 14h30 e, caso n\u00e3o estejam presentes, o cart\u00f3rio notificar\u00e1 o Procurador do munic\u00edpio, pois chegar\u00e1 ao limite de 3 tentativas de notifica\u00e7\u00e3o. \r\n\r\n21\/03 - SEG Duque de Caxias\/RJ , Diego, informou hoje \u00e0 CEPAT que fez visitas \u00e0 Prefeitura de Mesquita\/RJ nos dias 17 e 18\/03, quinta e sexta-feira, respectivamente, no entanto, n\u00e3o foi recebido pelo Prefeito e n\u00e3o conseguiu nenhuma informa\u00e7\u00e3o a respeito da Torre. \r\n\r\n22\/03 - Cart\u00f3rio fez a segunda tentativa 22\/03 \u00e0s 14h, por\u00e9m n\u00e3o houve recebimento do Of\u00edcio pela Prefeito. Cart\u00f3rio deixou aviso para a Prefeitura comparecer em at\u00e9 72 horas, para retirada do Of\u00edcio no cart\u00f3rio. Em caso de n\u00e3o comparecimento da Pref, nesse prazo, o cart\u00f3rio faz dilig\u00eancia junto ao procurador do munic\u00edpio. \r\n\r\n29\/03 - Cart\u00f3rio confirmou que a Procuradora Geral do Munic\u00edpio de Mesquita\/RJ, Sra. Claudia Dantas, protocolou o recebimento da notifica\u00e7\u00e3o. Agora \u00e9 aguardar manifesta\u00e7\u00e3o da Prefeitura at\u00e9 04\/04 (prazo do Of\u00edcio \u00e9 de 5 dias \u00fateis a contar do recebimento). \r\n\r\n04\/04 - em fun\u00e7\u00e3o das fortes chuvas no final de semana, o munic\u00edpio de Mesquita\/RJ est\u00e1 em estado de calamidade p\u00fablica. \r\n\r\n058\/04 - CEPAT contatou o cart\u00f3rio e confirmou que a Procurador do Munic\u00edpio n\u00e3o protocolou documento no cart\u00f3rio, em resposta \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o CAIXA, provavelmente em fun\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o atual da cidade.","created_at":"2023-01-31T13:43:46.487000Z","updated_at":"2023-01-31T13:43:46.487000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":240,"idDfi":"5","observacao":"

.
<\/p>","created_at":"2023-01-31T19:40:20.073000Z","updated_at":"2023-01-31T19:40:20.073000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":250,"idDfi":"209","observacao":"Inovare fez vistoria na unidade em 19\/01\/23 e constatou fissuras e poss\u00edveis rachaduras","created_at":"2023-02-01T17:05:47.580000Z","updated_at":"2023-02-01T17:05:47.580000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":215,"idDfi":"78","observacao":"


1.  Em 15\/07\/2022, houve manifesta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica emitida pelo \r\nCredenciado Norek Malaguti Projeto e Constru\u00e7\u00e3o Ltda., atrav\u00e9s do LVDF \r\n7891.7891.4115120\/2022\/2022.01.01, com Parecer Conclusivo emitido pela \r\nGIHAB\/RJ em 01\/08\/2022 para realiza\u00e7\u00e3o dos referidos reparos.
 
2. \r\n Em 04\/10\/2022, a CEPAT consultou a GIHAB\/RJ sobre a melhor forma de \r\nrealizar a sondagem e estudo geot\u00e9cnico, quando acordou-se que com o \r\nmaterial j\u00e1 produzido, a CEPAT poderia realizar licita\u00e7\u00e3o objetivando a \r\ncontrata\u00e7\u00e3o de sondagem e estudo geot\u00e9cnico, e os reparos no Apto 101 e \r\nos servi\u00e7os de refor\u00e7o da estrutura do Bloco 1, em um mesmo procedimento\r\n licitat\u00f3rio.

3. Por tratar-se de reparos no montante de R$ \r\n237.408,68, submetemos Parecer Favor\u00e1vel da CEPAT  ao Comit\u00ea Regional \r\n Empreendimentos FAR que o aprovou, cuja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria  j\u00e1  foi \r\nautorizada pelo  gestor do FAR( GEFUS)  em 26\/12\/2022.
 
4.  \r\nPedimos manifesta\u00e7\u00e3o da CECOT  em 16\/01\/2023  quanto a viabilidade de \r\nprocedermos a  contrata\u00e7\u00e3o , assim designamos como \u201cIntegrada\u201d( quanto \u00e0\r\n viabilidade de se instaurar licita\u00e7\u00e3o de \u201cprojeto + obra) , qual seja, \r\ntendo como escopo  a realiza\u00e7\u00e3o e Refor\u00e7o Estrutural no Bloco 1 do \r\nEmpreendimento  do PAR Visconde de Araguaia com os devidos reparos no \r\napto 101 .para darmos continuidade  eaos procedimentos de inclus\u00e3o no \r\nSICLG , contemplando os elementos necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o da \r\nreferida contrata\u00e7\u00e3o.

4.1 A CECOT  em 24\/01\/2023 fez questiamento tecnico \" projeto, qual seria o valor estimado\" o qual estamos no aguardo da manifesta\u00e7\u00e3o da GIHAB\/RJ,25\/01\/2023,\r\n protocolo 426914,  se o valor de R$ 16.0000,00,  informado no \r\nor\u00e7amento, como detalhamento de Projeto Executivo atende o \r\nquestionamento daquela unidade.<\/em><\/strong><\/p>","created_at":"2023-01-31T14:36:28.283000Z","updated_at":"2023-01-31T14:36:28.283000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":228,"idDfi":"56","observacao":"

Em 06\/10\/2022 \u2013 retorno do chamado n\u00ba 383356,\r\ncom a emiss\u00e3o do PA conclusivo GIHAB\/AJ, com \u00f3bice e ressalvas \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o.\r\nTranscrevemos abaixo as observa\u00e7\u00f5es que necessitaram de acerto para\r\nprosseguimento na contrata\u00e7\u00e3o:<\/o:p><\/p>

\u201cFoi apresentado o Anexo 1 - An\u00e1lise\r\nde prazos de garantia, apontando o prazo de 20 anos, por\u00e9m a Tabela de Refer\u00eancia\r\ndos Prazos de Garantia _CAIXA aponto o prazo de 5 anos para os mesmos elementos\r\nconstrutivos.<\/o:p><\/p>

No Memorial descritivo a credenciada\r\ncita que deve ser elaborado laudo t\u00e9cnico referente a \u00e1rea dos fundos, onde\r\nexiste \u00e1rea de mangue para conferir se houve neglig\u00eancia de recuo m\u00ednimo da\r\n\u00e1rea edificante. Entendemos que isto fez parte da an\u00e1lise e contrata\u00e7\u00e3o do\r\nempreendimento, sendo necess\u00e1rio nesta fase, contrata\u00e7\u00e3o de empresa para\r\nobten\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a ambiental para execu\u00e7\u00e3o da obra, aterro de faixa de\r\ntrabalho com supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o, no or\u00e7amento \u00e9 previsto custo para Laudo T\u00e9cnico\r\nAmbiental e Taxas\/licen\u00e7as com valor coerente com o mercado.<\/o:p><\/p>

Consideramos o prazo de execu\u00e7\u00e3o de\r\n3 meses como insuficiente devido a necessidade de elabora\u00e7\u00e3o de sondagem,\r\nprojeto estrutural e licenciamento ambiental, sendo 3 meses compat\u00edvel com a\r\nexecu\u00e7\u00e3o das obras f\u00edsicas somente.\u201d<\/o:p><\/p>

2.    <\/span>Em 12\/10\/2022 \u2013 enviado e-mail para empresa\r\ncredenciada Sousa Cruz para manifesta\u00e7\u00e3o quanto aos apontamentos e ressalvas do\r\nPA GIHAB\/AJ.<\/o:p><\/p>

3.           <\/span>Em 14\/10\/2022 \u2013 informado ao jur\u00eddico pelo Sequencial\r\nn\u00ba 4688214, que o parecer PA GIHAB\/AJ, apontou \u00f3bice e ressalvas para a\r\ncontrata\u00e7\u00e3o. A partir desse indicativo, foi encaminhada solicita\u00e7\u00e3o de ajustes\r\nna pe\u00e7a t\u00e9cnica para a credenciada Sousa Cruz, conforme o apontado no PA.<\/o:p><\/p>

4.     <\/span>Em 21\/10\/2022 \u2013 A credenciada Sousa Cruz retornou,\r\na pe\u00e7a t\u00e9cnica, com os ajustes apontados pelo PA GIHAB\/AJ.<\/p>

Em\r\n31Em 31\/10\/20222 \u2013 Ficamos no aguardo do de acordo e a altera\u00e7\u00e3o do PA MO41.201 pela\r\nGIHAB\/AJ para o parecer \u201cSem \u00f3bice \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o\u201d.<\/span><\/p>","created_at":"2023-01-31T17:32:16.413000Z","updated_at":"2023-01-31T17:32:16.413000Z","matriculaCriacao":"c048298","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":265,"idDfi":"203","observacao":"

02\/02\/2023: Aguardando manifesta\u00e7\u00e3o do contratado FABECON.
<\/p>","created_at":"2023-02-02T17:04:14.493000Z","updated_at":"2023-02-02T17:04:14.493000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":226,"idDfi":"126","observacao":"

16\/12\/2022 - mensagem enviada em 16\/12\/2022 de GESEC05 para GEFUS03 solicitando ratifica\u00e7\u00e3o do entendimento GESEC, conforme abaixo.<\/p>

Quanto\r\naos questionamentos apresentados pela parte contr\u00e1ria, contidos no item 2 acima\r\ne colacionados a seguir, indicamos abaixo nosso entendimento:<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

\r\n
A\r\n indica\u00e7\u00e3o dos valores devidos (condom\u00ednio) pela unidade do Armando\r\n Domingues (a ser substitu\u00edda) e daquela para a qual a parte ser\u00e1 alocada\r\n (substituta ociosa);<\/o:p><\/span><\/i><\/li>\r\n<\/ol>
Resposta:\r\nVisto n\u00e3o ter sido poss\u00edvel levantar o d\u00e9bito condominial incidente sobre todas\r\nas unidades ora arrendadas aos autores do processo 08019002920144058500,\r\nentendemos pertinente que o Jur\u00eddico da CAIXA informe ao advogado da parte\r\ncontraria que cada arrendat\u00e1rio deve ficar incumbido de levantar e pagar o\r\nd\u00e9bito condominial da unidade que a ele consta arrendada (unidade original a\r\nser substitu\u00edda), bem como apresentar a respectiva CND Condominial para\r\nformaliza\u00e7\u00e3o do acordo. <\/span><\/o:p><\/span><\/p>

Quanto \u00e0s\r\nunidades aptas a serem ofertadas em substitui\u00e7\u00e3o, tanto os valores dos d\u00e9bitos\r\ncondominiais pendentes, quanto os valores para reparo se encontram descritos no\r\nquadro resumo contido no item 4 acima.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

\r\n
O\r\n valor que ser\u00e1 disponibilizado para reparos do im\u00f3vel permutado (ociosa\r\n substituta); <\/o:p><\/span><\/i><\/li>\r\n<\/ol>
Resposta:\r\nN\u00e3o vislumbramos \u00f3bices em apresentar aos autores o valor para reparo dos\r\nim\u00f3veis, isso porque s\u00e3o lastreados por LVDF elaborado por empresa de\r\nengenharia credenciada \u00e0 CAIXA.<\/span><\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

\r\n
Se\r\n o acordo da plena, geral e irrestrita quita\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es, ou seja, se os\r\n valores ora apresentados pela CAIXA j\u00e1 contemplam  os danos morais\r\n ainda n\u00e3o pagos ou referem-se unicamente aos danos materiais.<\/o:p><\/span><\/i><\/li>\r\n<\/ol>
\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p>

Resposta:\r\nA proposta entabulada pelo Jur\u00eddico com o oferecimento de uma unidade\r\nhabitacional do PAR ociosa (localizada no mesmo munic\u00edpio), acrescido de\r\nindeniza\u00e7\u00e3o para recupera\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel pautado no LVDF, se trata de repara\u00e7\u00e3o\r\nde danos materiais e n\u00e3o contempla o pagamento da condena\u00e7\u00e3o em danos morais.<\/span><\/o:p><\/span><\/p>","created_at":"2023-01-31T17:14:50.683000Z","updated_at":"2023-01-31T17:14:50.683000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":229,"idDfi":"6","observacao":"

Em 23\/01\/2023, publicado no portal de compras (licitacoes.caixa\/sicve), consulta p\u00fablica 0057\/2023, para manifesta\u00e7\u00e3o de interessados no processo de contrata\u00e7\u00e3o direta (CD); <\/p>

Em 23\/01\/2023, abertura de chamado 433.525 para a GIHAB\/NA realizar a atualiza\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos, a partir de ent\u00e3o, viabilizar a inclus\u00e3o da demanda no portal SICLG.
<\/p>","created_at":"2023-01-31T17:45:26.017000Z","updated_at":"2023-01-31T17:45:26.017000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":237,"idDfi":"122","observacao":"

Segundo documenta\u00e7\u00e3o,  a GILIEGO contratou empresa para realziar uma s\u00e9rie de servi\u00e7os no residencial. A empresa aparentemente realizou mais de 90% da obra, mas n\u00e3o finalizou a mesma. Nas notifica\u00e7\u00f5es a empresa n\u00e3o respondeu e foi aberta a\u00e7\u00e3o contra a empresa. Aparentemente a empresa fez a mesma coisa no empreendimento Bosque dos Jatob\u00e1s. Encaminhado e-mail para o JURIR Palmas solicitando informa\u00e7\u00f5es da a\u00e7\u00e3o <\/p>","created_at":"2023-01-31T19:28:24.557000Z","updated_at":"2023-01-31T19:28:24.557000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":239,"idDfi":"5","observacao":"

\r\n\r\n<\/p>

                 <\/span>CONSULTA JUR\u00cdDICO<\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

             <\/span>Apresentamos abaixo a resposta da\r\n\u00faltima consulta realizada ao JURIDICO (<\/span>JU0000003926150, de 04\/03\/2022<\/span><\/b>):<\/span><\/p>\r\n\r\n

O processo se encontra na fase de realiza\u00e7\u00e3o de\r\nper\u00edcia, o \u00faltimo ato praticado foi a apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de honor\u00e1rios\r\npericiais no valor de R$ 40.144,41 para os apartamentos e R$ 13.842,90 para\r\n\u00e1reas comuns, da qual os r\u00e9us discordaram.<\/span><\/i><\/p>\r\n\r\n

                <\/span>Em\r\n10\/01\/2023, foi reaberta a consulta, sob o n\u00famero <\/span><\/i>JU0000004783811<\/b>,\r\ncom o seguinte retorno do jur\u00eddico\/FL:<\/span><\/i><\/p>\r\n\r\n

A CEPAT<\/span><\/p>\r\n\r\n

1. O processo 50083517920164047205<\/span><\/strong> \u00e9 uma A\u00e7\u00e3o Civil\r\nP\u00fablica<\/span><\/strong> movida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal contra a CAIXA e\r\nDALSENTER ENGENHARIA, visando a condena\u00e7\u00e3o dos r\u00e9us, solidariamente, a efetuar\r\ntodos os reparos necess\u00e1rios para corrigir os v\u00edcios construtivos relacionados\r\na fissuras, rachaduras e infiltra\u00e7\u00f5es em pisos, paredes e tetos do RESIDENCIAL\r\nITOUPAVA GARTEN, nas \u00e1reas comuns e em todas as unidades residenciais dos 10\r\nblocos que comp\u00f5em o im\u00f3vel, sob pena de imposi\u00e7\u00e3o de multa e outras medidas\r\nnecess\u00e1rias para se obter a tutela espec\u00edfica.<\/span><\/p>\r\n\r\n

1.1 Em 10.06.2022 foi proferida senten\u00e7a (c\u00f3pia anexa),\r\nreconhecendo a prescri\u00e7\u00e3o <\/span><\/strong>e extinguindo o processo com resolu\u00e7\u00e3o\r\nde m\u00e9rito (art. 487-II do CPC), decis\u00e3o contra a qual o MPF\/SC e a ASSOCIACAO BENEFICENTE DE APOIO AOS MORADORES DOS\r\nPROGRAMAS PAR E PMCMV (que atua no processo como assistente do MPF),\r\ninterpuseram recurso de apela\u00e7\u00e3o, que ainda n\u00e3o foi julgado pelo TRF-4<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

2 A a\u00e7\u00e3o tramita em conjunto com o processo 5008668-09.2018.404.7205<\/span><\/strong>\/SC,\r\na\u00e7\u00e3o ajuizada pela ASSOCIACAO BENEFICENTE DE APOIO\r\nAOS MORADORES DOS PROGRAMAS PAR E PMCMV<\/span> contra a CAIXA relativamente a\r\nv\u00edcios de constru\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas comuns do empreendimento<\/span><\/strong>. Nesse processo\r\nfoi determinada a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia \u00fanica para os dois processos, sendo que\r\ntal prova seria realizada na A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica que veio a ser extinta. Assim,\r\no processo ficou suspenso desde 2019 aguardando a fixa\u00e7\u00e3o dos honor\u00e1rios\r\npericiais na A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica,<\/span><\/p>\r\n\r\n

2.1 Em 09.01.2023 foi proferido despacho intimando as partes para\r\nrequerer o que de direito, ante a certid\u00e3o de que n\u00e3o houve fixa\u00e7\u00e3o de\r\nhonor\u00e1rios periciais na ACP, ante a senten\u00e7a proferida.<\/span><\/p>\r\n\r\n

2.2 O prazo para manifesta\u00e7\u00e3o da CAIXA est\u00e1 fluindo, e em\r\nprinc\u00edpio nos parece razo\u00e1vel argumentar que deve ser reconhecida a prescri\u00e7\u00e3o\r\ntamb\u00e9m neste processo, ou aguardar o julgamento dos recursos interpostos na\r\nA\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, evitando-se a realiza\u00e7\u00e3o da prova pericial que \u00e9\r\nextremamente custosa para a CAIXA.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Permanecemos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Att<\/span><\/p>\r\n\r\n

Meire Maria da Silva - Advogada JURIR\/FL<\/span><\/p>","created_at":"2023-01-31T19:39:30.800000Z","updated_at":"2023-01-31T19:39:30.800000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":268,"idDfi":"204","observacao":"

Hist\u00f3rico sobre Sistema de esgotamento sanit\u00e1rio do Res Iracema:<\/o:p><\/span><\/p>

1          Em \r\n2009,  em  virtude \r\ndo  agravamento  dos \r\nproblemas  de  transbordamento  de \r\nfossas  e sumidouros em 22 dos 42\r\nempreendimentos do PAR em Macei\u00f3\/AL, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Conselho de\r\nFundos Governamentais e Loterias, Ata n\u00ba 18, reuni\u00e3o de 20 de Maio de 2009, foi\r\nconstitu\u00eddo um Grupo de Trabalho, nos termos da Portaria VIGOV 584\/2009 com\r\no   objetivo   de  \r\ndiagnosticar   e   indicar  \r\nsolu\u00e7\u00f5es   para sanar   os  \r\nproblemas   dos transbordamentos\r\nde fossas e sumidouros nos empreendimentos do PAR.  <\/o:p><\/span><\/p>

1.1       Este GT analisou os projetos de\r\nInstala\u00e7\u00f5es Hidr\u00e1ulicas e Sanit\u00e1rias, laudos t\u00e9cnicos de engenharia dos\r\nempreendimentos supracitados, \u00e0 \u00e9poca da constru\u00e7\u00e3o, e avaliando todas as  considera\u00e7\u00f5es \r\nde  projetos  que \r\ndeterminaram  o  dimensionamento  das \r\nfossas  e sumidouros, tais como:\r\nrelat\u00f3rios de sondagens, testes de absor\u00e7\u00e3o do solo, especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas,\r\ncrit\u00e9rios t\u00e9cnicos; tendo como embasamento as normas brasileiras <\/o:p><\/span><\/p>

1.1.1     Deste GT originou um parecer PA 854\/<\/span>2009\r\nonde foi apontado, em linhas gerais que o dimensionamento e a execu\u00e7\u00e3o dos\r\npo\u00e7os e sumidouros dos Residenciais, n\u00e3o foram realizados de acordo com a norma\r\nNBR 13969\/97. Tamb\u00e9m foi verificadas diverg\u00eancias entre o projeto e sua\r\nexecu\u00e7\u00e3o.<\/o:p><\/span><\/p>

1.1.2     Nesta Grupo de Trabalho, o residencial Iracema\r\nfoi diagnosticado como sem problemas de transbordamento das fossas e\r\nsumidouros.  <\/o:p><\/u><\/b><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

1.2       <\/span>Em 2019 a CAIXA foi procurada pelo residencial\r\nque estava com problemas em seu sistema s\u00e9ptico. Diante do pedido, abrimos\r\nsolicita\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise t\u00e9cnica via engenheiro credenciado da CAIXA; Ordem de Servi\u00e7o\r\n\u2013 O.S. n\u00ba 000372686 \/ 2019 para an\u00e1lise dos problemas citados.<\/span><\/span> <\/span><\/span><\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/span><\/o:p><\/span><\/p>

2.2       O\r\nLVDF \u2013 Laudo de Vistoria de Danos F\u00edsicos resultante da OS n\u00ba 000372686\/2019,\r\nfoi realizado em 16\/08\/2019 e concluiu que os problemas verificados no sistema\r\ns\u00e9ptico do res Iracema eram decorrentes de Falta de conserva\u00e7\u00e3o.<\/u><\/span><\/span> <\/span><\/span><\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/span><\/o:p><\/span><\/p>

2.3       Em\r\n05\/09\/2019 a GILIE enviou a solicita\u00e7\u00e3o do residencial, juntamente com o LVDF\r\npara an\u00e1lise da GIHAB\/ME. E recebemos a seguinte resposta da GIHAB\/ME:<\/span><\/span>  <\/span><\/span>Corroboramos\r\ncom as considera\u00e7\u00f5es e conclus\u00f5es da empresa credenciada exaradas no LVDF\r\nreferente O.S. 7888.7253.372686\/2019.01.01.01<\/b>, que caracterizou os danos\r\nverificados como sendo decorrentes de falta de conserva\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o\r\nadequadas dos elementos do sistema de esgotamento sanit\u00e1rio<\/b> do Residencial\r\nIracema. <\/span><\/span> <\/span><\/span><\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/span><\/o:p><\/span><\/p>

2.4       Diante\r\nda ratifica\u00e7\u00e3o do que concluiu o LVDF pela GIHAB\/ME. A GILIE\/RE enviou resposta\r\nem 10\/09\/2019 ao res Iracema, informando que a demanda sobre os servi\u00e7os\r\nsolicitados no sistema de esgotamentos foi considerada, segundo an\u00e1lise t\u00e9cnica\r\nda CAIXA, como item de manuten\u00e7\u00e3o, e que estes servi\u00e7os deveriam ser realizados\r\npelo pr\u00f3prio condom\u00ednio periodicamente.<\/span><\/span> <\/o:p><\/span><\/span><\/p>

\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p>

 <\/span><\/span><\/p>","created_at":"2023-02-02T18:23:32.373000Z","updated_at":"2023-02-02T18:23:32.373000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":287,"idDfi":"202","observacao":"

Com habilita\u00e7\u00e3o de envio de Telegrama pelo site do Correio : Enviamos telegrama para Construtora
<\/p>","created_at":"2023-02-08T15:38:40.707000Z","updated_at":"2023-02-08T15:38:40.707000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":288,"idDfi":"81","observacao":"

Processo : 50013764320224047104- <\/p>

Respondido subsidio ao Jur\u00eddico, : 5184437  em  07\/02\/2023 .<\/p>

\" Ao
\r\nJURIR
\r\n
\r\nSenhor Advogado,
\r\n
\r\n1.         Encaminhamos material t\u00e9cnico\/atualizado ,produzido em 17\/01\/2023 pelo Credenciado Busato e Veiga\r\nEngenharia , em anexo devidamente aprovado pela REHAB\/PS,  em que pese\r\ninformar de trata-se de vicio construtivo ,o sal\u00e3o de festas do Empreendimento\r\nJardins do Boqueir\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma benfeitoria necess\u00e1ria , ou seja, nao  \u00e9\r\numa de unidade habitacional e encontra-se interditado.
\r\n
\r\n2.        Indagamos , qual seria a\u00e7\u00e3o adotada pela CEPAT,\r\naguardar a decis\u00e3o judicial ou dar inicio as tratativas de contrata\u00e7\u00e3o\/Licita\u00e7\u00e3o. \"
<\/span><\/p>","created_at":"2023-02-08T16:20:56.423000Z","updated_at":"2023-02-08T16:20:56.423000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":294,"idDfi":"6","observacao":"...","created_at":"2023-02-09T14:56:33.520000Z","updated_at":"2023-02-09T14:56:33.520000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":245,"idDfi":"138","observacao":"

Trata-se do Empreendimento PAR SAFRA 1 \u2013 APF 0153630<\/o:p><\/p>

O Conjunto Habitacional Safra I foi adquirido da COHAB pela CAIXA, sendo que\r\na Construtora H.O. Ltda era respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o da obra e n\u00e3o terminou os\r\nservi\u00e7os, e assim foi contratada a Concrelite Construtora e Incorporadora Ltda\r\npara finalizar a obra.<\/o:p><\/p>

Os arrendat\u00e1rios, insatisfeitos com as condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas do empreendimento e\r\npreocupados com a solidez do pr\u00e9dio, procuraram a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o,\r\nque ajuizou a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica processo n\u00ba 0003918-40.2011.403.6100, contra a\r\nCAIXA e a Concrelite Construtora e Incorporadora Ltda, sendo que ambos foram\r\ncondenadas solidariamente a fazer a recupera\u00e7\u00e3o do empreendimento.<\/o:p><\/p>

22\/01\/2015\r\n- Ap\u00f3s libera\u00e7\u00e3o de recursos do FAR - Fundo de Arrendamento Residencial, os\r\nreparos foram realizados pela Construtora Letcon Engenharia Ltda \u2013 ME CNPJ\r\n18.528.842\/0001-86; atrav\u00e9s do contrato 029\/2015 assinado em 22\/01\/20015 pelo\r\nvalor de R$ 280.000,00.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

Ap\u00f3s\r\n2015 n\u00e3o foram localizados acionamento do condom\u00ednio nos controles internos da GILIE\r\nou da GIHABSP<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

Em\r\nnovembro de 2020 a Caixa foi acionada para comprova\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o dos\r\nservi\u00e7os, com este objetivo a extinta GILIESP encaminhou o contrato da Letcon\r\ncom as respectivas notas fiscais.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

Entretanto\r\na Caixa foi acionada para manifesta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s alega\u00e7\u00f5es da Defensoria P\u00fablica\/s\u00edndico\r\nsobre diversos problemas construtivos identificados no laudo pericial que ainda\r\naguardavam solu\u00e7\u00e3o, e outras que ap\u00f3s interven\u00e7\u00e3o da Caixa, retornaram\r\nexatamente como antes.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

Em 24\/03\/2021 foi realizada vistoria pela empresa YASUOKA\r\nENGENHARIA S\/S LTDA CNPJ 01329146\/0001-48. - O.S. 7898.7257.000133428\/2021.01.01.01<\/o:p><\/p>

 <\/o:p><\/p>

A GIHAB\/SP por entender que os problemas atuais s\u00e3o\r\nreferentes a falta de manuten\u00e7\u00e3o e que a Caixa j\u00e1 executou os servi\u00e7os\r\napontados pelo DPU orientou a extinta GILIESP a solicitar que o condom\u00ednio apresentasse\r\nos comprovantes da manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica realizadas ap\u00f3s abril\/2015.<\/o:p><\/p>

 <\/o:p><\/p>

O condom\u00ednio apresentou v\u00e1rias notas fiscais referente\r\nao per\u00edodo de 2014 a 2021 pedido ressarcimento integral das despesas alegando\r\nserem destinadas a reparos de v\u00edcios construtivos no valor de R$ 822.396,00.<\/o:p><\/p>

 <\/o:p><\/p>

A CEPAT solicitou  \u00e0 GIHABSP, por meio do chamado 368633, <\/span><\/b> manifesta\u00e7\u00e3o\r\npormenorizada dos valores envolvidos, de responsabilidade da Caixa, para\r\napresenta\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o aos c\u00e1lculos de liquida\u00e7\u00e3o. <\/o:p><\/p>

A GIHAB apresentou a PAGIHAB 3472\/2022 para defesa da\r\nCaixa.<\/o:p><\/p>

 <\/o:p><\/p>

Jur\u00eddico ciente do prazo at\u00e9 05.09.2022 para\r\nfinaliza\u00e7\u00e3o do parecer pela GIHABSP<\/o:p><\/span><\/p>

\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p>

 <\/o:p><\/p>","created_at":"2023-02-01T13:38:55.680000Z","updated_at":"2023-02-01T13:38:55.680000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":257,"idDfi":"129","observacao":"

aguardando retorno do chamado n\u00ba 416783 - <\/b><\/span>solicitando apoio\r\nt\u00e9cnico para a REHABST, para an\u00e1lise das solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnica proposta, com apresenta\u00e7\u00e3o de\r\nparecer conclusivo  da O.S. do credenciado MCamargo<\/span>
<\/p>","created_at":"2023-02-01T19:07:06.250000Z","updated_at":"2023-02-01T19:07:06.250000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":263,"idDfi":"208","observacao":"

Verificamos na caixa postal DFI em 06\/05\/2023 , transcrevemos abaixo  referente OF 073.2022 : \" \r\n\r\n<\/p>

De:<\/span><\/b> CEPAT - CN Patrim\u00f4nio e Bens\r\nde Terceiros <cepat@caixa.gov.br>
\r\nEnviada em:<\/b> sexta-feira, 6 de maio de 2022 14:50
\r\nPara:<\/b> GESEC05 - PAR e Bens M\u00f3veis Meridional\r\n<gesec05@caixa.gov.br>; Carlos Eduardo Alves Bento <carlos.bento@caixa.gov.br>
\r\nCc:<\/b> CEPAT03 - DFI - PAR <cepat03@caixa.gov.br>; Simone Potapovas\r\nde Miranda <simone.miranda@caixa.gov.br>; Joziane de Freitas da Costa\r\nRodrigues <joziane.costa@caixa.gov.br>
\r\nAssunto:<\/b> ENC: Resposta ao of\u00edcio n\u00b0 86\/07\/2022\/CEPAT - Chamin\u00e9 de\r\nOlaria.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/p>\r\n\r\n

\u00c0<\/span><\/p>\r\n\r\n

GESEC05<\/span><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n

Senhor Gerente Executivo,<\/span><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n

1         \r\nRetransmitimos resposta da Prefeitura de Mesquita\/RJ, onde comunica o andamento\r\ndas obras de demoli\u00e7\u00e3o da Torre da Chamin\u00e9 da Olaria vizinha ao Empreendimento\r\nPAR Vivendas da Torre.<\/span><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n

2         \r\n\u00c0 disposi\u00e7\u00e3o para outras informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span>Atenciosamente<\/span>\r\n\r\n<\/p>

<\/span>Simone Potapovas Conte<\/span>\r\n\r\n<\/p>

Gerente de Centralizadora<\/span><\/p>\r\n\r\nCN Patrim\u00f4nio e Bens\r\nde Terceiros<\/span>","created_at":"2023-02-02T15:16:14.707000Z","updated_at":"2023-02-02T15:16:14.707000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":271,"idDfi":"205","observacao":"

02\/02\/2023: Pirgos Engenharia declina da OS
<\/p>","created_at":"2023-02-03T13:17:32.737000Z","updated_at":"2023-02-03T13:17:32.737000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":247,"idDfi":"102","observacao":"\r\n \r\n
\r\n
Resposta de Meire\r\n Maria da Silva (C006010) em 01\/02\/2023 11:40:31<\/o:p><\/span><\/p>\r\n \r\n

INTERNO.TODOS<\/span><\/b><\/o:p><\/span><\/p>\r\n

A\r\n CEPAT<\/o:p><\/span><\/p>\r\n

1\r\n Esclarecemos que a per\u00edcia t\u00e9cnica referente ao Residencial Acapulco foi designada\r\n no processo 5010890-42.2021.4.04.7205 - LIQUIDA\u00c7\u00c3O DE SENTEN\u00c7A. A CAIXA\r\n indicou assistente t\u00e9cnico e apresentou seus quesitos em 08.08.2022.<\/o:p><\/span><\/p>\r\n

1.1\r\n A parte Autora interp\u00f4s Agravo de Instrumento contra a decis\u00e3o do juiz que\r\n nomeou o perito GIOVANNY ANTONIO RAMOS, alegando diverg\u00eancias de entendimentos\r\n com o referido perito em outros processos (5010890-42.2021.4.04.7205 -\r\n Residencial Vila Germania e 5002529-75.2017.4.04.7205\/SC - Residencial Novo\r\n Lar), que evidenciam a falta de qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do profissional.<\/o:p><\/span><\/p>\r\n

1.2\r\n O Agravo de Instrumento foi desprovido pelo TRF-4 em 24.11.2022, mas ainda\r\n cabe recurso por parte da Autora. O processo encontra-se suspenso aguardando o\r\n julgamento definitivo do recurso.<\/o:p><\/span><\/p>\r\n

2\r\n Portanto, respondendo ao questionamento dessa CEPAT, esclarecemos que ainda\r\n n\u00e3o foi realizada a per\u00edcia.<\/o:p><\/span><\/p>\r\n

Att<\/o:p><\/span><\/p>\r\n

Meire\r\n Maria da Silva - Advogada JURIR\/FL<\/o:p><\/span><\/p>\r\n

 <\/o:p><\/span><\/p>\r\n

 <\/o:p><\/span><\/p>\r\n

 <\/o:p><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n<\/tr>\r\n<\/tbody><\/table>","created_at":"2023-02-01T15:25:14.953000Z","updated_at":"2023-02-01T15:25:14.953000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":253,"idDfi":"212","observacao":"REC GERAL 50151189420204047205 liquida\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a. Sequencial: 4431357 informa que a CAIXA possui 6 meses para inicio das obras. O empreendimento possui v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es individuais sendo 6 foram julgadas (Recupera\u00e7\u00e3o UH 44H, 32I, 24A; 21I, 22D e 42B). PA aprovado. Or\u00e7amento aprovado por credenciado. Contrato assinado. Obras iniciaram. Obras finalizaram em 13\/01. Aberta OS para credenciado validar obra. Previs\u00e3o de entrega 06\/02","created_at":"2023-02-01T17:28:47.983000Z","updated_at":"2023-02-01T17:28:47.983000Z","matriculaCriacao":"c075415","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":258,"idDfi":"54","observacao":"

N\u00daMERO DO PROCESSO: 50048418220214047108 - C\u00d3DIGO SIJUR:\r\n18.000.30079\/2021<\/o:p><\/span><\/p>

NOME: CLARICE MARIA HENDGES - <\/span>EMPRENDIMENTO: PAR RESIDENCIAL RIO DOS SINOS II<\/span><\/p>

CONTRATO: 672510031036-5 - <\/span>UNIDADE: APARTAMENTO:31 BLOCO: A <\/span><\/p>

ENDERE\u00c7O: Rua Albino Kempf, 500, Bairro Rio dos Sinos, S\u00e3o\r\nLeopoldo\/RS.<\/o:p><\/span><\/p>

CONTEXTUALIZA\u00c7\u00c3O:<\/o:p><\/span><\/p>

A\u00c7\u00c3O DATADA DE 19\/03\/2021 - A\u00c7\u00c3O ORDIN\u00c1RIA - BUSCANDO DANO\r\nMORAL<\/o:p><\/span><\/p>

Esta a\u00e7\u00e3o busca uma\r\nindeniza\u00e7\u00e3o por dano moral e \u00e9 fundada no fato de a CEF ser a propriet\u00e1ria de\r\nim\u00f3veis que teriam apresentado defeito no abastecimento de \u00e1gua, cujo projeto\r\nhidrossanit\u00e1rio lhe competia supostamente ter avaliado, fiscalizado e aprovado,\r\nsendo assim respons\u00e1vel por tomar provid\u00eancias para resolu\u00e7\u00e3o do problema\r\nverificado.<\/o:p><\/span><\/p>

MOTIVA\u00c7\u00c3O:<\/o:p><\/span><\/p>

A Reiterada ocorr\u00eancia do abastecimento de \u00e1gua, em v\u00e1rias\r\nunidades do Residencial Sinos.<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span>ALEGA\u00c7\u00d5ES CONTRA A CAIXA:<\/span><\/p>

\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p>

A CAIXA obteve lucro com o empreendimento, em\r\ncontrapartida, deixou de cumprir obriga\u00e7\u00e3o legal que lhe \u00e9 atribu\u00edda de zelo\r\ncom o projeto construtivo desde sua elabora\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o dos\r\narrendat\u00e1rios.<\/o:p><\/span><\/p>","created_at":"2023-02-01T21:34:34.077000Z","updated_at":"2023-02-01T21:34:34.077000Z","matriculaCriacao":"c048298","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":293,"idDfi":"30","observacao":"

09\/02\/2023: LVDF 7898.7077.076049\/2023.01.01 emitido pela DF Construtora - Vistoria com emiss\u00e3o de parecer t\u00e9cnico para realiza\u00e7\u00e3o de vistoria para avaliar as extens\u00f5es dos danos e emitir parecer
conclusivo acerca da solidez das estruturas e das medidas reparadoras necess\u00e1rias do Res. Janaina.<\/p>

5 \u2013 Conclus\u00e3o<\/p>

Especifica\u00e7\u00e3o
N\u00c3O FORAM VERIFICADOS DANOS NA ESTRUTURA E FUNDA\u00c7\u00c3O DO BLOCO 15.
<\/p>

7- Observa\u00e7\u00f5es gerais
FOI EXECUTADA PELA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DO CONDOM\u00cdNIO, SEGUDO INFORMADO, UM PISO
CIMENTADO AO REDOR DO BLOCO 15 NO INTUITO DE MANTER A FUNDA\u00c7\u00c3O PROTEGIDA. N\u00c3O
FORAM DETECTADOS PROBLEMAS ESTRUTURAIS. FORAM VISITADAS AS LATERAIS DOS BLOCOS 13, 14 E 15, NA PRESEN\u00c7A DOS SEGUINTES FISCAIS DA ADMINISTRADORA: SR. IRENILDO E SR.
VALDEMIR E O S\u00cdNDICO SR. FELIPE.
<\/p>","created_at":"2023-02-09T14:13:09.967000Z","updated_at":"2023-02-09T14:13:09.967000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":259,"idDfi":"54","observacao":"

MOVIMENTA\u00c7\u00d5ES NO PROCESSO:<\/o:p><\/p>

Em 16\/08\/2021 \u2013 Solicita\u00e7\u00e3o de Preposto\r\n\u2013 Audi\u00eancia de Concilia\u00e7\u00e3o, por solicita\u00e7\u00e3o de subs\u00eddio sequencial 3765601, a\r\nCEPAT indicou o empregado Elias Angelo Bezerra Junior \u2013 c048298. Mas pelas caracter\u00edsticas\r\nda a\u00e7\u00e3o, \u201cDanos morais\u201d, e a indica\u00e7\u00e3o dos problemas relatados que \u00e9 de\r\nabastecimento\/reserva de \u00e1gua pot\u00e1vel referente aos empreendimentos Rio dos\r\nSinos 1 e 2 (a reclamante reside no 2), esclareceu que n\u00e3o h\u00e1 a possibilidade\r\nde acordo.<\/o:p><\/p>

Em 07\/06\/2022 \u2013 Redirecionamento para\r\nGIHAB de vincula\u00e7\u00e3o, laudo Pericial realizada no dia 26 de janeiro de 2022, apresentado\r\nno processo n\u00ba. PROCESSO N\u00ba: 5000046-04.2020.4.04.7129\/RS do Autor: ALEXANDRE\r\nRODRIGUES DE SOUZA, vinculado ao contrato PAR 672510031434-4, AP 33 BL L do\r\nResidencial Rio dos Sinos II.<\/o:p><\/p>

Em 01\/02\/2023 \u2013 Consulta Portal\r\nJur\u00eddico - N\u00ba: JU0000004840226 - Parte(s):CLARICE MARIA HENDGES -\r\nExpedientes(s):18.000.30079\/2021 - Processo(s):50048418220214047108 e\r\nredirecionada - De 7420 para 7504.<\/o:p><\/p>

\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p>\r\n \r\n \r\n \r\n \r\n \r\n
\r\n
1.<\/o:p><\/span><\/b><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
        <\/o:p><\/span><\/b><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
A consulta com os dados abaixo foi encaminhada da unidade 7420\r\n para a unidade 7504 no Portal\r\n Jur\u00eddico<\/a>.<\/o:p><\/span><\/b><\/p>\r\n <\/td>\r\n <\/tr>\r\n

\r\n
2.<\/o:p><\/span><\/b><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
        <\/o:p><\/span><\/b><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
N\u00ba da consulta:<\/o:p><\/span><\/b><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
  <\/o:p><\/span><\/b><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
JU0000004840226<\/o:p><\/span><\/b><\/p>\r\n <\/td>\r\n <\/tr>\r\n

\r\n
\u00c1rea Jur\u00eddica:<\/o:p><\/span><\/b><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
 <\/o:p><\/span><\/b><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
7504 - CEPVA<\/o:p><\/span><\/b><\/p>\r\n <\/td>\r\n <\/tr>\r\n

\r\n
Grupo:<\/o:p><\/span><\/b><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
 <\/o:p><\/span><\/b><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
INFORMA\u00c7\u00d5ES PROCESSUAIS<\/o:p><\/span><\/b><\/p>\r\n <\/td>\r\n <\/tr>\r\n

\r\n
Assunto:<\/o:p><\/span><\/b><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
 <\/o:p><\/span><\/b><\/p>\r\n <\/td>\r\n

\r\n
Informa\u00e7\u00e3o processual\/acervo<\/o:p><\/span><\/b><\/p>\r\n <\/td>\r\n <\/tr>\r\n<\/tbody><\/table>","created_at":"2023-02-01T21:35:50.220000Z","updated_at":"2023-02-01T21:35:50.220000Z","matriculaCriacao":"c048298","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":262,"idDfi":"28","observacao":"

01\/02\/2023: Rescis\u00e3o do contrato de servi\u00e7os de esgotamento com a Brisa
<\/p>

02\/02\/2023: Contrata\u00e7\u00e3o emergencial da Limpex para os servi\u00e7os de esgotamento
<\/p>","created_at":"2023-02-02T13:30:17.520000Z","updated_at":"2023-02-02T13:30:17.520000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":264,"idDfi":"78","observacao":"

Ap\u00f3s manifesta\u00e7\u00e3o da GIHAB\/RJ( 426914)  em 31\/01\/2023 e submetemos a CECOT 11 ,  a qual , respondeu :<\/p>

\r\n\r\n<\/p>

\u00c0<\/span><\/p>\r\n\r\n

CEPAT03<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Senhor Coordenador<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Inicialmente,\r\n o entendimento da CECOT \u00e9 de que a contrata\u00e7\u00e3o pretendida n\u00e3o encontra\r\n fundamenta\u00e7\u00e3o legal nem tampouco caracter\u00edsticas para a contrata\u00e7\u00e3o\r\n integrada, conforme disposto na lei 13.303\/16, a lei das estatais: a\r\n defini\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00f5es integradas consiste em servi\u00e7os de grande\r\n vulto e ou de grande complexidade, equiparadas \u00e0quelas encontradas no\r\n DENIT para constru\u00e7\u00e3o de estradas, sobreposi\u00e7\u00f5es hidrovi\u00e1rias e viadutos,\r\n entre outras, ou aquelas na Petrobr\u00e1s para a constru\u00e7\u00e3o de refinarias ou plataformas\r\n explorat\u00f3rias de petr\u00f3leo. Para demonstrar que a contrata\u00e7\u00e3o integrada \u00e9\r\n t\u00e3o peculiar \u2013 a CECOT at\u00e9 hoje nunca conduziu esse regime - que s\u00e3o\r\n necess\u00e1rios 45 dias \u00fateis de publica\u00e7\u00e3o do seu edital (tal prazo maior,\r\n conforme Lei 133.303\/16, \u00e9 justamente motivado pela complexidade (o que\r\n n\u00e3o \u00e9 o caso) do projeto e defini\u00e7\u00e3o da proposta a ser apresentada \u00e0\r\n Estatal).<\/span><\/li><\/ol>
O caso em\r\n comento visa a execu\u00e7\u00e3o de refor\u00e7o estrutural de edifica\u00e7\u00e3o residencial.\r\n Tal objeto j\u00e1 fora contratado em diversos outros empreendimentos do MCMV\r\n ou do PAR sem a necessidade de contrata\u00e7\u00e3o integrada e com a\r\n disponibiliza\u00e7\u00e3o de projeto elaborado ou por engenheiro do quadro t\u00e9cnico\r\n da CAIXA ou por escrit\u00f3rio de engenharia terceirizado da CAIXA. Cabe\r\n salientar que nas contrata\u00e7\u00f5es pelo MN AD 182, que est\u00e3o alinhadas aos MN\r\n AD 189 (PAR) ou MN AD 270 (MCMV), a elabora\u00e7\u00e3o do projeto \u00e9 de compet\u00eancia\r\n da GIHAB por meio do seu quadro t\u00e9cnico ou por empresa credenciada.<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Ainda,\r\n quanto \u00e0 divisibilidade da contrata\u00e7\u00e3o pretendida, fica evidente que o\r\n caso concreto destina-se a dois objetos distintos que facilmente podem ser\r\n contratados de forma apartada: 1) estudo geot\u00e9cnico; 2) servi\u00e7os de\r\n execu\u00e7\u00e3o de reforma\/obra. Inclusive estudo esse que provavelmente ir\u00e1\r\n interferir na precifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de execu\u00e7\u00e3o da reforma\/obra.<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n\r\n\r\n
Como o MN AD\r\n 182 n\u00e3o vislumbra a contrata\u00e7\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o de projetos, a alternativa\r\n que se aventa \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de processo licitat\u00f3rio ou contrata\u00e7\u00e3o direta\r\n enquadrada na dispensa por valor at\u00e9 R$ 100 mil, se servi\u00e7os de\r\n engenharia, ou at\u00e9 R$ 50 mil, se outros servi\u00e7os, desde que atrav\u00e9s de\r\n recursos pr\u00f3prios da CAIXA e n\u00e3o de recursos do FAR, e posteriormente \u00e0\r\n contrata\u00e7\u00e3o do projeto, uma nova demanda para a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de\r\n engenharia, e a\u00ed alinhado ao AD 182.<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n\r\n\r\n
Na\r\n expectativa do pleno atendimento, permanecemos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
Atenciosamente,<\/span><\/p>\r\n\r\n\u00c1LVARO LUIZ FREITAS ZURITA<\/span>\r\n\r\n

Coordenador de Centralizadora<\/span><\/p>\r\n\r\n

CN Contrata\u00e7\u00f5es<\/span><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n

CARLOS EDUARDO MELO DA SILVA<\/span><\/p>\r\n\r\n

Gerente de Centralizadora<\/span><\/p>\r\n\r\n

CN Contrata\u00e7\u00f5es<\/span><\/p>","created_at":"2023-02-02T16:27:30.303000Z","updated_at":"2023-02-02T16:27:30.303000Z","matriculaCriacao":"c040574","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":260,"idDfi":"53","observacao":"

N\u00daMERO DO PROCESSO:\r\n50048418220214047108 - C\u00d3DIGO SIJUR: 18.000.30079\/2021<\/o:p><\/p>

NOME: CLARICE MARIA HENDGES\r\n- EMPRENDIMENTO: PAR RESIDENCIAL RIO DOS SINOS II<\/o:p><\/p>

CONTRATO: 672510031036-5\r\n- UNIDADE: APARTAMENTO:31 BLOCO: A <\/o:p><\/p>

ENDERE\u00c7O: Rua Albino Kempf, 500,\r\nBairro Rio dos Sinos, S\u00e3o Leopoldo\/RS.<\/o:p><\/p>

 <\/o:p><\/p>

CONTEXTUALIZA\u00c7\u00c3O:<\/o:p><\/p>

A\u00c7\u00c3O DATADA DE 19\/03\/2021 - A\u00c7\u00c3O\r\nORDIN\u00c1RIA - BUSCANDO DANO MORAL<\/o:p><\/p>

Esta a\u00e7\u00e3o busca uma indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral e \u00e9 fundada\r\nno fato de a CEF ser a propriet\u00e1ria de im\u00f3veis que teriam apresentado defeito\r\nno abastecimento de \u00e1gua, cujo projeto hidrossanit\u00e1rio lhe competia\r\nsupostamente ter avaliado, fiscalizado e aprovado, sendo assim respons\u00e1vel por\r\ntomar provid\u00eancias para resolu\u00e7\u00e3o do problema verificado.<\/o:p><\/p>

MOTIVA\u00c7\u00c3O:<\/o:p><\/p>

A Reiterada ocorr\u00eancia do abastecimento de \u00e1gua, em v\u00e1rias\r\nunidades do Residencial Sinos.<\/o:p><\/p>

ALEGA\u00c7\u00d5ES CONTRA A CAIXA:<\/o:p><\/p>

\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p>

A CAIXA obteve lucro com o empreendimento, em contrapartida,\r\ndeixou de cumprir obriga\u00e7\u00e3o legal que lhe \u00e9 atribu\u00edda de zelo com o projeto\r\nconstrutivo desde sua elabora\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o dos arrendat\u00e1rios.<\/o:p><\/p>","created_at":"2023-02-01T22:11:42.703000Z","updated_at":"2023-02-01T22:11:42.703000Z","matriculaCriacao":"c048298","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":269,"idDfi":"214","observacao":"1.A CEPAT solicitou \u00e0 2 empresas credenciadas de engenharias para efetuar o levantamento das cotas do trecho da tubula\u00e7\u00e3o de drenagem, elaborar o projeto e executar as corre\u00e7\u00f5es poss\u00edveis e necess\u00e1rias para solucionar o problema de defici\u00eancia parcial de drenagem pluvial no Bloco 1B e eliminar infiltra\u00e7\u00f5es na parede do quarto 2 da unidade 17B. \u2013 Empreendimento Hans Staden - APF102837. Conforme orienta\u00e7\u00e3o da GIHAB chamado 406696\r\n\r\n2. As empresas recusaram o servi\u00e7o conforme justificativas abaixo:\r\n2.1 AOS Servi\u00e7os T\u00e9cnico e Consultoria Ltda. O.S. 898.7077.000384629\/2022.01.01\r\nResp: Solicita\u00e7\u00e3o efetuada n\u00e3o faz parte da qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica dessa profissional apresentada junto \u00e0 Caixa. Sendo que para realizar o solicitado, seria necess\u00e1rio conhecimento topogr\u00e1fico, realizando um levantamento planialtim\u00e9trico de todo empreendimento com uso de teodolito.\r\n2.2 Portal Engenharia de Avalia\u00e7\u00f5es Ltda.O.S. 7898.7077.000432669.2022.01.01\r\nResp: Ressaltamos, como se trata de um empreendimento que possui a cota abaixo do n\u00edvel da rua; O estudo somente do trecho (17-1B) \u00e9 invi\u00e1vel, haja vista, de que o empreendimento possui seis blocos (vide imagem abaixo), sendo que a unidade 17-1B (em destaque na imagem). H\u00e1 necessidade de ser realizado o\r\nlevantamento do perfil topogr\u00e1fico - planialtim\u00e9trico do empreendimento para defini\u00e7\u00e3o de novas cotas de corre\u00e7\u00e3o do sistema de drenagem e n\u00e3o somente \"o trecho da unidade 17-1B\" de forma paliativa.\r\nNOTA: Ressaltamos ainda que a Prefeitura pretende asfaltar a rua, logo deve comprometer corroborar com a defici\u00eancia do sistema de drenagem existente.\r\nO servi\u00e7o \u00e9 de cunho espec\u00edfico com levantamento planialtim\u00e9trica do empreendimento com defini\u00e7\u00e3o de cotas externas e internas com uso teodolitos e n\u00edveis, executados por Engenheiro Agrimensor\/Topografo.\r\nDiante de todo o exposto, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o demandado e, solicito o Cancelamento\/Recusa da Ordem de Servi\u00e7o em epigrafo.\r\n\r\n3. A CEPAT solicitou atua\u00e7\u00e3o da REHABST neste caso devido \u00e0 complexidade das pe\u00e7as t\u00e9cnicas, e tendo em vista que n\u00e3o possui em seu quadro, profissional com conhecimento t\u00e9cnico para orientar\/apontar quais materiais precisam ser apresentados pelo credenciado.\r\n4. Em 05 de janeiro de 2023 a REHABST informou que demandou a AS 7892.7892.000845199\/2022.01.01 (Empresa LEKO Engenharia) para o Levantamento topogr\u00e1fico do PAR Hans Staden - Bertioga\/SP.","created_at":"2023-02-02T19:35:28.470000Z","updated_at":"2023-02-02T19:35:28.470000Z","matriculaCriacao":"c093677","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":267,"idDfi":"204","observacao":"

Contatamos o engenheiro HIGGINO em 01 e 02\/02\/2023 para saber sobre\r\nrisco de desabamento no residencial e ele falou que n\u00e3o identificou risco eminente\r\nde queda. Ela nos informou que est\u00e1 em contato com a defesa civil agendando\r\nvistoria para amanh\u00e3. Solicitamos a ele que se conseguisse o contrato com a\r\nconstrutora, que pedisse a eles os projetos inclusive do refor\u00e7o estrutural que\r\nfoi feito junto ao muro, uma vez que n\u00e3o localizamos, material t\u00e9cnico anterior\r\na 2017 relatando sobre este muro.<\/span><\/p>","created_at":"2023-02-02T18:20:09.107000Z","updated_at":"2023-02-02T18:20:09.107000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":272,"idDfi":"11","observacao":"

observa\u00e7\u00e3o anterior equivocada.<\/p>

Obra sendo custeada pelo FAR -  Obrigat\u00f3rio comunicar imediatamente o JURIR ap\u00f3s o t\u00e9rmino dos servi\u00e7os, enviando  a) c\u00f3pia do  laudo de conclus\u00e3o da obra; b) AVCB; c) laudos do SPDA, projetos e ART (anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica) das obras realizadas e d) demais documentos que atestem a conclus\u00e3o das obras.<\/span><\/p> <\/span>","created_at":"2023-02-03T13:29:34.253000Z","updated_at":"2023-02-03T13:29:34.253000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":292,"idDfi":"33","observacao":"

De:<\/b> CEPAT03 - DFI - PAR\r\n<cepat03@caixa.gov.br>
\r\nEnviada em:<\/b> quarta-feira, 8 de fevereiro de 2023 18:15
\r\nPara:<\/b> 'Icaro Libertador Silva' <icarosilva@brkambiental.com.br>
\r\nAssunto:<\/b> Apresenta\u00e7\u00e3o do projeto piloto - Residencial Costa Dourada<\/o:p><\/p>

 <\/o:p><\/p>

E-mail classificado como #EXTERNO.CONFIDENCIAL<\/span><\/o:p><\/p>

 <\/o:p><\/p>

Prezado Icaro<\/o:p><\/p>

 <\/o:p><\/p>

\r\n
Solicitamos a disponibiliza\u00e7\u00e3o do projeto do Costa Dourado separado em\r\n projeto interno e projeto externo, bem como o valor atualizado dos\r\n servi\u00e7os.<\/span><\/o:p><\/span><\/li>\r\n<\/ol>
 <\/o:p><\/p>

2    \r\nAproveitamos a oportunidade para perguntar se a BRK visualiza \u00f3bice quanto \u00e0\r\ncontrata\u00e7\u00e3o dessa empresa apenas para a realiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os externos<\/u>\r\nde liga\u00e7\u00e3o da rede de esgoto do Residencial \u00e0 rede p\u00fablica existente, caso a\r\nCAIXA opte por contratar outra empresa para a realiza\u00e7\u00e3o das obras internas ao\r\nempreendimento.<\/o:p><\/p>

 <\/o:p><\/p>

Atenciosamente,<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

Carla Macedo de Mello Pereira<\/o:p><\/span><\/p>

Assistente Pleno<\/o:p><\/span><\/p>

Tel: (11) 2196-2425<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

Carlos Eduardo Arruda
\r\nSupervisor de Centralizadora<\/o:p><\/span><\/p>

 <\/span><\/p>

Jo\u00e3o Antonio Colombo Junior<\/o:p><\/span><\/p>

Coordenador de Centralizadora<\/o:p><\/span><\/p>

\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p>

CN Patrim\u00f4nio e Bens de Terceiros<\/o:p><\/span><\/p>","created_at":"2023-02-08T21:45:26.317000Z","updated_at":"2023-02-08T21:45:26.317000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":295,"idDfi":"204","observacao":"

Estamos em contato com o engenheiro HIGINO , que foi vistoriar o residencial juntamente com engenheiro da Defesa Civil e ambos est\u00e3o em fase de constru\u00e7\u00e3o de laudo. Em contato telef\u00f4nico o eng Higino nos afirmou que n\u00e3o ha risco de queda iminente e que n\u00e3o conseguiu identificar movimenta\u00e7\u00e3o significativa. O engenheiro HIgino vem acompanhando este empreendimento ha alguns anos. Segundo ele, o que devemos fazer, neste momento, \u00e9 medir a fissura para verificar se ainda esta havendo algum tipo de movimenta\u00e7\u00e3o. <\/p>


<\/p>


<\/p>","created_at":"2023-02-09T18:23:59.940000Z","updated_at":"2023-02-09T18:23:59.940000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":298,"idDfi":"203","observacao":"

10\/02\/2023 - Agendada vistoria conjunta (REHAB\/JD X FABECON E TOTEM ENGENHARIA) para dia 14\/02\/2023 \u00e1s 10h00 (ter\u00e7a-feira) para defini\u00e7\u00e3o das obras necess\u00e1rias para a recupera\u00e7\u00e3o do Talude Bloco D e desinterdi\u00e7\u00e3o do local pela Defesa Civil.<\/p>","created_at":"2023-02-10T16:56:48.957000Z","updated_at":"2023-02-10T16:56:48.957000Z","matriculaCriacao":"c061649","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":299,"idDfi":"6","observacao":"

A GIHAB\/NA atendeu em 07\/02\/2023, contudo, foi utilizada uma planilha com 03 colunas de pre\u00e7os distintos elaborada pela ENGECAL (coluna de pre\u00e7os desta) mais 03 colunas com os pre\u00e7os da GIHAB\/NA.
Ficou muito confusa, fato que poderia induzir os interessados a erros por ocasi\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o. REABERTURA DO CHAMADO 433525 (10\/02\/2023), para utiliza\u00e7\u00e3o de PLANILHA PR\u00d3PIA DA CAIXA (GIHAB\/NA).
<\/p>","created_at":"2023-02-10T18:50:54.653000Z","updated_at":"2023-02-10T18:50:54.653000Z","matriculaCriacao":"c040644","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null},{"idHistorico":274,"idDfi":"204","observacao":"

ATENDIMENTO DE SUBS\u00cdDIO - Processo: 08126063820224058000 - \r\nExpediente: 01.000.04070\/2022 - Sequencial: 5153386 - Parte: CONDOMINIO \r\nRESIDENCIAL IRACEMA - SUB - PAR-CONTESTA\u00c7\u00c3O - V\u00cdCIO CONSTRUTIVO<\/p>


\r\n\r\n<\/span><\/span><\/p>

De:<\/span><\/b> cepat@caixa.gov.br\r\n<cepat@caixa.gov.br>
\r\nEnviada em:<\/b> sexta-feira, 3 de fevereiro de 2023 16:35
\r\nPara:<\/b> Gustavo de Castro Villas Boas <gustavo.boas@caixa.gov.br>
\r\nCc:<\/b> JURIRME - Jur\u00eddico Regional Macei\u00f3\/AL <jurirme@caixa.gov.br>;\r\nCarla Macedo de Mello Pereira <carla.pereira@caixa.gov.br>; CEPAT03 - DFI\r\n- PAR <cepat03@caixa.gov.br>
\r\nAssunto:<\/b> ATENDIMENTO DE SUBS\u00cdDIO - Processo: 08126063820224058000 -\r\nExpediente: 01.000.04070\/2022 - Sequencial: 5153386 - Parte: CONDOMINIO\r\nRESIDENCIAL IRACEMA - SUB - PAR-CONTESTA\u00c7\u00c3O - V\u00cdCIO CONSTRUTIVO<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/p>\r\n\r\n\r\n \r\n
\r\n
PORTAL JUR\u00cdDICO -\r\n M\u00f3dulo de Subs\u00eddios - Comunica\u00e7\u00f5es<\/span><\/b><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n <\/tr>\r\n<\/tbody><\/table>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n\r\n \r\n
\r\n

\r\n ATEN\u00c7\u00c3O - Processo Relevante<\/span><\/b><\/span><\/p>\r\n <\/td>\r\n <\/tr>\r\n<\/tbody><\/table>\r\n\r\n


\r\nPrezado Senhor(a) Advogado(a)<\/span>
\r\nInformamos o atendimento da sua solicita\u00e7\u00e3o\/encaminhamento, conforme\r\nrelacionado abaixo.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Prezado\r\nSr Advogado,
\r\n 
\r\n1          No que tange a situa\u00e7\u00e3o do\r\nsistema hidrossanit\u00e1rio em 2019 a CAIXA foi procurada pelo residencial que\r\nestava com problemas em seu sistema s\u00e9ptico. Diante do pedido, abrimos\r\nsolicita\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise t\u00e9cnica via engenheiro credenciado da CAIXA; Ordem de\r\nServi\u00e7o \u2013 O.S. n\u00ba 000372686 \/ 2019 para an\u00e1lise dos problemas citados. 
\r\n 
\r\n1.1       O LVDF \u2013 Laudo de Vistoria de Danos\r\nF\u00edsicos resultante da OS n\u00ba 000372686\/2019, foi realizado em 16\/08\/2019 e\r\nconcluiu que os problemas verificados no sistema s\u00e9ptico do res Iracema eram\r\ndecorrentes de Falta de conserva\u00e7\u00e3o. 
\r\n 
\r\n1.2       Em 05\/09\/2019 a GILIE enviou a\r\nsolicita\u00e7\u00e3o do residencial, juntamente com o LVDF para an\u00e1lise da GIHAB\/ME. E\r\nrecebemos a seguinte resposta da GIHAB\/ME:  Corroboramos com as\r\nconsidera\u00e7\u00f5es e conclus\u00f5es da empresa credenciada exaradas no LVDF referente\r\nO.S. 7888.7253.372686\/2019.01.01.01<\/span><\/strong>,\r\nque caracterizou os danos verificados como sendo decorrentes de falta de conserva\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o\r\nadequadas dos elementos do sistema de esgotamento sanit\u00e1rio<\/span><\/strong> do\r\nResidencial Iracema.  
\r\n 
\r\n1.3       Diante da ratifica\u00e7\u00e3o do que concluiu o\r\nLVDF pela GIHAB\/ME. A GILIE\/RE enviou resposta em 10\/09\/2019 ao res Iracema,\r\ninformando que a demanda sobre os servi\u00e7os solicitados no sistema de\r\nesgotamentos foi considerada, segundo an\u00e1lise t\u00e9cnica da CAIXA, como item de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o, e que estes servi\u00e7os deveriam ser realizados pelo pr\u00f3prio\r\ncondom\u00ednio periodicamente. 
\r\n 
\r\n 
\r\nRespondendo o que foi questionado:
\r\na) A CAIXA recebeu notifica\u00e7\u00e3o\/comunica\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio sobre o defeito\/v\u00edcio\r\nde constru\u00e7\u00e3o alegado na a\u00e7\u00e3o?
\r\nSim ( x )     N\u00e3o (  ) \u2013 informar como foi a\r\ncomunica\u00e7\u00e3o e encaminhar c\u00f3pia
\r\n
\r\n
\r\nb) A CAIXA fez vistoria e an\u00e1lise t\u00e9cnica para confirmar a exist\u00eancia do\r\nv\u00edcio\/defeito de constru\u00e7\u00e3o?
\r\nSim ( x )     N\u00e3o (  ) \u2013 informar as conclus\u00f5es e\r\nencaminhar c\u00f3pia do laudo
\r\nse ainda n\u00e3o fizemos vistoria t\u00e9cnica \u00e9 necess\u00e1rio fazer agora e encaminhar o\r\nlaudo para instruir a defesa da CAIXA
\r\n
\r\n c) Os problemas\/defeitos\/v\u00edcios narrados na inicial existem realmente?
\r\nSim ( x )     N\u00e3o (  ) \u2013 informar as conclus\u00f5es e\r\nencaminhar c\u00f3pia do laudo
\r\n 
\r\nd) s\u00e3o v\u00edcios de constru\u00e7\u00e3o ou problemas decorrentes da falta de manuten\u00e7\u00e3o de\r\nresponsabilidade do condom\u00ednio?
\r\n(   ) v\u00edcios de constru\u00e7\u00e3o
\r\n(  x ) falta de manuten\u00e7\u00e3o \u2013 narrar a natureza do problema e a causa
\r\n 
\r\n2          No que tange as\r\nFissuras e rachaduras no Bloco 15 estamos aguardando laudo de engenheiro\r\ncredenciado juntamente com a defesa civil verificando se existe risco a vida e\r\nnecessidade de desocupa\u00e7\u00e3o imediata. A vistoria foi agendada para\r\n07\/02\/2023.Caso seja verificado que trata-se de vicio construtivo acionaremos a\r\nconstrutora.
\r\n
\r\n3          Colocamo-nos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para eventuais esclarecimentos que se fizerem necess\u00e1rios.
\r\n
\r\n 
\r\nAtenciosamente,
\r\n 
\r\nCarla Macedo de Mello Pereira
\r\nAssistente Pleno
\r\nTel: (11) 2196-2425
\r\n 
\r\nCarlos Eduardo Arruda
\r\nSupervisor de Centralizadora
\r\n 
\r\nJo\u00e3o Antonio Colombo Junior
\r\nCoordenador de Centralizadora
\r\nCN Patrim\u00f4nio e Bens de Terceiros
<\/span><\/p>","created_at":"2023-02-03T19:51:11.967000Z","updated_at":"2023-02-03T19:51:11.967000Z","matriculaCriacao":"c082403","visivel":"S","deleted_at":null,"matriculaDelete":null}]






De:<\/b> DEOPC -\r\nDE Opera\u00e7\u00f5es e Contratos
\r\nEnviada em:<\/b> quinta-feira, 21 de julho de 2022 11:04
\r\nPara:<\/b> SUBAN - SN Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias <suban@caixa.gov.br<\/a>>; GESEC - GN\r\nServi\u00e7os Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias e Carteiras <gesec@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nCc:<\/b> DEOPC - DE Opera\u00e7\u00f5es e Contratos <deopc@caixa.gov.br<\/a>>
\r\nAssunto:<\/b> [IMPRENSA] DEMANDA TV PAJU\u00c7ARA\/ RECORD AL<\/span><\/p>\r\n\r\n