// const dados = [
//   {
//     ID: 1,
//     nome: "RESIDENCIAL João da Silva",
//     endereco: "Rua ABC, 123",
//     observacao: `CAINDO AOS PEDAÇOS:
//     Mussum Ipsum, cacilds vidis litro abertis. Posuere libero varius. Nullam a nisl ut ante blandit hendrerit. Aenean sit amet nisi.Em pé sem cair, deitado sem dormir, sentado sem cochilar e fazendo pose.Mais vale um bebadis conhecidiss, que um alcoolatra anonimis.In elementis mé pra quem é amistosis quis leo.

// Si num tem leite então bota uma pinga aí cumpadi!Suco de cevadiss deixa as pessoas mais interessantis.A ordem dos tratores não altera o pão duris.Todo mundo vê os porris que eu tomo, mas ninguém vê os tombis que eu levo!

// Cevadis im ampola pa arma uma pindureta.Mé faiz elementum girarzis, nisi eros vermeio.Mauris nec dolor in eros commodo tempor. Aenean aliquam molestie leo, vitae iaculis nisl.Per aumento de cachacis, eu reclamis.

// Mé faiz elementum girarzis, nisi eros vermeio.Posuere libero varius. Nullam a nisl ut ante blandit hendrerit. Aenean sit amet nisi.Leite de capivaris, leite de mula manquis sem cabeça.Todo mundo vê os porris que eu tomo, mas ninguém vê os tombis que eu levo!

// Interagi no mé, cursus quis, vehicula ac nisi.Si num tem leite então bota uma pinga aí cumpadi!Diuretics paradis num copo é motivis de denguis.Admodum accumsan disputationi eu sit. Vide electram sadipscing et per.
//     `,
//     uf: "SP",
//     cidade: "São Paulo",
//     criticidade: "MUITO ALTO",
//     foto: "foto.png"
//   },
//   {
//     ID: 2,
//     nome: "RESINDENCIAL Maria Pereira",
//     endereco: "Rua XYZ, 789",
//     observacao: "Sempre paga em dia",
//     uf: "RJ",
//     cidade: "Rio de Janeiro",
//     criticidade: "ALTO",
//     foto: "foto.png"
//   },
//   {
//     ID: 3,
//     nome: "RESIDENCIAL João da Silva 2",
//     endereco: "Rua ABC, 123",
//     observacao: "Cliente fiél",
//     uf: "SP",
//     cidade: "São Paulo",
//     criticidade: "BAIXO",
//     foto: "foto.png"
//   },
//   // Outros dados fictícios
// ];

const dados = [{"APF":"0094180","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL FONTE DO RIBEIRAO","UNIDADE":"MA","DATA_ORIGEM":"10\/04\/2016","CIDADE":"SAO LUIS","UF":"MA","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"83"},{"APF":"0095103","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL COMENDADOR SOARES","UNIDADE":"RJ","DATA_ORIGEM":"10\/03\/2011","CIDADE":"NOVA IGUACU","UF":"RJ","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"MUITO BAIXO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"22"},{"APF":"0098093","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL BELLA VISTA","UNIDADE":"AL","DATA_ORIGEM":"14\/09\/2012","CIDADE":"MACEIO","UF":"AL","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"01\/02\/2023","Imprensa":null,"idDfi":"36"},{"APF":"0098096","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL COSTA DOURADA","UNIDADE":"AL","DATA_ORIGEM":"14\/09\/2018","CIDADE":"MACEIO","UF":"AL","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"17\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"33"},{"APF":"0098096","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL COSTA DOURADA","UNIDADE":"AL","DATA_ORIGEM":"17\/11\/2022","CIDADE":"MACEIO","UF":"AL","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"LALALALA","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-17 13:25:50.427","updated_at":"17\/11\/2022","Imprensa":"0","idDfi":"176"},{"APF":"0098096","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL COSTA DOURADA","UNIDADE":"AL","DATA_ORIGEM":"17\/11\/2022","CIDADE":"MACEIO","UF":"AL","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"LALALALA","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-17 13:25:50.453","updated_at":"17\/11\/2022","Imprensa":"0","idDfi":"177"},{"APF":"0098476","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL RONDONIA","UNIDADE":"RS","DATA_ORIGEM":"18\/11\/2010","CIDADE":"NOVO HAMBURGO","UF":"RS","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"MUITO ALTO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"104"},{"APF":"0098621","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL COXIPONES I","UNIDADE":"MT","DATA_ORIGEM":"17\/03\/2014","CIDADE":"CUIABA","UF":"MT","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"84"},{"APF":"0098682","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL SANTO ANTONIO","UNIDADE":"MT","DATA_ORIGEM":"29\/04\/2004","CIDADE":"CUIABA","UF":"MT","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"DRENAGEM","PRIORIDADE":"BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"94"},{"APF":"0099092","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL ILHA VITORIA B","UNIDADE":"AL","DATA_ORIGEM":"14\/09\/2012","CIDADE":"MACEIO","UF":"AL","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"41"},{"APF":"0099093","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL ILHA VITORIA A","UNIDADE":"AL","DATA_ORIGEM":"14\/09\/2012","CIDADE":"MACEIO","UF":"AL","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"34"},{"APF":"0099134","EMPREENDIMENTO":"PAR RES VILLAGE PRATAGY","UNIDADE":"MS","DATA_ORIGEM":"10\/06\/2022","CIDADE":"CAMPO GRANDE","UF":"MS","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"TROCA DE ESQUADRIAS","PRIORIDADE":"BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"92"},{"APF":"0099588","EMPREENDIMENTO":"EMBU B1, CJ RES","UNIDADE":"SP","DATA_ORIGEM":"29\/05\/2018","CIDADE":"EMBU","UF":"SP","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"SISTEMA DE COMBATE A INC\u00caNDIO","PRIORIDADE":"BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"151"},{"APF":"0099590","EMPREENDIMENTO":"CONJUNTO RESIDENCIAL DAS CAMELIAS","UNIDADE":"SP","DATA_ORIGEM":"24\/04\/2011","CIDADE":"ITAQUAQUECETUBA","UF":"SP","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"RECUPERA\u00c7\u00c3O MURO","PRIORIDADE":"BAIXO","statusDFI":"EM LICITA\u00c7\u00c3O","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"150"},{"APF":"0100036","EMPREENDIMENTO":"RES RIO ANIL","UNIDADE":"MA","DATA_ORIGEM":"02\/10\/2017","CIDADE":"SAO LUIS","UF":"MA","AUXILIO_ALUGUEL":"S","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FUNDA\u00c7\u00c3O (SOLO\/RECALQUE)","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"59"},{"APF":"0100241","EMPREENDIMENTO":"RES IGARAPE","UNIDADE":"MG","DATA_ORIGEM":"25\/03\/2017","CIDADE":"IGARAPE","UF":"MG","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"65"},{"APF":"0100312","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL VILLA RICA","UNIDADE":"AL","DATA_ORIGEM":"14\/12\/2012","CIDADE":"MACEIO","UF":"AL","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"48"},{"APF":"0100352","EMPREENDIMENTO":"CONDOMINIO MANDACARUS","UNIDADE":"CE","DATA_ORIGEM":"15\/10\/2005","CIDADE":"FORTALEZA","UF":"CE","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"CISTERNAS, CAIXA, RESERVAT\u00d3RIO E CASTELO D AGUA","PRIORIDADE":"BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"66"},{"APF":"0100442","EMPREENDIMENTO":"CONDOMINIO FERNAO SALLES","UNIDADE":"SP","DATA_ORIGEM":"29\/05\/2018","CIDADE":"SAO PAULO","UF":"SP","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"RECUPERA\u00c7\u00c3O GERAL","PRIORIDADE":"BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"31\/01\/2023","Imprensa":null,"idDfi":"149"},{"APF":"0100987","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL ESTUARIO DO POTENGI","UNIDADE":"RN","DATA_ORIGEM":"21\/05\/2008","CIDADE":"NATAL","UF":"RN","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"2"},{"APF":"0102857","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL MORRO DE SANTO ANTONIO","UNIDADE":"MT","DATA_ORIGEM":"20\/01\/2008","CIDADE":"CUIABA","UF":"MT","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"15"},{"APF":"0107385","EMPREENDIMENTO":"CONDOMINIO RESIDENCIAL DON ARMANDO","UNIDADE":"RS","DATA_ORIGEM":"01\/04\/2008","CIDADE":"CHARQUEADAS","UF":"RS","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"88"},{"APF":"0109229","EMPREENDIMENTO":"CONDOMINIO RESIDENCIAL RECANTO DOS SABIA","UNIDADE":"RS","DATA_ORIGEM":"07\/10\/2010","CIDADE":"VIAMAO","UF":"RS","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"144"},{"APF":"0109849","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL CENTRAL PARK","UNIDADE":"AL","DATA_ORIGEM":"14\/12\/2012","CIDADE":"MACEIO","UF":"AL","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"38"},{"APF":"0111729","EMPREENDIMENTO":"CONJUNTO RESIDENCIAL VILA NOVA","UNIDADE":"RS","DATA_ORIGEM":"26\/04\/2006","CIDADE":"PORTO ALEGRE","UF":"RS","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"CISTERNAS, CAIXA, RESERVAT\u00d3RIO E CASTELO D AGUA","PRIORIDADE":"MUITO ALTO","statusDFI":"EM LICITA\u00c7\u00c3O","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"107"},{"APF":"0112301","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL TEOTONIO VILELA","UNIDADE":"PA","DATA_ORIGEM":"01\/03\/2014","CIDADE":"BELEM","UF":"PA","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"7"},{"APF":"0112598","EMPREENDIMENTO":"EDIFICIO OLGA BENARIO PRESTES","UNIDADE":"SP","DATA_ORIGEM":"01\/01\/2008","CIDADE":"SAO PAULO","UF":"SP","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"RECUPERA\u00c7\u00c3O GERAL","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"EM OBRA","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"11"},{"APF":"0112625","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL DOM JERONIMO","UNIDADE":"RS","DATA_ORIGEM":"13\/08\/2018","CIDADE":"SAO JERONIMO","UF":"RS","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"111"},{"APF":"0112864","EMPREENDIMENTO":"CONDOMINIO RESIDENCIAL PORTAL DA SERRA","UNIDADE":"TO","DATA_ORIGEM":"17\/08\/2010","CIDADE":"PALMAS","UF":"TO","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"RECUPERA\u00c7\u00c3O GERAL","PRIORIDADE":"MUITO BAIXO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"129"},{"APF":"0112866","EMPREENDIMENTO":"CONDOMINIO RESIDENCIAL BOSQUE DOS JATOBA","UNIDADE":"TO","DATA_ORIGEM":"17\/08\/2010","CIDADE":"PALMAS","UF":"TO","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"RECUPERA\u00c7\u00c3O GERAL","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"137"},{"APF":"0116659","EMPREENDIMENTO":"MAR VERDE RES PROT 344 01","UNIDADE":"SP","DATA_ORIGEM":"24\/01\/2007","CIDADE":"MONGAGUA","UF":"SP","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FUNDA\u00c7\u00c3O (SOLO\/RECALQUE)","PRIORIDADE":"BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"153"},{"APF":"0116844","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL GOV THEOBALDO BARBOSA","UNIDADE":"AL","DATA_ORIGEM":"14\/12\/2012","CIDADE":"MACEIO","UF":"AL","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"40"},{"APF":"0116862","EMPREENDIMENTO":"FRANCISCO PRISCO CJTO RES","UNIDADE":"SP","DATA_ORIGEM":"29\/06\/2009","CIDADE":"SAO PAULO","UF":"SP","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FUNDA\u00c7\u00c3O (SOLO\/RECALQUE)","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"143"},{"APF":"0117045","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL SAPUCAIA","UNIDADE":"RS","DATA_ORIGEM":"23\/08\/2019","CIDADE":"SAPUCAIA DO SUL","UF":"RS","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"RECUPERA\u00c7\u00c3O GERAL","PRIORIDADE":"MUITO BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"119"},{"APF":"0118111","EMPREENDIMENTO":"RES FELIPE CAMARAO","UNIDADE":"RN","DATA_ORIGEM":"21\/05\/2011","CIDADE":"NATAL","UF":"RN","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"4"},{"APF":"0119242","EMPREENDIMENTO":"SAMARITA A","UNIDADE":"SP","DATA_ORIGEM":"01\/04\/2014","CIDADE":"SAO VICENTE","UF":"SP","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"RECUPERA\u00c7\u00c3O GERAL","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"EM OBRA","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"146"},{"APF":"0123147","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL GREGORIO BEZERRA","UNIDADE":"PE","DATA_ORIGEM":"01\/02\/2019","CIDADE":"RECIFE","UF":"PE","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"PINTURA","PRIORIDADE":"MUITO BAIXO","statusDFI":"EM OBRA","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"131"},{"APF":"0124389","EMPREENDIMENTO":"ALTO DA BOA VISTA PAR","UNIDADE":"SE","DATA_ORIGEM":"13\/07\/2016","CIDADE":"ARACAJU","UF":"SE","AUXILIO_ALUGUEL":"S","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"10"},{"APF":"0124996","EMPREENDIMENTO":"COND RESID POUSADA VERDE","UNIDADE":"SE","DATA_ORIGEM":"19\/04\/2022","CIDADE":"ARACAJU","UF":"SE","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ESGOTO\/DRENAGEM\/MURO\/RECALQUE","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"63"},{"APF":"0127196","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL BARILOCHE","UNIDADE":"AL","DATA_ORIGEM":"14\/09\/2012","CIDADE":"MACEIO","UF":"AL","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"37"},{"APF":"0130509","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL SAFIRA (PROT 535 B)","UNIDADE":"SP","DATA_ORIGEM":"08\/03\/2021","CIDADE":"PRAIA GRANDE","UF":"SP","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"PINTURA","PRIORIDADE":"MUITO BAIXO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"160"},{"APF":"0136983","EMPREENDIMENTO":"ARAUCARIAS, CJ","UNIDADE":"SP","DATA_ORIGEM":"03\/02\/2023","CIDADE":"GUARULHOS","UF":"SP","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"DRENAGEM","PRIORIDADE":"MUITO BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2023-02-03 11:52:52.353","updated_at":"03\/02\/2023","Imprensa":"0","idDfi":"199"},{"APF":"0137085","EMPREENDIMENTO":"PAR COND RES RIO BRANCO","UNIDADE":"AC","DATA_ORIGEM":"01\/05\/2015","CIDADE":"RIO BRANCO","UF":"AC","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"MURO","PRIORIDADE":"BAIXO","statusDFI":"EM OBRA","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"12"},{"APF":"0137410","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL REAL PARK","UNIDADE":"CE","DATA_ORIGEM":"02\/06\/2013","CIDADE":"FORTALEZA","UF":"CE","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"13"},{"APF":"0137546","EMPREENDIMENTO":"RES BRASIL","UNIDADE":"MG","DATA_ORIGEM":"28\/08\/2008","CIDADE":"UBERLANDIA","UF":"MG","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS ","PRIORIDADE":"BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"71"},{"APF":"0137656","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL GALAPAGOS","UNIDADE":"AL","DATA_ORIGEM":"28\/12\/2016","CIDADE":"MACEIO","UF":"AL","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"45"},{"APF":"0137661","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL VILAS DA LAGOA","UNIDADE":"AL","DATA_ORIGEM":"14\/09\/2012","CIDADE":"MACEIO","UF":"AL","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"47"},{"APF":"0138396","EMPREENDIMENTO":"COND RES ITOUPAVA GARTEN","UNIDADE":"SC","DATA_ORIGEM":"15\/07\/2016","CIDADE":"BLUMENAU","UF":"SC","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"5"},{"APF":"0138552","EMPREENDIMENTO":"BERBARI 1 RES","UNIDADE":"SP","DATA_ORIGEM":"31\/01\/2023","CIDADE":"BRAGANCA PAULISTA","UF":"SP","AUXILIO_ALUGUEL":"S","NUMERO_PROCESSO":"99.999.99999\/9999","TIPO_DE_DANO":"LALALALA","PRIORIDADE":"MUITO ALTO","statusDFI":"AGUARDA PARECER GIHAB","created_at":"2023-01-31 12:16:32.840","updated_at":"31\/01\/2023","Imprensa":"1","idDfi":"197"},{"APF":"0138566","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL SERRARIA","UNIDADE":"AL","DATA_ORIGEM":"01\/03\/2020","CIDADE":"MACEIO","UF":"AL","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"46"},{"APF":"0138608","EMPREENDIMENTO":"COND RESID ACAPULCO","UNIDADE":"SC","DATA_ORIGEM":"06\/03\/2016","CIDADE":"BLUMENAU","UF":"SC","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"109"},{"APF":"0140203","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL VILLAGE LARANJEIRAS","UNIDADE":"RJ","DATA_ORIGEM":"31\/08\/2018","CIDADE":"SAO GONCALO","UF":"RJ","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"BAIXO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"17"},{"APF":"0147931","EMPREENDIMENTO":"COND HORIZONTAIS JARDIM AMERICA","UNIDADE":"MG","DATA_ORIGEM":"30\/08\/2008","CIDADE":"UBERLANDIA","UF":"MG","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"70"},{"APF":"0148148","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL MORADA DAS ARTES","UNIDADE":"AL","DATA_ORIGEM":"14\/12\/2012","CIDADE":"MACEIO","UF":"AL","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"42"},{"APF":"0148384","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL GERMANO SANTOS","UNIDADE":"AL","DATA_ORIGEM":"05\/05\/2020","CIDADE":"MACEIO","UF":"AL","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"39"},{"APF":"0148426","EMPREENDIMENTO":"RESID CONSELHEIRO JOSE BERNARDES","UNIDADE":"AL","DATA_ORIGEM":"14\/09\/2012","CIDADE":"MACEIO","UF":"AL","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"35"},{"APF":"0149001","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL PARQUE DOS PINHOS I II E III","UNIDADE":"ES","DATA_ORIGEM":"01\/05\/2007","CIDADE":"SERRA","UF":"ES","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"RECUPERA\u00c7\u00c3O GERAL","PRIORIDADE":"MUITO ALTO","statusDFI":"EM OBRA","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"135"},{"APF":"0149089","EMPREENDIMENTO":"AMETISTA","UNIDADE":"SP","DATA_ORIGEM":"31\/01\/2023","CIDADE":"GUARULHOS","UF":"SP","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":"12.121.21212\/1212","TIPO_DE_DANO":"INTERNO","PRIORIDADE":"MUITO BAIXO","statusDFI":"EM LICITA\u00c7\u00c3O","created_at":"2023-01-31 12:13:17.557","updated_at":"07\/02\/2023","Imprensa":"1","idDfi":"196"},{"APF":"0149349","EMPREENDIMENTO":"CONDOMINIO RESIDENCIAL SOLAR DOS CARVALH","UNIDADE":"RS","DATA_ORIGEM":"10\/05\/2014","CIDADE":"RIO GRANDE","UF":"RS","AUXILIO_ALUGUEL":"S","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FUNDA\u00c7\u00c3O (SOLO\/RECALQUE)","PRIORIDADE":"MUITO ALTO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"106"},{"APF":"0150342","EMPREENDIMENTO":"CONJUNTO RESIDENCIAL VENANCIO AIRES C","UNIDADE":"SP","DATA_ORIGEM":"21\/11\/2022","CIDADE":"GUARULHOS","UF":"SP","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FABIO BOB\u00e3O","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-21 22:26:51.787","updated_at":"21\/11\/2022","Imprensa":"0","idDfi":"189"},{"APF":"0150427","EMPREENDIMENTO":"CONDOMINIO RESIDENCIAL ALVORADA","UNIDADE":"TO","DATA_ORIGEM":"25\/03\/2012","CIDADE":"ARAGUAINA","UF":"TO","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FUNDA\u00c7\u00c3O (SOLO\/RECALQUE)","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"3"},{"APF":"0150443","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL GAIVOTAS","UNIDADE":"SP","DATA_ORIGEM":"01\/01\/2019","CIDADE":"PRAIA GRANDE","UF":"SP","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS + FUNDA\u00c7\u00c3O (SOLO\/RECALQUE)","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"AGUARDA PARECER GIHAB","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"03\/02\/2023","Imprensa":null,"idDfi":"136"},{"APF":"0150627","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL VILA VELHA","UNIDADE":"SE","DATA_ORIGEM":"28\/07\/2017","CIDADE":"ARACAJU","UF":"SE","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"MUITO BAIXO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"27"},{"APF":"0150826","EMPREENDIMENTO":"CONJ. HABITACIONAL VLO VELHO D","UNIDADE":"SP","DATA_ORIGEM":"01\/07\/2019","CIDADE":"SAO PAULO","UF":"SP","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"MURO","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"141"},{"APF":"0150854","EMPREENDIMENTO":"CONJUNTO RESIDENCIAL PETROPOLIS","UNIDADE":"RS","DATA_ORIGEM":"21\/11\/2022","CIDADE":"PASSO FUNDO","UF":"RS","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FABIO BOB\u00e3O","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-21 22:32:48.813","updated_at":"21\/11\/2022","Imprensa":"0","idDfi":"190"},{"APF":"0151238","EMPREENDIMENTO":"EDIFICIO RESIDENCIAL E COMERCIAL UMBU","UNIDADE":"RS","DATA_ORIGEM":"28\/08\/2013","CIDADE":"PORTO ALEGRE","UF":"RS","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"SISTEMA EL\u00c9TRICO, QUADRO DE ENERGIA E INTERFONE","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"140"},{"APF":"0152496","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL DEP TARCICIO DE JESUS","UNIDADE":"AL","DATA_ORIGEM":"14\/09\/2012","CIDADE":"MACEIO","UF":"AL","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"MUITO ALTO","statusDFI":"EM OBRA","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"32"},{"APF":"0153342","EMPREENDIMENTO":"CONDOMINIO RESIDENCIAL VITORIA IV","UNIDADE":"SP","DATA_ORIGEM":"30\/01\/2022","CIDADE":"FRANCO DA ROCHA","UF":"SP","AUXILIO_ALUGUEL":"S","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"SINISTRO CHUVAS","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"EM OBRA","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"138"},{"APF":"0153630","EMPREENDIMENTO":"SAFRA I,CJTO HABITACIONAL QUADRA 10H-LOTES 01 E 2- AGR.30","UNIDADE":"SP","DATA_ORIGEM":"17\/03\/2011","CIDADE":"SAO PAULO","UF":"SP","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"RECUPERA\u00c7\u00c3O GERAL","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"145"},{"APF":"0153660","EMPREENDIMENTO":"VISCONDE DE ARAGUAIA, RESIDENCIAL","UNIDADE":"RJ","DATA_ORIGEM":"13\/04\/2022","CIDADE":"RIO DE JANEIRO","UF":"RJ","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"TRINCAS","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"82"},{"APF":"0154072","EMPREENDIMENTO":"VILLAGE GIRASSOIS DE SAO GONCALO","UNIDADE":"RJ","DATA_ORIGEM":"07\/12\/2007","CIDADE":"SAO GONCALO","UF":"RJ","AUXILIO_ALUGUEL":"S","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FUNDA\u00c7\u00c3O (SOLO\/RECALQUE)","PRIORIDADE":"MUITO ALTO","statusDFI":"EM LICITA\u00c7\u00c3O","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"132"},{"APF":"0155261","EMPREENDIMENTO":"SAO LOURENCO, RESIDENCIAL","UNIDADE":"RJ","DATA_ORIGEM":"10\/06\/2020","CIDADE":"DUQUE DE CAXIAS","UF":"RJ","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"MUITO BAIXO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"99"},{"APF":"0155493","EMPREENDIMENTO":"CONJ.HABITACIONALVALO VELHO E","UNIDADE":"SP","DATA_ORIGEM":"01\/07\/2019","CIDADE":"SAO PAULO","UF":"SP","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"MURO","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"09\/01\/2023","Imprensa":null,"idDfi":"142"},{"APF":"0155809","EMPREENDIMENTO":"CONDOMINIO RESIDENCIAL CALIFORNIA","UNIDADE":"SP","DATA_ORIGEM":"01\/03\/2009","CIDADE":"SUMARE","UF":"SP","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FUNDA\u00c7\u00c3O (SOLO\/RECALQUE)","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"AGUARDA PARECER GIHAB","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"49"},{"APF":"0156173","EMPREENDIMENTO":"JARDINS DE COSMOS, VIVENDA","UNIDADE":"RJ","DATA_ORIGEM":"29\/05\/2018","CIDADE":"RIO DE JANEIRO","UF":"RJ","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"MUITO BAIXO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"98"},{"APF":"0156195","EMPREENDIMENTO":"ACACIA DO COXIPO","UNIDADE":"MT","DATA_ORIGEM":"31\/01\/2023","CIDADE":"CUIABA","UF":"MT","AUXILIO_ALUGUEL":"S","NUMERO_PROCESSO":"11.111.11111\/1111","TIPO_DE_DANO":"DRENAGEM","PRIORIDADE":"MUITO BAIXO","statusDFI":"AGUARDA PARECER GIHAB","created_at":"2023-01-31 13:52:20.227","updated_at":"31\/01\/2023","Imprensa":"1","idDfi":"198"},{"APF":"0156380","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL BARCELONA","UNIDADE":"RS","DATA_ORIGEM":"11\/04\/2018","CIDADE":"PORTO ALEGRE","UF":"RS","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FUNDA\u00c7\u00c3O (SOLO\/RECALQUE)","PRIORIDADE":"MUITO ALTO","statusDFI":"EM LICITA\u00c7\u00c3O","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"108"},{"APF":"0156459","EMPREENDIMENTO":"RES COMDOR ANTONIO SILVEIRA COUTINHO","UNIDADE":"AL","DATA_ORIGEM":"14\/09\/2012","CIDADE":"MACEIO","UF":"AL","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"MUITO ALTO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"28"},{"APF":"0156466","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL PARQUE DAS VIOLETAS","UNIDADE":"PI","DATA_ORIGEM":"13\/10\/2010","CIDADE":"TERESINA","UF":"PI","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"MUITO BAIXO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"79"},{"APF":"0156488","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL AQUARIUS","UNIDADE":"RO","DATA_ORIGEM":"20\/08\/2020","CIDADE":"PORTO VELHO","UF":"RO","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"9"},{"APF":"0156502","EMPREENDIMENTO":"RESID INDUSTRIAL ERNESTO GOMES MARANHAO","UNIDADE":"AL","DATA_ORIGEM":"14\/09\/2012","CIDADE":"MACEIO","UF":"AL","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"MUITO ALTO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"29"},{"APF":"0156590","EMPREENDIMENTO":"CONDOMINIO RESIDENCIAL LUIZ BAVARESCO","UNIDADE":"RS","DATA_ORIGEM":"14\/10\/2019","CIDADE":"SANTA MARIA","UF":"RS","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"READEQUA\u00c7\u00c3O DESPA\u00c7O DO RESERVATORISO, REVESTIMENTO EXTERNO","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"89"},{"APF":"0156599","EMPREENDIMENTO":"CONDOMINIO RESIDENCIAL REGENTE","UNIDADE":"RS","DATA_ORIGEM":"06\/08\/2019","CIDADE":"PELOTAS","UF":"RS","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FUNDA\u00c7\u00c3O (SOLO\/RECALQUE)","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"EM OBRA","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"110"},{"APF":"0156696","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL SERGIO VIEIRA DE MELO","UNIDADE":"SE","DATA_ORIGEM":"29\/05\/2017","CIDADE":"ARACAJU","UF":"SE","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"MURO","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"60"},{"APF":"0156727","EMPREENDIMENTO":"RESID ILDEFONSO MENDONCA UCHOA","UNIDADE":"AL","DATA_ORIGEM":"14\/09\/2012","CIDADE":"MACEIO","UF":"AL","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"43"},{"APF":"0156748","EMPREENDIMENTO":"RES MARCIO MARINHO","UNIDADE":"RN","DATA_ORIGEM":"21\/05\/2017","CIDADE":"MOSSORO","UF":"RN","AUXILIO_ALUGUEL":"S","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"INFILTRA\u00c7\u00c3O\/FUNDA\u00c7AO SOLO RECALQUE","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"AGUARDA PARECER GIHAB","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"6"},{"APF":"0157620","EMPREENDIMENTO":"COND. RES. DOMINGOS SAVIO BRANDAO LIMA JR","UNIDADE":"MT","DATA_ORIGEM":"15\/02\/2011","CIDADE":"CUIABA","UF":"MT","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"DRENAGEM","PRIORIDADE":"BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"93"},{"APF":"0162127","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL SANTO ELIAS","UNIDADE":"RJ","DATA_ORIGEM":"24\/01\/2023","CIDADE":"MESQUITA","UF":"RJ","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":"12.345.45454\/5454","TIPO_DE_DANO":"OUTRO TIPO DE DANO","PRIORIDADE":"MUITO BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2023-01-24 11:54:45.463","updated_at":"24\/01\/2023","Imprensa":"0","idDfi":"191"},{"APF":"0162146","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL SAO CARLOS VIIIA E VIIIB","UNIDADE":"SP","DATA_ORIGEM":"15\/06\/2013","CIDADE":"SAO CARLOS","UF":"SP","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"139"},{"APF":"0163563","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL INDUSTRIAL LUIZ DOS ANJOS","UNIDADE":"AL","DATA_ORIGEM":"14\/09\/2012","CIDADE":"MACEIO","UF":"AL","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"44"},{"APF":"0164470","EMPREENDIMENTO":"CONJUNTO RESIDENCIAL OLINDA I","UNIDADE":"RS","DATA_ORIGEM":"27\/10\/2014","CIDADE":"GRAVATAI","UF":"RS","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"147"},{"APF":"0165364","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL VIVENDAS DOS IMIGRANTES","UNIDADE":"RS","DATA_ORIGEM":"19\/12\/2017","CIDADE":"CAXIAS DO SUL","UF":"RS","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"EM LICITA\u00c7\u00c3O","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"115"},{"APF":"0165372","EMPREENDIMENTO":"CONDOMINIO RESIDENCIAL MAYRA","UNIDADE":"AL","DATA_ORIGEM":"14\/09\/2012","CIDADE":"MACEIO","UF":"AL","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"MUITO ALTO","statusDFI":"EM OBRA","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"31"},{"APF":"0165373","EMPREENDIMENTO":"COND. JANAINA","UNIDADE":"AL","DATA_ORIGEM":"14\/09\/2012","CIDADE":"MACEIO","UF":"AL","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"MUITO ALTO","statusDFI":"EM OBRA","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"30"},{"APF":"0169115","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL PIAZZA DEI FIORI","UNIDADE":"RS","DATA_ORIGEM":"02\/01\/2012","CIDADE":"CAXIAS DO SUL","UF":"RS","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"EM OBRA","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"90"},{"APF":"0169430","EMPREENDIMENTO":"RES SAO JORGE","UNIDADE":"BA","DATA_ORIGEM":"17\/05\/2017","CIDADE":"ILHEUS","UF":"BA","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"8"},{"APF":"0171107","EMPREENDIMENTO":"COND. IRACEMA","UNIDADE":"AL","DATA_ORIGEM":"26\/10\/2021","CIDADE":"MACEIO","UF":"AL","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO e MURO","PRIORIDADE":"BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"50"},{"APF":"0172525","EMPREENDIMENTO":"CONDOMINIO RESIDENCIAL CAMPOS DOURADOS","UNIDADE":"GO","DATA_ORIGEM":"18\/11\/2022","CIDADE":"GOIANIA","UF":"GO","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"DRENAGEM","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-18 10:51:00.787","updated_at":"18\/11\/2022","Imprensa":"0","idDfi":"178"},{"APF":"0172649","EMPREENDIMENTO":"CONDOMINIO RESIDENCIAL VILA GERMANIA","UNIDADE":"SC","DATA_ORIGEM":"01\/07\/2019","CIDADE":"BLUMENAU","UF":"SC","AUXILIO_ALUGUEL":"S","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"MUITO ALTO","statusDFI":"EM OBRA","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"103"},{"APF":"0172802","EMPREENDIMENTO":"MARCELLE RESIDENCE II ETAPA","UNIDADE":"MA","DATA_ORIGEM":"31\/08\/2018","CIDADE":"SAO LUIS","UF":"MA","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"67"},{"APF":"0173095","EMPREENDIMENTO":"RES CAMACARI PARQUE","UNIDADE":"BA","DATA_ORIGEM":"05\/09\/2017","CIDADE":"CAMACARI","UF":"BA","AUXILIO_ALUGUEL":"S","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FUNDA\u00c7\u00c3O (SOLO\/RECALQUE)","PRIORIDADE":"MUITO ALTO","statusDFI":"EM LICITA\u00c7\u00c3O","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"1"},{"APF":"0174532","EMPREENDIMENTO":"PARK JOCKEY CLUB V, RES","UNIDADE":"RJ","DATA_ORIGEM":"20\/08\/2019","CIDADE":"SAO GONCALO","UF":"RJ","AUXILIO_ALUGUEL":"S","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FUNDA\u00c7\u00c3O (SOLO\/RECALQUE)","PRIORIDADE":"MUITO ALTO","statusDFI":"AGUARDA PARECER GIHAB","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"81"},{"APF":"0175128","EMPREENDIMENTO":"RES DOS ENCANTOS CONDOMINIO","UNIDADE":"RJ","DATA_ORIGEM":"05\/05\/2009","CIDADE":"QUEIMADOS","UF":"RJ","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"BAIXO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"16"},{"APF":"0175264","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL CEU AZUL","UNIDADE":"MG","DATA_ORIGEM":"18\/11\/2022","CIDADE":"BELO HORIZONTE","UF":"MG","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"MUITO BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-18 11:15:25.007","updated_at":"18\/11\/2022","Imprensa":"0","idDfi":"179"},{"APF":"0175365","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL PALERMO","UNIDADE":"MG","DATA_ORIGEM":"18\/11\/2022","CIDADE":"BELO HORIZONTE","UF":"MG","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"MUITO BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-18 11:28:04.177","updated_at":"18\/11\/2022","Imprensa":"0","idDfi":"182"},{"APF":"0175482","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL ARACA","UNIDADE":"PB","DATA_ORIGEM":"18\/11\/2022","CIDADE":"JOAO PESSOA","UF":"PB","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"DRENAGEM","PRIORIDADE":"MUITO BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-18 11:29:55.163","updated_at":"18\/11\/2022","Imprensa":"0","idDfi":"183"},{"APF":"0175712","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL JARDINS DO BOQUEIRAO II","UNIDADE":"RS","DATA_ORIGEM":"06\/09\/2021","CIDADE":"PASSO FUNDO","UF":"RS","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"85"},{"APF":"0175809","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL JURUA","UNIDADE":"AC","DATA_ORIGEM":"18\/11\/2022","CIDADE":"RIO BRANCO","UF":"AC","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO","PRIORIDADE":"MUITO BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-18 11:32:26.777","updated_at":"18\/11\/2022","Imprensa":"0","idDfi":"184"},{"APF":"0175810","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL IACO","UNIDADE":"AC","DATA_ORIGEM":"01\/04\/2017","CIDADE":"RIO BRANCO","UF":"AC","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"MUITO BAIXO","statusDFI":"AGUARDA JULGAMENTO RECURSO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"20"},{"APF":"0182537","EMPREENDIMENTO":"RES VIVENDAS DE PARNAMIRIM","UNIDADE":"RN","DATA_ORIGEM":"21\/05\/2018","CIDADE":"PARNAMIRIM","UF":"RN","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"INFILTRA\u00c7\u00c3O","PRIORIDADE":"MUITO BAIXO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"24"},{"APF":"0182552","EMPREENDIMENTO":"CONJUNTO RESIDENCIAL VENANCIO AIRES A","UNIDADE":"SP","DATA_ORIGEM":"20\/11\/2022","CIDADE":"GUARULHOS","UF":"SP","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"CISTERNAS, CAIXA, RESERVAT\u00d3RIO E CASTELO D \u00c1GUA","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-20 23:07:43.997","updated_at":"20\/11\/2022","Imprensa":"0","idDfi":"185"},{"APF":"0182973","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL OLINDA II","UNIDADE":"RS","DATA_ORIGEM":"27\/10\/2014","CIDADE":"GRAVATAI","UF":"RS","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"148"},{"APF":"0183791","EMPREENDIMENTO":"RES PARQUE DOS GIRASSOIS","UNIDADE":"RN","DATA_ORIGEM":"21\/05\/2020","CIDADE":"SAO GONCALO DO AMARANTE","UF":"RN","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"INFILTRA\u00c7\u00c3O","PRIORIDADE":"MUITO BAIXO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"23"},{"APF":"0188023","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL RIO DOS SINOS I","UNIDADE":"RS","DATA_ORIGEM":"02\/01\/2014","CIDADE":"SAO LEOPOLDO","UF":"RS","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"57"},{"APF":"0188025","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL RIO DOS SINOS II","UNIDADE":"RS","DATA_ORIGEM":"02\/01\/2014","CIDADE":"SAO LEOPOLDO","UF":"RS","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"58"},{"APF":"0190478","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL MARIA FERNANDA","UNIDADE":"MA","DATA_ORIGEM":"11\/11\/2019","CIDADE":"SAO LUIS","UF":"MA","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"69"},{"APF":"0191208","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL CARLOS MACHADO","UNIDADE":"PR","DATA_ORIGEM":"22\/10\/2018","CIDADE":"LONDRINA","UF":"PR","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"95"},{"APF":"0192318","EMPREENDIMENTO":"PARQUE DOS CAVALEIROS II, RES.","UNIDADE":"RJ","DATA_ORIGEM":"14\/01\/2020","CIDADE":"MACAE","UF":"RJ","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":" FUNDA\u00c7\u00c3O (SOLO\/RECALQUE)","PRIORIDADE":"MUITO ALTO","statusDFI":"EM OBRA","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"105"},{"APF":"0206020","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL CRUVIANA","UNIDADE":"RR","DATA_ORIGEM":"20\/03\/2016","CIDADE":"BOA VISTA","UF":"RR","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"ETE\/ESGOTO ","PRIORIDADE":"MUITO BAIXO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"25"},{"APF":"0207582","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL CANCUN IV","UNIDADE":"PR","DATA_ORIGEM":"03\/04\/2017","CIDADE":"LONDRINA","UF":"PR","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"REDE DE GAS","PRIORIDADE":"ALTO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"55"},{"APF":"0208870","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL VEREDAS","UNIDADE":"MA","DATA_ORIGEM":"03\/05\/2015","CIDADE":"SAO LUIS","UF":"MA","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS ","PRIORIDADE":"BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"14"},{"APF":"0216171","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL GENERAL ARTHUR CARVALHO 2","UNIDADE":"MA","DATA_ORIGEM":"15\/07\/2019","CIDADE":"SAO LUIS","UF":"MA","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"BAIXO","statusDFI":"AGUARDA DECIS\u00c3O JUDICIAL","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"68"},{"APF":"0217747","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL ARMANDO DOMINGUES","UNIDADE":"SE","DATA_ORIGEM":"19\/07\/2014","CIDADE":"ARACAJU","UF":"SE","AUXILIO_ALUGUEL":"S","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"MUITO ALTO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"31\/01\/2023","Imprensa":null,"idDfi":"133"},{"APF":"0253330","EMPREENDIMENTO":"RESIDENCIAL ARACA","UNIDADE":"RS","DATA_ORIGEM":"10\/12\/2020","CIDADE":"SANTA MARIA","UF":"RS","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FISSURAS e TRINCAS","PRIORIDADE":"MEDIO","statusDFI":"EM LICITA\u00c7\u00c3O","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"116"},{"APF":"0254182","EMPREENDIMENTO":"RES MORADA DOS PINHEIROS","UNIDADE":"BA","DATA_ORIGEM":"06\/02\/2021","CIDADE":"CAMACARI","UF":"BA","AUXILIO_ALUGUEL":"N","NUMERO_PROCESSO":null,"TIPO_DE_DANO":"FUNDA\u00c7\u00c3O (SOLO\/RECALQUE)","PRIORIDADE":"BAIXO","statusDFI":"EM ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETO","created_at":"2022-11-10 16:56:10.227","updated_at":"10\/11\/2022","Imprensa":null,"idDfi":"19"}]