const imprensa = [{"idImprensa":1,"idDfi":"126","apf":"0217747 ","tipoImprensa":"TV","abrangencia":"NACIONAL","veiculoInformacao":"TV Atalaia - afiliada da TV Record","dataPublicacao":"2021-11-28","observacao":"Em 28\/NOV\/2021 a CAIXA foi demandada pela TV Atalaia, afiliada da TV Record na regi\u00e3o, a partir do recebimento de uma den\u00fancia de interdi\u00e7\u00e3o no Bloco 6 do Residencial Dr. Armando Domingues
, e que a CAIXA teria oferecido ressarcimento de somente R$ 24.000,00, por Unidade.
29. A referida demanda de imprensa foi atendida na mesma data, 28\/NOV\/202,1 e n\u00e3o teve maior repercuss\u00e3o.","matriculaCriador":"c061649 ","matriculaUpdate":null,"visivel":"1","created_at":"2023-01-31T23:15:49.800000Z","updated_at":"2023-01-31T23:15:49.800000Z","deleted_at":null},{"idImprensa":2,"idDfi":"148","apf":"0128368 ","tipoImprensa":"RADIO","abrangencia":"NACIONAL","veiculoInformacao":"Radio Dourados","dataPublicacao":"2021-11-28","observacao":"a CAIXA tomou conhecimento da not\u00edcia veiculada na R\u00e1dio Dourados, a respeito de pagamento de aux\u00edlio moradia a arrendat\u00e1rios do PAR via \u201cclipagem\u201d.
A not\u00edcia n\u00e3o citou o nome do Empreendimento, sendo poss\u00edvel essa identifica\u00e7\u00e3o por meio de busca que a GIHAB\/SP realizou ao receber o acionamento da CEIMP
acompanhar o historico do empreendimento para movimenta\u00e7\u00f5es do caso","matriculaCriador":"c094484 ","matriculaUpdate":null,"visivel":"1","created_at":"2023-01-31T23:21:49.187000Z","updated_at":"2023-01-31T23:21:49.187000Z","deleted_at":null},{"idImprensa":3,"idDfi":"25","apf":"0206020 ","tipoImprensa":"TV","abrangencia":"NACIONAL","veiculoInformacao":"TV RORAIMA \u2013 GLOBO","dataPublicacao":"2021-11-28","observacao":"A CAIXA precisou se manifestar \u00e0 imprensa local (TV RORAIMA \u2013 GLOBO),
\r\n\t\t pelo menos em 03 (tr\u00eas) ocasi\u00f5es em 02\/04\/2018, 02\/06\/2018 e em 29\/11\/2018 a\r\nrespeito do problema com o sistema s\u00e9ptico do Residencial Cruviana \u2013 Boa\r\nVista\/RR
(mensagem e-mail 22\/11\/2018 \u2013 Jornal de Roraima \u2013 Rede Amaz\u00f4nica);

\r\n Posteriormente,\r\na PM BOA VISTA, atrav\u00e9s da Secretaria Municipal de Obras e Saneamento, realizou\r\na pavimenta\u00e7\u00e3o da via e desviou o curso dos dejetos para um\r\nriacho\/c\u00f3rrego\r\n","matriculaCriador":"c040644 ","matriculaUpdate":null,"visivel":"1","created_at":"2023-01-31T23:33:28.063000Z","updated_at":"2023-01-31T23:33:28.063000Z","deleted_at":null},{"idImprensa":4,"idDfi":"204","apf":"0171107 ","tipoImprensa":"TV","abrangencia":"NACIONAL","veiculoInformacao":"TV Paju\u00e7ara - Record","dataPublicacao":"2023-01-23","observacao":"A pauta da presente demanda de Imprensa se refere a problemas estruturais do Bloco 15, que conta com 16 Unidades Habitacionais, das quais 7 s\u00e3o arrendadas e 9 baixadas (propriedade transferida para o ex-arrendat\u00e1rio). O Residencial Iracema consta como parte em a\u00e7\u00e3o judicial movidas contra a CAIXA, e \u00e9 parte em Procedimento Administrativo em andamento no MPF de Alagoas, listados abaixo, ambas sem rela\u00e7\u00e3o com os problemas do Bloco 15: \u2022 Processo Judicial 00016032220224058000 \u2013 em resumo se refere ao pedido de ressarcimento de reparos realizados pelo pr\u00f3prio Residencial, senten\u00e7a de extin\u00e7\u00e3o sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, transitado em julgado em 30\/03\/2022. \u2022 Procedimento Administrativo n.\u00ba 1.11.000.000492\/2022-76 \u2013 MPF\/AL \u2013 onde o Residencial Iracema, juntamente com outros 2 Empreendimentos, acionam a CAIXA a respeito do esgotamento sanit\u00e1rio, sendo que a CAIXA se manifestou quanto \u00e0 aus\u00eancia de manuten\u00e7\u00e3o de responsabilidade do pr\u00f3prio Residencial Iracema","matriculaCriador":"c093677 ","matriculaUpdate":null,"visivel":"1","created_at":"2023-02-01T00:38:53.897000Z","updated_at":"2023-02-01T00:38:53.897000Z","deleted_at":null},{"idImprensa":5,"idDfi":"207","apf":"0184503 ","tipoImprensa":"TV","abrangencia":"NACIONAL","veiculoInformacao":"TV GLOBO","dataPublicacao":"2022-06-17","observacao":"17\/06\/2022: Demanda TV Globo RJ1 De: CEPAT - CN Patrim\u00f4nio e Bens de Terceiros Enviada em: sexta-feira, 17 de junho de 2022 22:02 Para: GESEC05 - PAR e Bens M\u00f3veis Meridional ; Carlos Eduardo Alves Bento Cc: Simone Potapovas de Miranda ; Joziane de Freitas da Costa Rodrigues ; Osmar Tavares Rodrigues Junior Assunto: Demanda de Imprensa - Empreendimento Vivendas dos Rouxin\u00f3is - RJ \u00c0 GESEC05 Senhor Gerente Executivo, 1 Em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 demanda recebida dessa GESEC, enviamos os subs\u00eddios para resposta \u00e0 Imprensa: Pauta: TV Globo \u2013 RJ1 Carla Santanna (21) 9677784467 Prazo: Hoje No RJ1 de amanh\u00e3, vamos falar sobre a falta de manuten\u00e7\u00e3o da Caixa d \u00e1gua do Condom\u00ednio Vivendas dos Rouxin\u00f3is, em Campo Grande na Zona Oeste. O empreendimento faz parte do Programa de Arrendamento Residencial (PAR) \u2013 uma parceria entre a Prefeitura do Rio e a Caixa Econ\u00f4mica Federal. De acordo com moradores, desde a entrega dos apartamentos em 2010, nunca houve uma inspe\u00e7\u00e3o no local. A Defesa civil realizou uma an\u00e1lise t\u00e9cnica no reservat\u00f3rio no \u00faltimo dia 12 de maio de 2022, e constatou o estado prec\u00e1rio do reservat\u00f3rio, e informou ainda da necessidade de obras urgentes. Moradores informaram que os cond\u00f4minos n\u00e3o poderiam escolher os s\u00edndicos quando receberam os apartamentos, e a Caixa Econ\u00f4mica Federal ficou encarregada por contratar uma administra\u00e7\u00e3o. De quem \u00e9 a responsabilidade sobre o equipamento? J\u00e1 foi feito alguma manuten\u00e7\u00e3o no local? Contextualiza\u00e7\u00e3o: Trata-se de Empreendimento constru\u00eddo no \u00e2mbito do Programa de Arrendamento Residencial PAR, com Habite-se emitido em 04\/NOV\/2009, in\u00edcio dos arrendamentos a partir de MAR\/2010. Devido ao prazo decorrido, o Empreendimento n\u00e3o possui mais cobertura pela garantia legal. Dentre as demandas de Danos F\u00edsicos mapeadas e em tratamento pela CEPAT n\u00e3o consta o Empreendimento Vivenda dos Rouxin\u00f3is. Em consulta a todos os documentos e controles da extinta GILIE Rio de Janeiro, utilizados pela CEPAT para consultas hist\u00f3ricas a respeito dos Empreendimentos PAR anteriormente geridos por aquela Filial, verificamos que houve transi\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o condominial da CAIXA para o pr\u00f3prio condom\u00ednio mediante elei\u00e7\u00e3o de s\u00edndico, pelos moradores, ocorrida em 10\/NOV\/2016. Dessa forma temos que a gest\u00e3o do condom\u00ednio, assim como as responsabilidades acerca de manuten\u00e7\u00e3o predial, passou a ser do pr\u00f3prio Condom\u00ednio, restando \u00e0 CAIXA, enquanto representante do FAR, participa\u00e7\u00e3o no rateio das despesas de obras e melhorias pela cota parte que lhe \u00e9 devida, a partir das melhorias e manuten\u00e7\u00f5es votadas\/aprovadas em assembleias. Considerando a informa\u00e7\u00e3o de vistoria pela Defesa Civil no reservat\u00f3rio de \u00e1gua, a CEPAT abrir\u00e1 Ordem de Servi\u00e7o para realiza\u00e7\u00e3o de vistoria por empresa credenciada, com objetivo de verificar as condi\u00e7\u00f5es atuais das instala\u00e7\u00f5es. Sugest\u00e3o de nota \u00e0 Imprensa: A CAIXA informa que o Empreendimento Vivendas do Rouxin\u00f3is, localizado no munic\u00edpio do Rio de Janeiro\/RJ, foi constru\u00eddo no \u00e2mbito do Programa de Arrendamento Residencial - PAR e entregue em 2010. O Banco esclarece que o Empreendimento possui gest\u00e3o pr\u00f3pria, a partir de s\u00edndico eleito, desde NOV\/2016. Dessa forma, o s\u00edndico eleito deve, utilizando-se das atribui\u00e7\u00f5es do seu mandato, convocar assembleia geral extraordin\u00e1ria com objetivo de apresentar as necessidades de manuten\u00e7\u00e3o no reservat\u00f3rio de \u00e1gua e outras benfeitorias necess\u00e1rias. Nesse caso a CAIXA arcar\u00e1 com a cota parte referente \u00e0s Unidades Habitacionais de propriedade do FAR (Fundo de Arrendamento Residencial) para realiza\u00e7\u00e3o das manuten\u00e7\u00f5es e benfeitorias aprovadas. A CAIXA refor\u00e7a que o atendimento aos condom\u00ednios e arrendat\u00e1rios do PAR \u00e9 realizado por empresas contratadas, e orienta os clientes a contatarem, na cidade do Rio de Janeiro\/RJ, a All Gest\u00e3o nos seguintes contatos: (21) 2283-2663, WhatsApp (21) 97344-7005, rj@allgestao.com.br. 2 \u00c0 disposi\u00e7\u00e3o para outras informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias. Atenciosamente Simone Potapovas Conte Gerente de Centralizadora CN Patrim\u00f4nio e Bens de Terceiros","matriculaCriador":"c093677 ","matriculaUpdate":null,"visivel":"1","created_at":"2023-02-01T00:43:06.693000Z","updated_at":"2023-02-01T00:43:06.693000Z","deleted_at":null},{"idImprensa":6,"idDfi":"8","apf":"0169430 ","tipoImprensa":"TV","abrangencia":"NACIONAL","veiculoInformacao":"TV Santa Cruz - Rede Globo","dataPublicacao":"2021-02-24","observacao":"
\r\n\r\n<\/p>

Pauta:<\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

Aqui \u00e9 Raiana Brito, produtora da TV Santa Cruz,\r\nemissora da Rede Bahia e afiliada da Rede Globo. Tudo bem? Em 24\/02\/21\r\nmostramos em nossos telejornais a situa\u00e7\u00e3o dos moradores do condom\u00ednio S\u00e3o\r\nJorge, na CEPLUS em Ilh\u00e9us. Por conta das rachaduras no local muita gente foi\r\nembora, mas continuam pagando condom\u00ednio e as presta\u00e7\u00f5es do apartamento.\r\nMoradores solicitaram novamente a presen\u00e7a da nossa equipe, pois eles precisam\r\narcar com o custo de duas casas e nada foi resolvido at\u00e9 o momento. E outros\r\nque n\u00e3o t\u00eam pra onde ir, continuam morando no local que segundo eles v\u00eam\r\noferecendo riscos. O caso foi parar na justi\u00e7a, mas a per\u00edcia foi inconclusiva\r\ne moradores do condom\u00ednio est\u00e3o entrando com nova a\u00e7\u00e3o. Precisamos de uma nota,\r\nporque os moradores informaram que j\u00e1 ganharam em todas as est\u00e2ncias da justi\u00e7a\r\nque passaram, na \u00faltima, que a caixa recorreu e at\u00e9 o momento n\u00e3o teve retorno.\r\nOs moradores citam tamb\u00e9m que um engenheiro, provavelmente da caixa, acompanha\r\na evolu\u00e7\u00e3o das rachaduras, mas n\u00e3o envia relat\u00f3rios. Eles querem entender os\r\nriscos do pr\u00e9dio, j\u00e1 que ainda tem pessoas que moram l\u00e1 e querem saber mais\r\natualiza\u00e7\u00f5es do processo ap\u00f3s ter ido para o Supremo Tribunal de Justi\u00e7a.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Contextualiza\u00e7\u00e3o:<\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

Trata-se\r\nde Empreendimento PAR, com a\u00e7\u00e3o judicial em andamento, movida pelo\r\nEmpreendimento contra a CAIXA e a Construtora.<\/span><\/p>\r\n\r\n

O n\u00ba\r\ndo processo \u00e9 o 00016917920174013301. Por se tratar de processo judicial, a\r\nCAIXA se manifesta nos autos do processo. Em consulta ao Portal DIJUR, nesta\r\ndata, verificamos que a \u00faltima movimenta\u00e7\u00e3o foi em 01 OUT 2021 \u2013 \u201cEmbargos de\r\nDeclara\u00e7\u00e3o Interpostos\u201d.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Em\r\neventual necessidade de complementa\u00e7\u00e3o \u00e0 sugest\u00e3o de nota, sugerimos\r\nacionamento ao Jur\u00eddico, para atualiza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o do processo.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Foram\r\nrealizadas diversas vistorias por empresa de engenharia credenciada pela CAIXA,\r\ntendo sido a \u00faltima realizada em 09 MAR 2022, c\u00f3pia anexa, que apontou a n\u00e3o\r\nnecessidade pela desocupa\u00e7\u00e3o e, \u201cque no estado atual, n\u00e3o existe risco iminente\r\nde desabamento\u201d.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Os\r\nmoradores do Empreendimento j\u00e1 buscaram a Imprensa em outras oportunidades,\r\nconforme CE anexa, respondida em FEV 2021, antes da cria\u00e7\u00e3o da CEPAT. Igualmente,\r\nem MAR 2022, por meio de marca\u00e7\u00e3o no perfil do Presidente Pedro Guimar\u00e3es, no\r\nInstagram.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Sugest\u00e3o\r\nde nota \u00e0 Imprensa:<\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

A\r\nCAIXA informa que o Empreendimento S\u00e3o Jorge, localizado no munic\u00edpio de\r\nIlh\u00e9us\/BA, foi constru\u00eddo no \u00e2mbito do Programa de Arrendamento Residencial\r\nPAR, e entregue no ano de JAN\/2007. <\/span><\/p>\r\n\r\n

O\r\nBanco esclarece que o Empreendimento n\u00e3o est\u00e1 mais coberto pela garantia legal\r\nsobre v\u00edcios construtivos que \u00e9 de 05 anos, e vem acompanhando a situa\u00e7\u00e3o do\r\nResidencial por meio de vistoria in loco<\/i>, por engenheiro credenciado,\r\nsendo o \u00faltimo laudo de engenharia emitido em MAR\/22 que n\u00e3o apontou risco\r\niminente. O processo judicial mencionado encontra-se em curso, sem decis\u00e3o at\u00e9\r\no momento. <\/span><\/p>\r\n\r\n

A\r\nCAIXA refor\u00e7a que o atendimento aos condom\u00ednios e arrendat\u00e1rios do PAR \u00e9\r\nrealizado por empresas contratadas, denominadas Administradoras, e orienta os\r\nclientes a contatarem, na cidade de Ilh\u00e9us\/BA, a INOVARE nos seguintes\r\ncontatos: (71) 3500-1423, WhatsApp 0800-8782828, par.bahia@inovarecondominios.com.br<\/span><\/a>.<\/span><\/p>","matriculaCriador":"c098453 ","matriculaUpdate":null,"visivel":"1","created_at":"2023-02-01T11:46:59.000000Z","updated_at":"2023-02-01T11:46:59.000000Z","deleted_at":null},{"idImprensa":7,"idDfi":"103","apf":"0156599 ","tipoImprensa":"TV","abrangencia":"NACIONAL","veiculoInformacao":"RBS TV local","dataPublicacao":"2019-08-07","observacao":"

\r\n\r\n<\/p>

Pauta:<\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

Estamos produzindo uma reportagem para\r\na RBS TV, afiliada \u00e0 Globo no RS, sobre a situa\u00e7\u00e3o de 16 fam\u00edlias que tiveram\r\nque sair de seus apartamentos ap\u00f3s uma interdi\u00e7\u00e3o em 2019. Na \u00e9poca, os\r\nbombeiros interditaram o local por causa do aparecimento de rachaduras na\r\nestrutura. <\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Segundo os moradores, a construtora\r\nrespons\u00e1vel pelos im\u00f3veis faliu e a Caixa ficou respons\u00e1vel pelos reparos\r\nestruturais. Desde ent\u00e3o, as fam\u00edlias est\u00e3o sem poder voltar aos im\u00f3veis.\r\nMuitas morando nos apartamentos emprestados pela Caixa, algumas ainda pagando\r\ncondom\u00ednio do antigo im\u00f3vel interditado. <\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Enfim, a situa\u00e7\u00e3o se arrasta por tr\u00eas\r\nanos. Gostar\u00edamos de saber o que est\u00e1 acontecendo e se tem algum prazo para\r\nsolucionar o problema.<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Condom\u00ednio: Residencial Regente<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Endere\u00e7o: R. Dr. V\u00edtor Russomano,\r\n275 - Areal, Pelotas - RS, 96077<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Construtora respons\u00e1vel: WALAN<\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Mat\u00e9ria sobre o ocorrido:<\/span> https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/geral\/noticia\/2019\/08\/bombeiros-interditam-16-apartamentos-por-risco-de-desabamento-em-pelotas-cjz1duzpr002s01qm98oyaqj8.html<\/span><\/a><\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

           \r\nSolicita\u00e7\u00e3o CEIMP:<\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

Solicitamos informa\u00e7\u00f5es sobre o acompanhamento da CAIXA no Residencial\r\nRegente, localizado em Pelotas\/RS, conforme questionamento abaixo da RBS TV\r\nlocal.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Pedimos que nos informe qual a situa\u00e7\u00e3o atual do empreendimento e dos\r\nmoradores, bem como quais a\u00e7\u00f5es a CAIXA adotou nesses anos para atender os\r\nmoradores e resolver o problema no residencial.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Aguardamos seu retorno o mais breve poss\u00edvel para que tenhamos prazo\r\npara as homologa\u00e7\u00f5es junto a matriz.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Agradecemos e ficamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

Contextualiza\u00e7\u00e3o:<\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

O Residencial Regente (inscri\u00e7\u00e3o 156599) est\u00e1 localizado na Rua Dr.\r\nVitor Russomano, 275, na cidade de Pelotas\/RS, foi constru\u00eddo no \u00e2mbito do PAR\r\nem 2005, pela Construtora \u201cWalan\u201d O empreendimento possui 8 blocos de 4\r\npavimentos cada, totalizando 124 unidades habitacionais, sendo 71 arrendadas, 2\r\nociosas e 51 com transfer\u00eancia de propriedade efetivada. O Habite-se<\/i> foi\r\nemitido em 07\/12\/2005, tendo sido o empreendimento entregue em 17\/01\/2006,\r\ntendo portanto 16 anos e 6 meses.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em pesquisa ao hist\u00f3rico de demandas de imprensa, na CEPAT, n\u00e3o\r\nlocalizamos acionamentos a partir de MAR\/2021, sendo que em pesquisa no Google,\r\nidentificamos mais uma mat\u00e9ria relacionada ao Empreendimento, al\u00e9m da j\u00e1 citada\r\nna presente demanda, cujo link consta abaixo:<\/span><\/p>\r\n\r\n

https:\/\/www.diariopopular.com.br\/geral\/quase-600-dias-sem-lar-158747\/<\/span><\/a><\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 06\/08\/2019 o Corpo de Bombeiros de Pelotas realizou vistoria no local\r\nemitindo Auto de Interdi\u00e7\u00e3o do bloco C por \u201celevada probabilidade de colapso\r\nestrutural\u201d. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Conforme parecer PA GILIEPO 002\/2020, a GILIE\/Porto Alegre informou que\r\nat\u00e9 o momento do recebimento do auto de interdi\u00e7\u00e3o n\u00e3o haviam reclama\u00e7\u00f5es sobre\r\nproblemas estruturais no empreendimento. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 20\/08\/2019 o Corpo de Bombeiros de Pelotas acatou laudo encaminhado\r\npela Casar\u00e3o Im\u00f3veis, Administradora PAR contratada, \u00e0 \u00e9poca, pela CAIXA, e\r\nautorizou a desinterdi\u00e7\u00e3o do Bloco C (16 Unidades Habitacionais), ou seja,\r\ndesde ent\u00e3o, o status<\/i> do Bloco \u00e9 de esvaziado, por decis\u00e3o da CAIXA,\r\npor\u00e9m desinterditado pelos Bombeiros.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 08\/09\/19 fora emitido laudo confeccionado pela Englobe Engenharia,\r\ncontratada pelo Condom\u00ednio, onde o engenheiro informa que as fissuras foram\r\nocasionadas por um pequeno recalque diferencial que gerou ruptura na argamassa,\r\ncom deslocamento lateral da escada e vigas, mas que isso n\u00e3o comprometeu a\r\nestrutura do edif\u00edcio. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em laudo emitido pela Chaffe Engenharia, em 09\/09\/19, fora verificado\r\nque a laje junto \u00e0 cobertura do \u00faltimo andar apresentava deslocamento e que\r\nhaviam patologias estruturais nas \u00e1reas de circula\u00e7\u00e3o. Nesse laudo constou\r\nsolicita\u00e7\u00e3o para monitoramento do pr\u00e9dio por, no m\u00ednimo, 120 dias. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 23\/09\/2019 a RELIE\/Pelotas emite PA 029\/2019 onde informa que\r\nrealizou an\u00e1lise de dois laudos encaminhados, que foram divergentes em rela\u00e7\u00e3o\r\na necessidade de interdi\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio e conclui pela contrata\u00e7\u00e3o da Antunez e\r\nAntunez Consultoria para confec\u00e7\u00e3o de projeto de recupera\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 30\/09\/2019 a GEIPT autoriza a substitui\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria das unidades do\r\nBloco C para recupera\u00e7\u00e3o do referido Bloco.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em medi\u00e7\u00f5es realizadas entre AGO e DEZ 2019 n\u00e3o fora registrado recalque\r\nno empreendimento, mas o laudo informa que isto n\u00e3o impede que possam ocorrer.\r\nEm raz\u00e3o disto, tomou-se a decis\u00e3o de realizar a estabiliza\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Fora contratada empresa Antunez Projeto e Consultoria para realiza\u00e7\u00e3o de\r\nmemorial, or\u00e7amento e projeto para estabiliza\u00e7\u00e3o da estrutura do Bloco C.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 22\/04\/2019, atrav\u00e9s da PA 003\/2020, a GILIE\/Porto Alegre solicita a\r\nlibera\u00e7\u00e3o de recursos para a contrata\u00e7\u00e3o de empresa para realiza\u00e7\u00e3o da obra de\r\nrecupera\u00e7\u00e3o do empreendimento e em 28\/04\/2019 fora autorizada, pela CEFUS, a\r\nlibera\u00e7\u00e3o de R$ 140.957,52 para a referida contrata\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Os moradores das unidades 409 e 410 moveram a\u00e7\u00f5es individuais contra a\r\nCAIXA (50089215420194047110 \u2013 advogado gestor c081313 Rafael Caletti e\r\n50066706320194047110 \u2013 advogado gestor c082429 Alexandre Madrid,\r\nrespectivamente ). Os moradores das unidades 109, 110, 111, 112, 209, 210, 211,\r\n212, 309, 310, 311, 409 e 412 optaram por mover uma a\u00e7\u00e3o coletiva\r\n(50073496320194047110 \u2013 advogado gestor c131011 Fabiano Pretto). As tr\u00eas a\u00e7\u00f5es\r\npermanecem ativas. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Conforme informa\u00e7\u00f5es da GILIE\/Porto Alegre, em 05\/03\/2021 durante a\r\ntransi\u00e7\u00e3o das atividades do PAR para a CEPAT, apesar da desinterdi\u00e7\u00e3o, tomou-se\r\na decis\u00e3o pela desocupa\u00e7\u00e3o do Bloco C para realiza\u00e7\u00e3o das obras, sendo que essa\r\ndesocupa\u00e7\u00e3o terminou em JUL\/2020.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 11\/06\/2021, ap\u00f3s juntada de todas informa\u00e7\u00f5es a respeito do\r\nEmpreendimento Regente, e ao identificar que a contrata\u00e7\u00e3o da obra n\u00e3o havia\r\nsido realizada, a CEPAT questionou \u00e0 REHAB\/Pelotas a respeito situa\u00e7\u00e3o atual do\r\nempreendimento, e solicitou avalia\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do projeto inicial e\r\nda atualiza\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento j\u00e1 elaborada para fins da contrata\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em 19\/07\/2021 a REHAB\/Pelotas encaminhou e-mail informando vistoria no\r\nlocal, quando confirmou que n\u00e3o houve mudan\u00e7a na situa\u00e7\u00e3o do Bloco C, permanecendo\r\no mesmo projeto originalmente realizado para a recupera\u00e7\u00e3o do bloco.\r\nConsiderando o lapso temporal foi necess\u00e1rio encaminhar nova previs\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, no valor de R$ 147.628,47, para a realiza\u00e7\u00e3o da obra. <\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Foi demandada contrata\u00e7\u00e3o no SICLG em NOV\/21 (processo n\u00ba 1901\/2021),\r\nsendo o processo licitat\u00f3rio deflagrado em 31\/01\/2022, tendo sido assinada a\r\ncontrata\u00e7\u00e3o em 29\/04\/2022. O est\u00e1gio atual da contrata\u00e7\u00e3o \u00e9 de tratativas junto\r\n\u00e0 Construtora para as licen\u00e7as e autoriza\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para in\u00edcio da obra.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

A reuni\u00e3o entre a equipe CEPAT e a construtora acontecer\u00e1 em 29 JUL,\r\nsendo que todas as provid\u00eancias necess\u00e1rias ser\u00e3o adotadas para in\u00edcio da obra\r\ncom a maior brevidade poss\u00edvel.<\/span><\/p>\r\n\r\n

           \r\n<\/span><\/p>\r\n\r\n

Considerando o teor da pauta de imprensa, que \u00e9 saber o est\u00e1gio atual da\r\nproblem\u00e1tica do Bloco C do empreendimento, sugerimos a nota abaixo.<\/span><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Sugest\u00e3o de nota \u00e0 Imprensa:<\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

A CAIXA informa que o Residencial Regente foi\r\nconstru\u00eddo no \u00e2mbito do Programa de Arrendamento Residencial \u2013 PAR, com\r\nhabite-se expedido em 07\/12\/2005 e entrega das unidades em 17\/01\/2006. As\r\nfam\u00edlias afetadas pela interdi\u00e7\u00e3o do Bloco C foram plenamente atendidas pela\r\nCAIXA, mediante oferta de aloca\u00e7\u00e3o em Unidades dispon\u00edveis do PAR. <\/span><\/i><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/i><\/p>\r\n\r\n

O Banco vem atuando tempestivamente no suporte aos\r\narrendat\u00e1rios e ao Residencial e, referente aos danos identificados no Bloco C,\r\na CAIXA esclarece que a empresa que realizar\u00e1 a obra est\u00e1 contratada. A fase\r\natual \u00e9 de acertos finais entre a CAIXA e a construtora para o in\u00edcio das\r\nobras.<\/span><\/i><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/i><\/p>\r\n\r\n

A CAIXA refor\u00e7a que o atendimento aos condom\u00ednios e\r\narrendat\u00e1rios do PAR \u00e9 realizado por empresas contratadas, denominadas\r\nAdministradoras, e orienta os clientes a contatarem a INOVARE nos seguintes\r\ntelefones (51) 3500-0841 e 0800-8782828 (WhatsApp), por e-mail <\/span><\/i>par.inovare.aquisicaors@gmail.com<\/span><\/a><\/span><\/i>, aquisicaopelotas@gmail.com<\/span><\/a>,\r\nou presencialmente no endere\u00e7o Av. Carlos Gomes, 141 \u2013 Sala 307- Bairro\r\nAuxiliadora \u2013 Porto Alegre\/RS.<\/span><\/i><\/p>","matriculaCriador":"c098453 ","matriculaUpdate":null,"visivel":"1","created_at":"2023-02-01T12:18:10.000000Z","updated_at":"2023-02-01T12:18:10.000000Z","deleted_at":null},{"idImprensa":8,"idDfi":"33","apf":"0098096 ","tipoImprensa":"JORNAL IMPRESSO","abrangencia":"NACIONAL","veiculoInformacao":"Tribuna Independente","dataPublicacao":"2022-05-26","observacao":"

\r\n\r\n<\/p>

Pauta<\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Foi identificado nesta data, pedido\r\n para divulga\u00e7\u00e3o aos ve\u00edculos de imprensa de Alagoas, quanto ao fato\r\n ocorrido no Condom\u00ednio Costa Dourada, localizada no bairro do Jacintinho,\r\n em Macei\u00f3\/AL, conforme narrativa abaixo:<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Uma\r\ncolega pediu ajuda para divulgar um problema que os moradores do condom\u00ednio\r\nCosta Dourada, no Jacintinho, est\u00e3o enfrentando. Uma parte do gramado onde fica\r\na fossa est\u00e1 cedendo e o pessoal est\u00e1 desesperado. O gramado fica colado aos\r\npr\u00e9dios e os moradores est\u00e3o com medo de um poss\u00edvel desabamento, visto que a\r\nsitua\u00e7\u00e3o piorou com as \u00faltimas chuvas.
\r\n
\r\nA \u00e1rea foi isolada, mas o medo \u00e9 constante. O pessoal j\u00e1 acionou a Defesa Civil\r\npara avaliar o local e tentar evitar que o pior aconte\u00e7a.
\r\n
\r\nO problema tamb\u00e9m passa pela Caixa Econ\u00f4mica Federal, uma vez que o condom\u00ednio\r\n\u00e9 do PAR (Programa de Arrendamento Residencial), e segundo o pessoal, o banco\r\nignora a situa\u00e7\u00e3o.<\/span><\/u><\/i><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/i><\/p>\r\n\r\n

Para que possamos atuar de forma\r\n preventiva, solicitamos informa\u00e7\u00f5es acerca do empreendimento, a saber:<\/span><\/li><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Trata-se de residencial MCMV?<\/span><\/li>
Qual o nome do empreendimento:? <\/span><\/li>
Quantidade de unidades e data de\r\n entrega?<\/span><\/li>
A CAIXA est\u00e1 ciente do fato?\r\n Existem registros de reclama\u00e7\u00e3o? Quais orienta\u00e7\u00f5es foram adotadas?<\/span><\/li>
Os itens apontados na reclama\u00e7\u00e3o\r\n s\u00e3o de compet\u00eancia da CAIXA? Caso contr\u00e1rio, de acordo com as regras do\r\n programa a quem compete.<\/span><\/li>
Acrescentar demais informa\u00e7\u00f5es\r\n relevantes.<\/span><\/li><\/ol><\/ol>\r\n\r\n
 <\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n

Justificativas<\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

 <\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

O\r\nResidencial Costa Dourada \u00e9 composto de 112 Unidades Habitacionais, tipo\r\napartamento, distribu\u00eddos em 07 blocos, cada bloco contendo 16 UH, tendo sido\r\nconstru\u00eddo no \u00e2mbito do Programa de Arrendamento Residencial (PAR0 pela\r\nConstrutora Contrato Constru\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Ltda - CNPJ: 01.180.024\/0001-32,\r\ncom habite-se expedido em 25\/01\/2001 e arrendamento da unidades realizado at\u00e9\r\n24\/01\/2001. <\/span><\/p>\r\n\r\n

Em raz\u00e3o\r\nda baixa cobertura em termos de esgotamento sanit\u00e1rio no munic\u00edpio de\r\nMacei\u00f3\/AL, a constru\u00e7\u00e3o dos empreendimento do PAR no munic\u00edpio foi viabilizada\r\na partir do uso de Sistema Fossa Sumidouro. Entretanto, com o decorrer do\r\ntempo, esse sistema se mostrou insuficiente ocasionando extravasamento das\r\nfossas.<\/span><\/p>\r\n\r\n

A quest\u00e3o\r\nrelacionada ao Costa Dourada encontra-se judicializada na ACP: 0806200-40.2018.4.05.800. No \u00e2mbito da\r\na\u00e7\u00e3o j\u00e1 existe decis\u00e3o para que a CAIXA d\u00ea solu\u00e7\u00e3o definitiva ao problema\r\nde esgotamento sanit\u00e1rio do Residencial. <\/span><\/span><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n

Em rela\u00e7\u00e3o aos danos f\u00edsicos, o residencial j\u00e1 fora\r\nvistoriado por engenheiro credenciado que constatou a necessidade de pequeno\r\nreparos, os quais est\u00e3o em fase de contrata\u00e7\u00e3o. Diante da dificuldade de\r\nencontrar empresas interessadas na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, foi lan\u00e7ada consulta\r\np\u00fablica, em 3 oportunidades, nas quais n\u00e3o houve interessados at\u00e9 o momento.\r\nAl\u00e9m disso a CEPAT est\u00e1 atuando junto \u00e0 GIHAB local, na tentativa de encontrar\r\nposs\u00edvel empresa parceira para a realiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, sendo essa a possibilidade\r\naventada ap\u00f3s realizadas as tentativas de consulta \u00e0 Empresas atuantes na\r\nregi\u00e3o e de consultas p\u00fablicas.<\/span><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n

Dada a complexidade da solu\u00e7\u00e3o definitiva quanto ao sistema\r\nde esgoto, a CAIXA vem realizando o esgotamento sanit\u00e1rio das fossas s\u00e9pticas\r\npor meio de contrata\u00e7\u00e3o de caminh\u00e3o limpa-fossas, com custo arcado pelo FAR.<\/span><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n

Ao longo dos anos foram realizados estudos t\u00e9cnicos para\r\nencontrar a melhor solu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, sendo o \u00faltimo projeto sido entregue, pelo\r\ncredenciado, \u00e0 GIHAB\/Macei\u00f3 em DEZ\/2020. Ap\u00f3s a centraliza\u00e7\u00e3o das atividades do\r\nPAR, a CEPAT retomou as tratativas junto \u00e0 referida GIHAB, que constatou que o\r\nprojeto elaborado n\u00e3o apresenta viabilidade t\u00e9cnica para execu\u00e7\u00e3o. <\/span><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n

Em f\u00f3rum composto por representantes das\r\n GIHAB\/Macei\u00f3, JURIR Macei\u00f3 e CEPAT, foi analisado todo om hist\u00f3rico da\r\ndemanda, a condi\u00e7\u00e3o atual do Empreendimento, e o atual contexto da presta\u00e7\u00e3o\r\ndos servi\u00e7os de abastecimento de \u00e1gua e esgotamento sanit\u00e1rio em Macei\u00f3. Nesse\r\nsentido, identificou-se que houve leil\u00e3o dos servi\u00e7os de abastecimento de \u00e1gua\r\ne esgotamento sanit\u00e1rio em 2021, com entrada da BRK Ambiental no cen\u00e1rio. Isto\r\nposto, buscou-se contato com a concession\u00e1ria BRK com objetivo de viabilizarmos\r\na expans\u00e3o da rede p\u00fablica coletora de esgoto nos entornos dos Empreendimentos que\r\napresentam essa problem\u00e1tica, na regi\u00e3o.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Em reuni\u00e3o realizada 02\/05\/2022, a Concession\u00e1ria se\r\nmostrou interessada e se comprometeu a elaborar projeto para a expans\u00e3o da rede\r\np\u00fablica de esgoto para 22 empreendimentos do PAR, incluindo o Residencial Costa\r\nDourada. Segundo a empresa a previs\u00e3o para a elabora\u00e7\u00e3o do projeto \u00e9 de 45\r\ndias, ou seja, por volta do dia 20 JUN 22.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Ap\u00f3s apresenta\u00e7\u00e3o do projeto, ser\u00e3o avan\u00e7adas as tratativas\r\nenvolvendo todas \u00e1reas pertinentes, quais sejam, GESEC, Jur\u00eddico, GEFUS e CECOT\r\npara viabilizar a contrata\u00e7\u00e3o no menor prazo poss\u00edvel.<\/span><\/p>\r\n\r\n

Diante do exposto, verifica-se que a CAIXA est\u00e1 empenhada,\r\ne muito pr\u00f3xima da efetiva solu\u00e7\u00e3o da problem\u00e1tica envolvendo o esgotamento\r\nsanit\u00e1rios do Empreendimento Costa Dourada, que passa, inclusive, pela\r\nprecariedade na infraestrutura sanit\u00e1ria do Estado de Alagoas.<\/span><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n

 <\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n

Sugest\u00e3o\r\nde minuta de resposta somente aos itens pontuados pela CEIMP:<\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Trata-se\r\nde residencial MCMV?<\/span><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n

N\u00e3o.\r\nTrata-se de Residencial constru\u00eddo no \u00e2mbito do Programa de Arrendamento\r\nResidencial \u2013 PAR.<\/span><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Qual o\r\nnome do empreendimento? <\/span><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n

Residencial\r\nCosta Dourada. <\/span><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Quantidade\r\nde unidades e data de entrega.<\/span><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n

112\r\nUnidades Habitacionais. Obra entregue em 24\/03\/2001.<\/span><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

A CAIXA est\u00e1 ciente do fato? Existem registros\r\nde reclama\u00e7\u00e3o? Quais orienta\u00e7\u00f5es foram adotadas? <\/span><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n

\u00c9 de conhecimento da CAIXA os problemas na\r\ninfraestrutura do sistema de esgotamento sanit\u00e1rio da regi\u00e3o que afeta o\r\nEmpreendimento Costa Dourada.<\/span><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n

Em reuni\u00e3o\r\nrealizada em  02\/05\/2022, entre representantes da CAIXA e da\r\nConcession\u00e1ria BRK Ambiental, delineou-se solu\u00e7\u00e3o definitiva para a\r\nproblem\u00e1tica de esgotamento sanit\u00e1rio do Empreendimento. A Concession\u00e1rio se\r\nmostrou interessada e se comprometeu a elaborar projeto para a expans\u00e3o da rede\r\np\u00fablica de esgoto, sendo que para isso, \u00e9 necess\u00e1ria a elabora\u00e7\u00e3o de projeto,\r\ncujo prazo estimado, \u00e9 de 60 dias. Ap\u00f3s elabora\u00e7\u00e3o do projeto ser\u00e3o retomadas\r\nas tratativas entre a CAIXA e a Concession\u00e1ria para as demais provid\u00eancias\r\nnecess\u00e1rias com objetivo de dar solu\u00e7\u00e3o definitiva, mediante realiza\u00e7\u00e3o das\r\nobras necess\u00e1rias para a desativa\u00e7\u00e3o das fossas sumidouros.<\/span><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n

 <\/span><\/p>\r\n\r\n

Os itens\r\napontados na reclama\u00e7\u00e3o s\u00e3o de compet\u00eancia da CAIXA? Caso contr\u00e1rio, de acordo\r\ncom as regras do programa a quem compete. <\/span><\/p>\r\n\r\nTrata-se, conforme j\u00e1 citado, de uma solu\u00e7\u00e3o conjunta<\/span>","matriculaCriador":"c098453 ","matriculaUpdate":null,"visivel":"1","created_at":"2023-02-01T12:34:20.000000Z","updated_at":"2023-02-01T12:34:20.000000Z","deleted_at":null},{"idImprensa":9,"idDfi":"208","apf":"0183154 ","tipoImprensa":"TV","abrangencia":"NACIONAL","veiculoInformacao":null,"dataPublicacao":"2023-01-23","observacao":"

Ler hist\u00f3ricos da APF
<\/p>","matriculaCriador":"c098453 ","matriculaUpdate":null,"visivel":"1","created_at":"2023-02-01T12:54:45.000000Z","updated_at":"2023-02-01T12:54:45.000000Z","deleted_at":null},{"idImprensa":10,"idDfi":"203","apf":"0153342 ","tipoImprensa":"TV","abrangencia":"NACIONAL","veiculoInformacao":"GLOBO","dataPublicacao":"2023-01-23","observacao":"

Acompanhar hist\u00f3rico da unidade
<\/p>","matriculaCriador":"c098453 ","matriculaUpdate":null,"visivel":"1","created_at":"2023-02-01T12:58:35.000000Z","updated_at":"2023-02-01T12:58:35.000000Z","deleted_at":null},{"idImprensa":11,"idDfi":"210","apf":"0174918 ","tipoImprensa":null,"abrangencia":null,"veiculoInformacao":null,"dataPublicacao":null,"observacao":null,"matriculaCriador":"c075415 ","matriculaUpdate":null,"visivel":"1","created_at":"2023-02-01T17:11:14.000000Z","updated_at":"2023-02-01T17:11:14.000000Z","deleted_at":null},{"idImprensa":12,"idDfi":"212","apf":"0156829 ","tipoImprensa":null,"abrangencia":null,"veiculoInformacao":null,"dataPublicacao":null,"observacao":null,"matriculaCriador":"c075415 ","matriculaUpdate":null,"visivel":"1","created_at":"2023-02-01T17:28:47.000000Z","updated_at":"2023-02-01T17:28:47.000000Z","deleted_at":null},{"idImprensa":13,"idDfi":"214","apf":"0102837 ","tipoImprensa":null,"abrangencia":null,"veiculoInformacao":null,"dataPublicacao":null,"observacao":null,"matriculaCriador":"c093677 ","matriculaUpdate":null,"visivel":"1","created_at":"2023-02-02T19:35:28.000000Z","updated_at":"2023-02-02T19:35:28.000000Z","deleted_at":null},{"idImprensa":14,"idDfi":"30","apf":"0165373 ","tipoImprensa":"TV","abrangencia":"NACIONAL","veiculoInformacao":"TV Piraju\u00e7ara - Record","dataPublicacao":"2023-01-23","observacao":"Reportagem feita junto com o Res Iracema","matriculaCriador":"c082403 ","matriculaUpdate":null,"visivel":"1","created_at":"2023-02-03T20:12:33.000000Z","updated_at":"2023-02-03T20:12:33.000000Z","deleted_at":null}]